Q1.基于阿里云上的微服务设计原则，下面哪条是错误的选择一项：
a.服务化需要遵循无状态性原则
b.服务化需要遵循松耦合原则
c.服务应该是内聚而完整的
d.服务化需要遵循中间件理论
Answer: c
Q2.某创业公司刚刚成立，几个核心的程序员分布在5个不同的城市异地办公，新发布的线上系统使用了阿里云的云数据库RDS，由于程序员需要在异地用动态P连接RDS，所以管理员只能打开RDS的公网连接地址和端口，并每天多次从管理控制台查看RDS的连接信息，防止黑客远程登录RDS.管理员可以通过以下哪个方法最简单地降低这种担忧和人工防护的成本,选择一项：
a.阿里绿网，可以自动过滤非法的连接
b.设置RDS白名单，使客户端通过公网访问
c.开启阿里云云监控，一旦发现RDS外网流量特别大就立即登录控制台查看是否是非法连接
d.开通云盾DDoS基础防护，可以防止RDS被非法登录
Answer: b
Q3.IoT套件的规则引擎，用于帮助用户灵活地转发和处理设备消息，对消息数据筛选、变型、转发，根据不同场景将数据无缝转发至不同的数据目的地，以下关于规则引擎描述不正确的是？
选择一项：
a.数据从采集到计算到存储，用户无需购买服务器部署分布式架构，用户通过规则引擎只需在web上配置规则即可实现采集+计算+存储等全栈服务
b.当用户是基于Topic进行通信时，则可以使用规则引掌对Topic中的数据进行处理，然后转发到阿里云其他服务上，例如可以转发到RDS、Table Store中进行存储，例如可以转发到流式计算中进行实时计算，例如可以转发到消息中间件DataHub、LogHub上进而与流计算配合提供服务，等等
c.规则引擎是通过SQL对Topic中的数据进行处理，SQL语法目前支持子查询以及like操作符等，是比较完整的SQL支持
d.阿里云物联网的规则引擎是一个按照用户配置的规则处理消息流转和存储的中间件
Answer: c
Q4.如果将对象通过API上传至OSS，对象被成功存储的标志是什么?
选择一项：
a.返回的status为0，同时返回其内容对应的Content-Md5码
b.每一个OSS账户都有一个特别的bucket名字叫_oss_logs.当数据成功写入之后，成功的返回码会写入这个bucket并附带时间戳
C.OSS具有99.99999999%的持久性，所以当数据上传之后会自动确认
d.成功确认返回会存储再Userdata中
e.返回HTTP200并且通过MD5校验，表明该操作是成功的
Answer: e
Q5.阿里云物联网套件与MQ均为消息通信，关于他们之间最大的区别，下列描述最准确的是?
选择一项：
a.物联网套件能够拥有强大的产品扩展性，轻松将数据存储到RDS或其他阿里云产品中
b.物联网套件支持多种协议，方便不同设备接入
c.物理网套件能够支持亿级设备，支持百万级消息并发
d.物联网套件由设备认证环节，会给每个设备在云端注册唯一标识，增加安全性
Answer: d
Q6.一家初创公司聘请你帮助他们建立一个移动应用程序，这个应用程序每六个月会将现在存储阿里云OSS中的数十亿张图片和视频数量翻倍。由于其业务性质，他们预计会突然大幅增加进出OSS的流量，并且需要确保能够满足处理其应用的性能需求。为了确定OSS是否是当前业务的正确选择，你需要收集哪些其他信息？
选择一项：
a.必须知道正在写入OSS的单个对象的大小，以便对应用程序的架构进行合理调整
b.必须知道公司今天有多少客户，因为这对于理解两年内他们的客户基数是至关重要的
c.必须了解在高峰情况下每秒的OSS请求总数
d.为了应用架构的合理设计空间，必须了解OSS存储量是否足够
e.必须了解客户访问请求的区域，以便合理选择OSS所在的地域及可用区
Answer: c
Q7.随着公司业务发展和用户规模的不断扩大，公司需要做数字化转型，现有的交易系统为烟囱式架构，无法正常处理日益增大的请求流量，公司决策层决定对交易系统进行升级，使用阿里云来解决当前问题，但是要求尽快上线。作为架构师，我们应该如何设计最合理的升级方案。
选择一项：
a.采用基于负载均衡集群的方法进行系统升级，数据库由RDS换为DRDS，性能即可得到提升
b.原有系统进行重构，网上交易系统需要修改分布式微服务架构，数据采用分库分表设计，分布式化
c.采用基于负载均衡集群的方法进行系统升级，原有系统需要修改成无状态的应用，数据库与应用分离
d.采用基于高性能主机系统的方法进行系统升级，将数据库与应用分离，性能即可得到提升
Answer: b
Q8.张先生是最早一批使用DRDS产品的客户，当初DRDS和RDS均在经典网络，现在为了利用VPC的灵活和高隔离特性，想实现向VPC的迁移，请问该如何操作才可顺利实现?
选择一项：
a.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池即可
b.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台，修复分库连接池，然后切换DRDS到VPC
c.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台完成切换DRDS到VPC
d.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池，登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
Answer: b
Q9.某公司的业务原先放在阿里云经典网络上，为了增强不同环境的隔离性、减少共享网络带来的卡顿、以及尽量避免业务规模发展后可能会遇到的安全性问题，计划将服务迁移至VPC网络环境中。该公司的原先的部署架构为：SLB（P1，经典网络)-ECS（C1，经典网络）-RDS(R1，经典网络）迁移到VPC后，最前端的公网SLB(P1）不会被替换，因为阿里云的公网SLB可以接经典网络ECS，也可以接VPC内的ECS.SLB之后的ECS和RDS都会被誓换为VPC中的ECS和RDS.迁移后的最终状态是这样的：SLB(P1，VPC）-ECS(V1,VPC)-RDS(R2,VPC)您作为该公司的运维人员，将迁移操作分为以下几个步骤：
1、从SLB移除ECS-C1，服务停止，确保RDS-R1无数据写入
2、开启DTS，同步RDS-R1至RDS-R2
3、在ECS-V1上部署应用，并连接到RDS-R1
4、加入ECS-V1到SLB
5、更改ECS-V1应用的数据库配置，连接读写VPC的RDS-R2
上述几个步骤正确的排列顺序为:
a.13245
b.24135
c.31245
d.32154
Answer: d
Q10.小方最近使用DRDS，感觉非常方便，他通过DRDS建立了读写分离的实例，当执行如下几条命令后，其数据操作分别是哪个节点执行的
1、SELECT*FROM table_name；
2、UPDATE table _name SET FirstName ='Fred'WHERE LastName="Wilson';
3、/ITDDL:MASTER*/SELECT * FROM table_name;选择一项：
a.主节点，只读节点，主节点
b.只读节点，只读节点，主节点
c.只读节点，主节点，主节点
d.主节点，主节点，只读节点
Answer: c
Q11.某物流公司，会对每辆车进行GPS定位，从而在不同时间不同的地点来找到附近可以使用的车和司机，进而提升物流的效率，节省运输的成本。由于每台车，每个人，每一个GPS信号都是一个数据源产生数据，并且数据增长的比较快，经常会面临云上数据库RDS存储空间不足的问题。该公司为了解决上述数据库空间的问题，以下方案最优的是？
选择一项：
a.使用一个高配的RDS实例存储所有的数据，同时通过创建多个RDS只读实例来实现读写分离
b.使用分布式关系型数据库DRDS来存储数据，对表进行自动拆分并存储到后端的不同RDS实例，并根据存储的需求动态去增加和减少RDS实例的数量
c.每个数据源产生的数据单独存储在一个RDS实例上，并分别创建RDS只读实例来实现读写分离，为了提升性能可以创建多台RDS只读实例
d.将数据存储在Maxcompute中，因为Maxcompute可以存储100TB以上的数据，具有很好的扩展性
Answer: b
Q13.某金融企业计划将系统从云下迁移到阿里云上，希望利用云上的容灾能力保证金融系统的可用性。基原来云下搭建的系统经常遇到系统岩机，业务无法正常访问的情况。以下哪种方式对系统运行的业务连续性提升效果最小?
选择一项：
a.数据库使用阿里云的云数据库RDS，而不是自己在云服务器ECS上部署，并且在创建RDS实例的时候，选择创建多可用区的实例
b.将不同的业务系统分别部署在不同的云服务器ECS上，并通过消息队列服务进行交互，从而降低不同业务系统的耦合性
c.将业务系统部署在同一个地域不同可用区的多台云服务器ECS上，并通过负载均衡SLB实例对外提供访问，利用集群的方式提升业务系统的可用性
d.使用云数据库RDS作为云端的关系型数据库，保存业务数据，并设置RDS的自动备份策略，对数据进行定期的备份
Answer: d
Q14.有一个传统行业的客户，厂区遍布全国各地。由于工业监管方面的要求，需要将工况数据存储起来。客户的每个厂区有40000个监测点，500毫秒作为一个采集周期，一共有30个厂区。这样算起来一年将产生惊人的78万亿个数据点，假设每个点50Byte，数据总量将达3PB.而且这些数据不只需要实时生成，写入存储；同时还要支持快速查询，做可视化的展示，帮助决策者做Bl分析决策；同时还需要能够用来做大数据分析，发现深层次的问题，帮助企业节能减排，增加效益。你作为一个资深的阿里云架构师，推荐他使用哪些产品来帮助客户解决这些问题?
选择一项：
a.TableStore、AnalyticDB、Data-V、QuickBI
b.HiTSDB、MaxCompute、Data-V、QuickBl
c.TableStore、MaxCompute、Data-V、QuickBI
d.RDS、MaxCompute、Data-V、QuickBI
Answer: c
Q15.使用访问控制服务（RAM），可以控制哪些RAM用户可以执行哪些ROS操作，也可以控 制哪些RAM用户可以对哪些资源栈（Stack)下的资源进行操作，这样就能够以ROS的资 源栈（Stack)为单位对资源集合进行统一的权限控制和管理，根据给出的例子，下面说法正 确的是？策略1{"Statement":[{"Action":["ros:DescribeStacks", "ros:DescribeStackDetail"]."Effect":"Allow","Resource”:"acs:ros:cn-beijing:*:stack/*"
11."Version”:“1”}策略2{"Statement”:[{"Action":["ros:CreateStack", "ros:DescribeStacks","ros:DescribeStackDetail","ros:ValidateTemplate"],"Effect":
"Allow","Resource":"*"}],"Version":“1”}策略3{"Statement":[{"Action":[ "ros:DescribeStackDetail""ros:UpdateStack"],"Effect":"Allow","Resource":
"acs:ros:cn-beijing:123456789:stack/myStack/94dd5431-2df6-4415-81ca- 732a7082252a"}],"Version":“1”}策略4{"Statement":[{"Action":[ "ros:DescribeStackDetail""ros:AbandonStack"],"Effect":"Allow","Resource":
"acs:ros:cn-beijing-123456789:stack/myStack/94dd5431-2df6-4415-81ca- 732a7082252a”)],"Version":"1"}
选择一项：
a.策略1为授予创建和查看资源栈的策略；策略2为授予查看资源栈的策略；策略3为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略4为授权查看与删除指定资源栈的策略；
b.策略1为授予查看资源栈的策略；策略2为授予创建资源栈的策略；策略3为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略4为授权删除指定资源栈的策略；
c.策略1为授予创建和查看资源栈的策略；策略2为授予查看资源栈的策略；策略3为授权查看与删除指定资源栈的策略；策略4为授予指定用户更新指定资源栈的策略；
d.策略1为授予查看资源栈的策略；策略2为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略3为授予创建和查看资源栈的策略；策略4为授权查看与删除指定资源栈的策略；
e.策略1为授予查看资源栈的策略；策略2为授予创建和查看资源栈的策略；策略3为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略4为授权查看与删除指定资源栈的策略；
Answer: e
Q16. 小李作为一家证券公司的技术主管，采用金融云与专线，搭建了一套混合云的架构。现在公司每天都会新增大量开户的需求，每个开户人员都需要建立档案存放个人照片、身份证、电子协议等文件，本地应用只有在开户申请过程中使用此类文件，之后便很少访问，但是此类文件却占用了大量存储空间。请问如何利用云计算来解决这个问题，做到经济高效？
选择一项：
a.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云同步的功能
b.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云备份的功能
c.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云缓存的功能
d.直接将文件存放在OSS上，通过CDN加速访问
Answer: c
Q17.企业A开发了一款移动app，并购买了OSS服务。移动app需要上传数据到OSS（或从OSS下载数据）。移动app运行在用户自己的终端设备上，这些设备并不受企业A的控制。根据系统设计，企业A不希望所有app都通过appServer 来进行数据中转，而希望让app能直连OSS上传/下载数据。出于安全考虑，企业A不能将访问密明保存到移动app中。A希望将安全风险控制到最小，比如，每个移动app直连OSS时都必须使用最小权限的访问令牌，而且访问时效也要很短（比如30分钟），为满足上述需求，下面说法不正确的是？
选择一项：
a.云账号A在RAM中创建一个角色，给角色授予合适的权限，并允许appServer使用该角色
b.当app需要直连OSS上传/下载数据时，appServer 调用STS AssumeRole，获取角色的一个临时安全令牌并传送给app，app使用临时安全令牌直接访问OSS API
c.appServer在使用角色时通过密钥授权操作权限，以更精细地控制每个app的权限
d.不能将AK交给移动app，使用带过期时间的访问令牌
Answer: c
Q18.某电商网站部署在一台ECS上，近期由于业务增长数据库CPU占用率较高，经常导致服务器CPU使用率达100%，经过排查发现数据库大多为查询操作，为解决此种场景以下部些方赛是不合理的？
选择一项：
a.将数据库迁移至RDS，并使用redis作为数据库缓存，以降低数据库读请求压力
b.将数据库迁移至RDS，并使用memcache作为数据库缓存，以降低数据库读请求压力
c.将数据库迁移至RDS，并创建只读实例，以降低数据库读请求压力
d.为ECS升级更高的配置并增加两倍的带宽，以降低服务器压力
Answer: d
Q19.某云上用户经常受到10G以上DDoS冲击，为了获得更好的业务连续性，用户同时开通了Web应用防火墙服务、CDN、高防IP等三种安全产品，如果你是阿里云架构师，为了确保三种服务组合能够达到最佳防护效果，建议用户部署的架构是？
选降一项：
a.客户揣>DDoS高防IP>CDN>Web应用防火墙>SLB>源站
b.客户端>CDN>Web应用防火墙>DDoS高防IP>SLB>源站
c.客户端>CDN>DDoS高防IP>Web应用防火墙>SLB>源站
d.客户精>DDoS高防IP>Web应用防火墙>CDN>SLB>源站
Answer: c
Q20.某行业客户的生产系统部署在阿里云的多个region，该系统实时产生大量数据，数据目前存储在备个region的MySQL数据库中。随着业务的扩大，DBA发现数据量过大，每次SQL查询执行速变过慢，且每次将数据从各地导入总部region的数据库中消耗大量人力和物力。作为架构师，通过阿里云平台我们该如何为客户提供优化方案？
选择一项：
a.使用HybridDB来解决查询速度慢的问题，同时通过DTS订奥方式同步备地数据到总部中心数据库
b.通过IOTHUb获取系统数据，直接传导至总部数据库，所有的查询在总部数据库执行。
c.增加RDS 只读实例，解决查询速度慢的问题，同时通过DTS订阅方式同步各地数据到总部中心数据库
d.在各个地区建立Redis数据库，加快数据查询效率，同时通过DTS订阅方式将Redis 数据订阅至总部中心数据库
Answer: c
Q21.A公司是一家全固荷名的日用品快消公司，总部在北票，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考虚，公司采用云桌面的来替代传统PC.当前不同办事处之间共用一裔系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息，公司采用北京本地机房的AD城控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请问该设计怎样的一个方露来满足客户的需求？
选择一项：
a.在华东2建立一个VPC部署云真面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使备个分公司通过VPN获取资源，北京机房分别与2个VPN网类打通，把用的AD域按映射到云点面VPC里
b.在华东2建立一个VPC部署云点面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使备个分公司通过VPN获取资源，通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控触射到云点面VPC里.
c.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建1个VPN网关，对接18家分公司，使备个分公司通过VPN获取资源，通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云点面VPC里。
Answer: b
Q22.客户有一个10GB市宽的高速通道链接到了阿里云上，在云上使用ECS部餐了Web服务。应用程序依赖本地的大型数据库，该数据南是据于ACID模型（原子性，一致性，隔两性），现在该应用程序达到了一个瓶颈，无法处理大量的数据写入。作为维构而如何以最具成本效益的方式料低本地数据库资源的负载？
选择一项：
a.由于本地数据库使用MySQL，修改应用程序使用云数据库RDS，并通过映射函数写入本地数据库
b.由于本地数据库使用MySQL，修改应用程序并使用消息队列MQ，通过程序将队列的数据刷新到本地数据库
c.由于本地数据库使用hadoop，在阿里云上使用EMR并与本地的Hadoop集群之间进行数据同步
d.由于本地数据库使用MySQL，将其硬件升级，扩大壤存，设置更大的session数，通过将缓存数据持久化的方法异步写入本地数据
Answer: b
Q23.您是一家创业公司的架构师，公司使用混合云架构，大量航拍图像数漏存储在阿里云的OSS中，同时在公司私有云环境中使用了一组专门的ECS服务器来处理这些数据，并通过ECS服务器部署Rabbit MQ（开游消息系统）来传递消息到服务器，一且处理完毕，数据存城传送到磁带存储并被运这到异地，基于公司成本的考虑，CEO要求您要继续使用当前的设计，并尽量降低公司的成本支出，下面哪个方案是在当前情况下的最佳选择？
选择一项：
a.使用MQ产品番换开源软件作为消息服务，将处理数据的ECS放置在Autoscaling 组中，通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量，数据处理完毕后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为低频访问类型
b.不改变现有消息队列的部署方式，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中，通过设置云监控根据CPU使用幸调整ECS的数量，数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存械级别更改为低须访问类型
c.不改变现有消息队列的部署方式，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中,通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量，数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为归档访问类型
d.使用MQ产品替换开源软件作为消息服务，将处理数霜的ECS放置在Autoscaling 组中，通过设置云监控根据CPU使用幸调整ECS的数量，数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策赔将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为回档访问类型
Answer: b
Q24.某企业原来使用的阿里云服务都是位于经典网络中的，由于专有网络VPC相比于经典网络更安全，性施更高，用户决定将所有经典网络中的服务迁移到专有网络VPC中，为了实现业务能够平滑的迁移，以下那些建议是不可行的?
选择一项：
a.如果应用部署在了ECS高例上，且ECS实例重启对系统没有影响，可以选择单ECS迁移方案，该方案的迁移工作可通过提交工单的方式由阿里云来完成D
b.如果服务依赖RDS、SLB等云产品，建议选择混访混挂的迁移方案，即通过在VPC中新建ECS等云产品实例，然后将系统平滑迁移到VPC.当所有系统都迁移到VPC后，再将经典网络内的资源释放，从而完成经典网络到VPC的迁移
c.如果应用部署在经典网络的ECS实例上，暂时无法进行迁移，可以通过ClassicLink方案访问VPC中的云资源，即通过将一台经典网络ECS链接到一个VPC，实现经典网络和VPC私网互通
d.如果服务是通过APP的方式提供的，并在APP中设置了ECS实的IP地址，可以在迁移的时候连同ECS的IP地址一起迁移，即当ECS实例从经典网络迁移到VPC后，其公网访问的IP地址保持不变
Answer: d
Q25.某企业使用SLB来解决系统的水平扩展问题，将应用部署到ECS上作为SLB的后端服务器。随若业务的发展，该企业将自己的系统划分为多个独立的模块，以不同的二级域名对外提供服务，由于不同的模块部馨在不同的ECS上，并且同一个模块会同时部署在多个ECS上，一台ECS承载多个模块的功能。为了解决用户访问不同业务模块时，流量分配别后端不同ECS组，以下哪个方式可以满足需求?
选择一项：
a.使用一个SLB实例响应所有二级域名的请求，SLB后端搭建一个LVS+Keepalived集群来实现不同域名的请求转发到不同的ECS
b.使用一个SLB实例响应所有二级域名的请求，SLB后满搭建一个Nginx集群来实现不同域名的请求转发到不同的ECS
c.三个二级域名分别创建一个SLB实例，每一个SLB实例鞋载不同的后端ECS实例
d.三个二级域名共用一个SLB实例，通过配置SLB的虚拟服务器组和转发规则实现
Answer: d
Q26.小A是云上某垂直社区网站的站长，网站使用WordPress+RDS MySql数据库引搭建。目前因该网站用户量和社区内容量的提升，经常出现用户搜索网站内容延迟较长情况，另外基些用户反映网站对于搜素的条件设置过于简单，无法满足用户搜索时多条件限制、内容相关性排序过滤等需求，如果您是阿里云架构师，解决以上问题的同时兼顾经济可行性，您会建议小A采用以下哪种方案？
选择一项；
a.开通开放搜索服务，搭建WordPress+RDS+OpenSearch开放搜索应用
b.使用WordPress插件Google XML. Sitemaps生成网站Sitemap，方便搜索抓取
c.开通阿里云数加QuickBl服务，基于WordPress+RDS+QuickB1播建数据门户
d.将原有RDS MySql数据库迁移到阿里云分析性数据库AnalyticDB中，使用BI工具分析透视网站数据
Answer: a
Q27.一个做新闻的互联网公司有一个由Java开发的本地应用，允许外部搜索其后渊目录并检素新闻页。他们将旧报纸扫描成JPEG图片（大约17TB），同时使用了OCR产品。现在他们想把平台迁移阿里云上来，希里有一个可以节约成本的障构，而且要兼具可用性与持久性，下面哪一个方式是最合适的？
选择一项：
a.使用阿里云CDN存储JPEG文件并分发，使用ECS实例安装商业搜索产品并部署本地应用，同时使用DNS服务
b.使用标准型OSS来存储扫描IPEG文件，使用OpenSearch进行查询处理，并使用ROS 来进行基础设施模板托管
c.使用ECS邮馨Apache Web服务器和开源搜索应用程序，使用NAS以存储JPEG和搜索索引
d.使用低频访问重OSS来存储扫IPEG文件，在ECS实例上安装商业搜索应用程序，并配置自动缩放和SLB
Answer: b
Q28.游戏行业相对于其他行业特点非常明显，业务复杂多样，诚游、手游和页游等，分区分服全区全服等多种运维梁构，极大堆加新游戏开发部署和运维的难度；游戏业务生命周期长短不一，需要灵活弹性的资源管理和交付，保证资源高效利用；在线游戏受到流量攻击的规模及须度居高不下，攻击防护成本远大于攻击成本；海量游戏日志数据计算复杂，难以进行数据挖掘，进行用户画像、业务预测，针对游戏行业的以上问题，以下解决方案中不合理的是？
选择一项：
a.Docker容器轻量高效虚拟化，快速实现资源交付和销毁，在线调整容器资源配额，弹性灵活
b.高防IP+移动安全+安骑士，智能分配防御节点，客户端SDK进行流量调度和客户端安全防护
c.Datahub+MaxCompute+QuickBI,全量游戏数据批量导入，多角度深度分析挖掘
d.Docker容器构建游戏内容容器平台，建立标准化、统一化应用部署流程
e.智能DNS实现全球玩家就近调度接入，降低网络延迟
Answer: e
Q29.小童开发了邮政编码识别程序，能够根据国内邮政编码快速查询到对应的省市，为了能够快速完成开发，他直接购买了查询邮编信息的API，作为一个独立开发者，资金毕竟有限，他一方面希里服务更多的用户，另一方面不希塑其API波无效使用或浪费，请问他该采用什么来实现要求呢？
选择一项：
a.采用入参透传模式，让后端服务来获知原始的参数，进而优化API调用，减少调用次数
b.使用流量控制，针对API、用户和应用三个对象设置不同策略，针对某些APP设置例外流控，保证正常API调用，减少非必要调用
c.采用入参透传模式，通过预定义规则筛选合理的访问请求，从而只进行有效响应，降低使用次数
d.采用入参映射模式，定义参数预校验规则，降低后端处理的非法请求，从而减少调用次数
e.使用流量控制对该账号下所有APP的流量总和限制，防止被过度使用
Answer: b
Q30.作为架构师，你需要来提高一个规模比较大的电商网站的整体安全。系统运行在阿里云VPC中，使用多层架构设计，使用SLB部署在在Web服务与应用服务之前，并直接连接OSS。
数据库使用RDS和Redis的组合，数据每天晚上备份到OSS，之后使用EMR进行处理。某天系统管理员在系统中发现了可疑的日志条，怀疑有人试图进行未经授权的访问。为了防御这种攻击，下面哪种方法最具可行性同时具有可扩展性？
选择一项：
a.将先前识别的攻击源的IP添加到web服务的访问控制列表中
b.从Web层SLB中删除除TLS1.2之外的所有内容，并启用高级协议过滤，将使SLB自身具有WAF功能
c.在SLB之前部署WAF服务，将DNS重定向到WAF,设置网络层安全组的规则为仅允许来自WAF层的流量
d.建议在合作伙伴的机房租用空间，通过1G带宽的高速通道与VPC连接，在私有环境中部署商业化WAF过滤流量，通过高速通道的连接将过滤后的数据传输到在其VPC中运行的应用程序中
Answer: c
Q31.作为一个工业设计的学生，小王在阿里云开通了按量付费的云桌面尝尝鲜，注册号账号后，他采用登陆到本机的环境快速创建了一个云桌面，并立刻打开网站想下载一些学生用的设计软件试试看，但是怎么也访问不到互联网，问题可能出在哪里呢，该如何处理？
选择一项：
a.安全组规则没有设定好，配置好规则，开放常规的80、443、3389等端口
b.云桌面没有配置NAT，购买NAT网关，并配置好SNAT
c.云桌面的实例没有公网IP，购买EIP并绑定
d.Windows默认的防火墙策略为关闭互联网访问，进入操作系统更改配置
Answer: b
Q32.某公司利用阿里云的API网关开发一款社交类APP，会员之间可以信息发送与语音交流，刚上线后即收到了好评，之后业务下载量剧增，但是随后又很多用户反馈使用APP后手机严重发热耗电，同时流星消耗很快，CTO要求开发人员立刻排查故障，请问最可能是什么原因造成的?
选择一项：
a.APP客户端采用了web Socket协议，链接方式没有针对移动端优化
b.用户的增加数量太快，导致后端API网关的请求繁忙，增加了前端客户等待的时间，造成资源长期等待
c.采用了HTTP1.x，协议移动端支持不友好
d.采用了HTTPS的协议，增加了本地和API端加密解密的任务量，导致额外开销
Answer: c
Q33.函数计算是一个事件驱动的全托管计算服务，下面数据流向图显示如何使用函数计算，请根据流程选择正确的排列方式：
1.把上传代码至函数计算；
2.系统开发；
3.根据函数的实际执行时间按量计费；
4.触发函数计算执行或者通过云产品的Event来触发函数计算执行；
5.根据用户请请求量动态扩容函数计算来保证请求峰值的执行；
a.21543
b.43251
c.35421
d.12354
Answer: a
Q34.小王是阿里云伙伴架构师，在帮助客户搭建混合云时，发现客户云上VPC的网段与线下IDC的网段一样，后续该如何建立互通？
选择一项：
a.由于网段冲突，无法互通，客户需将云上VPC网络更改为经典网络，然后再建立连接
b.由于网段冲突，无法互通，可以在用户端实现NAT地址映射，将所有地址转化统一出口地址访问
c.客户环境满足要求，直接按照正常流程建立连接即可
d.其他方案都可以
Answer: b
Q35.您正在ECS上部署一个必须调用阿里云API网关的应用程序。以下哪种方式使用证书是最安全的？
选择一项：
a.将API证书存储在权限为Private的OSS buckect中
b.使用RAM给ECS实例赋予相应角色
c.将API证书存储在实例的userdata
d.将AP证书打包在应用的jar文件中
Answer: b
Q36.随着社会数据收集手段的不断丰富及完善，越来越多的行业数据被积累下来，数据规模已经增长到了传统软件无法承载的海量数据级别，阿里云的大数据计算服务MaxCompute可以很好地利用存储和计算能力去处理、分析这些海量数据，发现价值。以下说法不正确的是？
选择一项：
a.大数据计算服务MaxCompute可以对海量数据进行基于复杂的分析，如聚类、分类、回归、主成分分析等
b.大数据计算服务MaxCompute提供了高并发高吞吐量数据上传下载工具，可以将外部数据源中的数据高效的同步到MaxCompute中
c.大数据计算服务MaxCompute使用SQL、MR编程对海量数据进行处理
d.大数据计算服务MaxCompute超强的数据存储和计算能力可以进行海量数据的分析和即席查询
Answer: d
Q37.某短视频网站采用阿里云提供视频分享服务，同时允许个人通过Android与IOS客户端上传短视频，现在要基于OSS服务和MTS的SDK搭建一个音视频文件的上传服务，设计一个这个上传服务的架构，应该按照下面得哪种顺序进行：
1.移动端向应用端申请STS凭证；
2.向应用服务返回STS凭证；
3.OSS向移动端返回上传结果；
4.移动端使用（缓存的）STS凭证上传视频文件；
5.应用服务向RAM请求AssumeRole；
6.应用服务向移动端返回STS凭证；选择一项：
a.145632
b.154326
c.124356
d.152643
Answer: d
Q38.阿里云企业级互联网架构中保障业务系统在大促、秒杀场景下平稳运行的核心方案是？
选择一项：
a.两地三中心
b.限流降级
c.容量规划
d.弹性伸缩
Answer: b
Q39.利用云解析功能能够大大的增强业务运行的连续性，以下哪种场景描述不正确选择一项：
a.对于使用了Web防火墙的用户，可设置云解析在Web防火墙异常时，可以切换至源站IP地址或源站域名
b.对CDN服务商提供的CNAME城名进行全国HTTP/HTTPS监控，一旦出现故障可以立即切换至备用CDN服务商
c.对于拥有多站点的客户，云解析可借助DNS负载均衡功能，可实现基于A、CNAME、MX、AAAA、SRV等记录的流量加权轮询
d.通过云解析能够将两个单卖例SLB组成群组，实现主备的容灾，SLB受到DDos攻击黑洞后，可自动切换到备用SLB
Answer: c
Q40.某中等规模电商站点部署在一台物理服务器中，随着业务增长，现有架构无法满足业务需求，于是进行上云迁移。上云后将服务器部署在VPC中，网站入口采用SLB进行负载均衡，两台ECS应用服务器挂载在SLB后方，ECS没有绑定EIP，结构数据和非结构化数据分别部署在RDS和OSS中，运维人员通过VPN服务器拨号进行远程管理。上云后服务需要访问公网服务，以下哪个方案是最优的解决方案？
选择一项：
a.购买NAT网关，并配置DNAT和SNAT
b.每台ECS服务器绑定EIP
c.购买VPN网关，ECS通过VPN访问
d.购买NAT网关，并配置SNAT
Answer: d
Q41.去中心化”相比“中心化”服务框架的优点有哪些？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.更简单进行服务管控回
b.服务调用效率更高回
c.更好的支持异构平台的集成
d.避免发生“雪崩”效应
e.更好的线性扩展能力
Answer: bde
Q42.以下哪些是阿里云企业级分布式应用服务优势？（选择4个答案）选择一项或多项：
a.高性能分布式计算集群框架回
b.系统线性无限扩晨，海量并发回
c.任意节点链路故障高可靠性回
d.能力开放可运营回
e.业务集中处理
Answer: abcd
Q43.某零售企业的业务部警在阿里云上，支撑了该企业业务快速发展对于IT资源的弹性需求。随着业务的不断壮大，该企业经常遭受不明来源的网络攻击，攻击的规模在20Gb/s或更高，造成了业务的中断，带来了巨大的损失。同时，该公司定期进行的推广活动的投入产出比过低，参加活动的用户并没有使用获取到的代金券和优惠码。由于没有专门的安全团队去进行安全监测和防护，该企业期望阿里云安全团队给一些解决建议。如果你是阿里云的安全专家，以下哪些是你会给用户提供的建议来解决用户面临的问题的？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.建议用户使用基础DDoS防护，既可以防护DDoS攻击，又可以节省投入，因为基础DDoS防护是免费使用的
b.建议用户使用DDoS高防IP，并打开弹性的防护
c.建议用户使用阿里云的弹性伸缩服务，根据用户访问量的大小自动调度后端服务器，达到更好的SLA
d.建议用户使用数据风控，来应对业务安全的风险
Answer: bd
Q44.部署在阿里云上的某公司社交系统通过SLB实现外部访问的负载均衡，配置20台应用服务提供业务（可动态扩展）支持，架构师A发现该社交系统的服务器上保持用户会话session占用内存明显大于实际用户平均数（在线用户数/20），请问该如何处理？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.来自同一个用户的请求被SLB分布到到不同服务器处理，导致不同服务器上保留了相同的用户会话，所以通过SLB开启用户检查功能，让同一用户请求转发到不同的服务器处理
b.将会话session通过redis服务器集中存储，session数据不要放到应用服务器本地
c.通过SLB开启HTTP/HTTPS植入cookie和重写cookie功能来进行会话保持，让同一用户请求保持同一台服务器处理
d.应用服务器资源不足，需要弹性扩展应用服务器资源来分担用户服务压力
Answer: bc
Q45.阿里云的同一个账号在同一个地域的不同的云服务器ECS实例，可以通过安全组规则设置ECS实例之间内网互通。同一个安全组下的ECS实例默认是内网互通的，不同的安全组下ECS实例默认是内网不通的。如果希望两台ECS实例例nstanceA和InstanceB可以内网互通，以下操作中正确的是？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.如果云服务器ECS实例InstanceA和InstanceB不在同一个安全组内，只需要在其中一个安全组内设置内网授权另一个安全组可以访问的安全组规则，就可以满足内网都互通了
b.同一VPC内的ECS实例InstanceA和InstanceB内网都是互通的
c.如果ECS实例InstanceA和InstanceB不在同一个安全组内，两个安全组各自增加授权另一个安全组可以访问的安全组规则，就可以满足内网都互通了
d.把ECS实例nstanceA和InstanceB放入到相同的安全组中，就可以满足内网都互通
Answer: cd
Q46.某社区网站为扩大网站用户规模，通过注册会员赠送红包、发布热粘奖励会员积分等活动方式鼓励用户注册发帖，在活动期间注册会员量、发粘量都有了大幅度的增长，由于网站业务流量的激增，网站出现响应速度慢、页面卡颗等情况，网站管理员在检查网站速度变慢的原因时发现，一方面由于网站注册用户量、网站发粘量的大幅度上升，网站服务器配置较低不能满足业务量的突增，另一方面，网站存在垃圾注册、恶意灌水、机器点整等情况，影响到正常用户的使用。为了保证网站的正常运营同时考虑到经济可行性，网站管理员可考成使用以下哪些方宾？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.在原有部署的ECS服务器基础上，购买数台较高配置ECS服务器，并在访问入口使用SLB负载均衡
b.在原有部署的ECS服务的基础上，开通弹性伸缩服务并配置弹性伸缩规则，根据伸缩规则创建或注销ECS服务器，并在访问入口使用SLB负载均衡。
c.为网站开通日志服务并上传日志到大数据分析服务MaxCompute中，识别出虚假账号用户和恶意灌水用户并删除
d.网站开通云盾数据风控服务，使用数据风控和验证码功能，阻止网站垃圾流量访问
Answer: bd
Q47.用户在购买使用RDS for MySQL实例的时候，会遇到空间使用告警甚至超过实例限额披锁定的情况。在RDS控制台的实例基本信息中，即会出现如下信息：硬盘利用率过高，当前值为1Xx%这样的情况，造成RDS实例磁盘空间使用率过高的原因和解决方案是什么？（正确答离个数：2个）选择一项或多项：
a.Binlog文件占用过高，这个问题可以通过提升实例规格来解决
b.历史数据占用空间过高，用户可以通过Delete from table命令来释放
c.临时文件占用过高，这个问题通过kill命令或DMS上操作终止会话来释放空间
d.系统文件ibdata1占用过高导效磁盘空间不足，通过制除ibdata1文件来增大系统空间
Answer: bc
Q48.公司需要将敏感数据进行加密存储，作为架构师，将这些数据存储在块存储中并挂载到ECS上面，下面哪些选项可以藏足你对于数据加密的要求?（正确答离个数：2个）选择一项或多项：
a.使用阿里云SLB上的HTTPS功能，可自动将数据加密，ECS上的程序不需要任何改动
b.为所有访问ECS的服务添加证书
c.在数据存储到块存储之前在应用端对数据进行加密
d.在存储数据的时候使用加密盘再挂载到ECS上
e.将数据存储到云盘之后，再将云盘转换为加密云盘
Answer: cd
Q49.某公司采用（Nginx+PHP+RDS）组合在阿里云上线一个企业发货管理系统，该系统部署在经典网络中，操作系统使用CentOS镜像，部署完毕后发现外部通过EIP无法访问该web系统，但是在ECS上通过url http:/ocallost可以访问该系统，一般会是如下那几种问题?
（正确答窦个数：2个）选择一项或多项：
a.没有将ECS卖例配置到对应SLB服务上，缺少系统的负载均衡服务，所以服务不可访问
b.ECS实例所在的安全组没有配置对应的访问规则，导致外部访问被拒绝
c.ECS上的CentOS操作系统内雪防火墙城打开，未添加对应访问规则
d.RDS实例上的访问规则未正确添加，导致对应访问被拒绝
e.RDS白名单设置不当，应把ECS实例对应的IP添加到RDS的白名单列表中
Answer: bc
Q50.以下哪些内容会是分布式系统中需要解决的问题？（选择5个答案）选择一项或多项：
a.分布式事务
b.服务治理
c.短路策略
d.限流不降级
e.调用性能
f.系统交互的协议以及接口
Answer: abcef
Q51.随着公司规模和业务的不断扩大，传统的集中式应用架构越来越难以满足当前的需要。用户决定采用分布式服务框架 HSF（High-Speed Service Framework)来将现有的集中式企业级互联网梁构变为分布式服务框梁，但在使用中出现未找到需要调用的服务目标地址错误，正确的排查方法是？（正确答案个数：3个）选择一项或多项：
a.检查代码中对应发布密和消费者XML配置的interface.version、group，3个数据是否完全一致
b.检查服务提供者防火墙是否开启或网络不通，telnet 服务提供者IPHSF端口（默认12200）是否可以正常连接
c.登录轻量配置中心控制台，搜索对应的服务是否已经发布成功，服务提供者的IP、端口是否正确
d.如累轻量配置中心控制台发现服务未能发布成功，确定服务消费者地址服务器IP跟轻量配置中心IP是否一致
e.检查服务提供者防火墙是否开启或网络不通，SSH服务提供者IPHSF端口（默认12500）是否可以正常连接
Answer: abc
Q52.烟囱式垂直系统是指企业的各个系统各自独立规划、设计、构建。烟幽式垂直系统是相对于基于共享服务的水平系统相对应，那么下面哪些选项是烟幽式系统的问题？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.相同模块重复开发
b.无去共享和打通
c.新功能开发缓慢
d.系统性能低
e.系统紧耦合，会互相影响
Answer: abe
Q53.对于追求省钱的小站长，经常采用一台服务器IP地址，对外提供多个不同域名网站的服务，请问如下哪种方式可以实现？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.通过DNS的智能解析功能，目动识别Host字段，判断对应域名，识别，返回不同的页面
b.在Apache中新增VirtualHost，通过Host字段识别对应的域名目录
c.自建DNS服务，自动识别Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
d.在nginx中根据Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
Answer: ad
Q54.某公司正准备在阿里云上线一个社交媒体网站。该网站的应用部署在多个可用区中的ECS上，使用RDS并添加异地灾备。该网站每秒有大量的小读写并需要保证最终一致性。经过全面的测试，发现RDS上的读写性能下降。为了让网站可以保持正常的运营，下面哪些是最优的调优方法?（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.为系统增加云数据库Redis作为缓存
b.使用DRDS来替代RDS，同时增加OSS服务放置静态文件
c.增加RDS实例的大小改善IOPS
d.为RDS添加只读实例
Answer: bd
Q55.一家公司正在OSS上存储数据。该公司的安全政策要求静态数据以加密的形式存储。以下哪个方法可以实现这个？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.通过KMS托管并创建密钥对数据进行加密
b.由OSS完全托管的服务端对数据进行加密
c.使用OSS bucket存储桶策略来限制对静态数据的访问回
d.在导入OSS之前，客户使用自身密钥在客户端加密数据
e.使用HTTPS接口上传数据，在传输到OSS时加密数据
Answer: abd
Q56.小唐就职一家游戏公司，国内有很多用户，且最近刚刚出海，近期研读了阿里云的智能解析，发现能够很好的解决公司目前多运营商客户和全球用户访问质量不高的问题，经过一番的设置，发现效果并没有他想的那么好，请问以下哪些情况有可能是问题根源？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.采用多线解析的规则，将A记录解析到一个多可用区SLB，此SLB后端挂载分布在不同可用区的ECS
b.配置了三条多线解析的规则，电信线路：电信IP、网通线路：网通IP、海外线路：海外IP
c.配置一条默认解析的规则，此智能规则来实现不同线路1P的自动解析
d.配置HTTPDNS，绕过运营商Local DNS，选择对应的路径自动转发
Answer: abc
Q57.小童发现使用了负载均衡后，请求并没有非常的均衡，请问最有可能造成的原因有可能是什么？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.负载均衡同时配置了加权最小连接数和会话保持
b.后端服务器ECS监控检查发生了异常
c.后端服务器ECS个别开启了TCP keepalive保持长连接
d.后端的ECS权重设置不一样
e.为后端ECS分配的带宽不一样
Answer: abc
Q58.边缘推流能够减少卡顿和拉流缓慢的问题，请问它对比中心推流有哪些好处（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.通过BGP线路将视频流直接传输至直播中心进行内容分发
b.丰富的CDN节点、覆盖范围广、保障网已最优链路传输
c.阿里云BGP多线机房在全国部署了多个POP出口
d.优先将流数据调度至距离用户最近的最优节点，通过阿里智能调度系统将数据快速传输至直播中心进行内容分发
Answer: bd
Q59.企业级互联网架构是中间件团队根据多年来在大型分布式系统架构设计中沉淀出来的先进的架构理念，这套架构理念遵循的基本原则包括以下哪些选项？（正确答案个数：5个）选择一项或多项：
a.服务化
b.去中心化
c.数据化
d.自动化
e.异步化
f.可视化
Answer: abcde
Q60.某公司的系统部署在阿里云的杭州机房，由于业务拓展，增加了大量的美国用户，现需要实现中美异地双活架构，可以通过以下哪两个步骤实现？（正确答案的数目：2个）选择一项或多项：
a.使用阿里云提供的自定义镜像、镜像跨区域复制等功能，在美国部署一套与杭州相同的应用
b.使用阿里云SLB的全球负载均衡服务，实现访问流量在两个地域的分发
c.使用DTS数据迁移服务，实现数据库的迁移。使用OSS的跨区域复制功能，迁移非结构化数据
d.数据层通过阿里云数据传输服务DTS的双向同步功能进行全局同步，DTS的双向同步功能可以保证对中、美两地数据库的写操作不会有冲突
Answer: ad
Q61.某云上用户经常受到10G以上DDoS冲击，为了获得更好的业务连续性，用户同时开通了Web应用防火墙服务、CDN、高防IP等三种安全产品，如果你是阿里云架构师，为了确保三种服务组合能够达到最佳防效果，建议用户部署的架构是?
选择一项：
a.客户端>DDoS高防IP>Web应用防火墙>CDN>SLB>源站
b.客户端>DDoS高防IP>CDN>Web应用防火墙>SLB>源站
c.客户端>CDN>Web应用防火墙>DDoS高防IP>SLB>源站
d.客户端>CDN>DDoS高防IP>Web应用防火墙>SLB>源站
Answer: b
Q62.A公司是一家全国著名的日用品快消公司，总部在北京，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考虑，公司采用云桌面的来替代传统PC。当前不同办事处之间共用一套系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息。公司采用北京本地机房的AD域控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请问该设计怎样的一个方案来满足客户的需求？
A.在华东2与华北3分别建立一个VPC部署云桌面，支撑全国南北区域，每个区域创建1个VPN网关，每个VPN网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过2个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控分别映射到两个region的云桌面/PC里。
B.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建1个VPN网关，对接18家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面VPC里。
C.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，北京机房分别与2个VPN网关打通，把用的AD域控映射到云桌面VPC里。
D.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面VPC里。
Answer: D
Q63.利用云解析功能能够大大的增强业务运行的连续性，以下哪种场景描述不正确
A.通过云解析能够将两个单实例SLB组成群组，实现主备的容灾，SLB受到DDos攻击黑洞后，可自动切换到备用SLB
B.对于使用了Web防火墙的用户，可设置云解析在Web防火墙异常时，可以切换至源站IP地址或源站域名
C.对于拥有多站点的客户，云解析可借助DNS负载均衡功能，可实现基于A、CNAME、MX、AAAA、SRV等记录的流量加权轮询
D.对CDN服务商提供的CNAME域名进行全国HTTP/HTTPS监控，一旦出现故障可以立即切换至备用CDN服务商
Answer: C
Q64.相对于一般的安全产品与方案，以下哪些特性不是游戏盾特有的?
A.能够专门针对私有或者不常见的CC攻击协议实现专门的防护
B.游戏盾能够有定制的游戏防护算法，专门针对游戏场景优化，如空连接、慢连接、恶意踢人攻击
C.游戏盾的高防相对于一般的高防IP拥有更大的带宽上限，提供更强的清清洗能力
D.通过分布式的抗D节点，将攻击有效的拆分调度，使攻击无法集中到一个点上
Answer: C
Q65.对于典型web服务，通常有负载均衡、流量接入层、业务逻辑层、缓存、数据库、存储等组成，在上云迁移过程当中，一般采取什么样的迁移步骤，保证业务迁移?
（1）观察业务状态，如有异常，进行回滚操作；
（2）通过DTS服务对数据库、缓存等进行增量迁移，保证新旧系统数据同步；
（3）对新系统进行功能验证，保证服务正常可用；
（4）通过DNS解析，IP地址变更等方式，对业务流量进行切割，操作前进行关闭系统写操作，减少数据库同步压力。
选择一项：
a.3241
b.1234
c.2341
d.1243
Answer: a
Q66.小方拥有一个自己设计工作室，经常会接手一些小家电的外形设计，随着人员增加与设备更新，他想采用更加便捷的云桌面系统。
目前他的工作室每年都有一两月集中承接项目，平时需要保存工作进度，防止数据丢失，设计完成后需要快速安全的交付给最终的签约客户，进而防止同行的窃取，同时为了便于日后的使用修改，所有设计文稿需要留存，你该设计一个怎样的方案来满足客户的需求，并保证成本的最优？
A.采用GPU型的包月云桌面，通过快照的方式备份数据盘数据，然后通过OSS的URL鉴权方式将文件安全传送给客户
B.采用GPU型的包月云桌面，通过OSS来存放数据，然后通过OSS的URL鉴权方式将文件安全传送给客户
C.采用GPU型的包月云桌面，通过OSS来存放数据，然后借助OSS的Refer防盗链方式将安全文件传送给客户
D.采用GPU型的按量付费云桌面，通过OSS来存放数据，然后通过OSS的Refer防盗链方式将文件安全传送给客户
Answer: B
Q67.某公司利用阿里云的API网关开发一款社交类APP，会员之间可以信息发送与语音交流，刚上线后即收到了好评，下载量剧增，但是随后又很多用户反馈使用APP后手机严重发热耗电，同时流量消耗很快，CTO要求开发人员立刻排查故障，请问最可能是什么原因造成的
A.用户的增加数量太快，导致后端API网关的请求繁忙，增加了前端客户等待的时间，造成资源长期等待
B.采用了HTTP1.x，协议移动端支持不友好
C.APP客户端采用了web Socket协议，链接方式没有针对移动端优化
D.采用了HTTPS的协议，增加了本地和API端加密解密的任务量，导致额外开销
Answer: B
Q68.(多选)采用阿里云API网关相对于自建网关，会有哪些好处
A.APl的安全防护会提升
B.可实现全局监控
C.功能全面灵活，实现插件自由开发
D.减少开发维护与服务的成本
Answer: ABC
Q69.阿里云桌面相对于传统PC主要的优势包含哪些
A.数据更加安全，生产数据不落本地，上网行为可以被管控
B.资源弹性扩展，可按照需求选择规格
C.包年包月和按量付费，适合各种用户，购买成本更低
D.节省本地的运维成本，云上管理技术门槛更低
Answer: ABD
Q70.访客名片接入目前热线只支持电话号码；在线渠道可通过聊天窗口实现承载。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q71.随着枪战类游戏”吃鸡”的火爆，一家游戏公司也推出了类似的枪战应用，他的目标客户均布在中国、美国和欧洲，请问如下哪种架构能够保证玩家的体验，并能够查看全球好友信息和聊天，并且拥有全球排行榜
A.在欧洲，中国，美国分别部署一套系统，然后底层数据库通过DTS同步机制实现同步，在中国区域建立一套全局服务，用来承载全局事物处理
B.将所有资源集中部署在中国，让欧洲与美国的玩家通过高速通道连入国内服务器
C.在欧洲，中国，美国分别部署一套系统，然后底层数据库通过DTS同步机制实现同步即可
D.在欧洲，中国，美国分别部署一套系统，然后各自独立运营使用。
Answer: A
Q72.如果用户本源站是共享存储NAS，在迁移的过程总哪些说法是正确的
A.将闪电Agent安装在NAS存储上，直接将数据通过万兆网络传到闪电立方
B.将Agent安装在本地服务器上，通过给NAS做快照和增量的方式迁移到闪电立方上
C.为了提升传输速度，可通过将闪电Agent安装在多台mount NAS的本地服务器上，并行加速
D.以上都不对
Answer: C
Q73.云效AUI尿制的脚本，云端执行正常，本机回放却一直打不开，可能的原因是
A.浏览器版本不是最新版本；
B.本机浏览器版本和本机的chromedriver驱动不匹配；
C.下载的回放执行软件没有安装到桌面；
D.需要关掉其它所有浏览器，才可回放；
Answer: B
Q74.关于混合云存储设备数据访问性说明错误的是
A.当云存储阵列坏掉一个控制器后，数据依然可以读写
B.当云存储阵列坏掉1块磁盘后，数据依然可以读写
C.快照云容灾后，本地数据丢失后，可通过ECS挂在云端OSS内的快照恢复数据
D.云缓存模式，当本地访问数据时，存储网关先从云上访问Meda Data,确认数据是否在本地，然后决定访问路径
Answer: D
Q75.DTS不停服迁移的基本步骤为
A.结构对象迁移、全星数据迁移、增量数据迁移
B.全量数据迁移、结构对象迁移、增量数据迁移
C.结构对象迁移、增量数据迁移、全量数据迁移
D.增量数据迁移、结构对象迁移、全量数据迁移
Answer: A
Q76.作为一家证券公司的技术主管，刚引入金融云，已经打通了专线，公司打算将部分业务放在云上。现在公司每天都会新增大量开户的需求，每个开户人员都需要建立档案存放个人照片、身份证、电子协议等文件，本地应用只有在开户申请过程中使用此类文件，之后便很少访问，但是此类文件占用了大量存储空间。请问如何利用云计算来解决这个问题，做到经济高效
A.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云同步的功能
B.直接将文件存放在OSS上，通过CDN加速访问
C.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云备份的功能
D.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云缓存的功能
Answer: D
Q77.小方最近使用DRDS，感觉非常方便，他通过DRDS建立了读写分离的实例，当执行如下几条命令后，其数据操作分别是哪个节点执行的
·SELECT * FROM table_name；
·UPDATE table_name SET FirstName='Fred' WHERE JastNamg=Wilson'；
·/!TDDL：MASTER*/SELECT *FROM table_name；
A.只读节点，主节点，主节点
B.主节点，只读节点，主节点
C.只读节点，只读节点，主节点
D.主节点，主节点，只读节点
Answer: A
Q78.小童原先的DRDS和后端的RDS实例据在经典网络，为了利用VPC的灵活和高隔离，请问该如何操作才可顺利切换
A.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池，登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
B.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台，修复分库连接池，然后切换DRDS到VPC
C.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池即可
D.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台完成切换DRDS到VPC
Answer: B
Q79.(多选)云效AUI中，关于公共脚本，下列说法错误的是
A.公共脚本也可以引用其它公共脚本
B.公共脚本无法将内部参数传给被引用的脚本
C.被引用的公共脚本无法删除
D.无法删除引用了公共脚本的普通脚本
Answer: ABD
Q80.(多选)使用DTS从源数据库迁移的到目标库时，目标库中中已经存在表了，以下哪些情况可能发生
A.在进行整个数据库的迁移时，会报错
B.在进行整个数据库的迁移时，不会报错
C.在进行个别表的迁移时，无论表是否有数据，都会报错
D.在进行个别表的迁移时，如果表没有数据，不会报错
Answer: AD
Q81.数据订阅可以订阅实时增量数据，这个新增的数据是只指新增数据，也包含修改的数据
A.正确
B.错误
Answer: A
Q82.DRDS的读写分离相对于RDS自带的读写分离，对应用更加透明，且只读实例与主实例可实现强一致性读
A.正确
B.错误
Answer: B
Q83.同一个RDS实例之间的跨库查询没有多个RDS之间的跨库查询的速度快。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q84.一个订阅通道同时可被多个下游SDK订阅消费，如果用户有多个下游需要订阅同一个RDS实例时，只需要创建一个订阅通道。
A.正确
B.错误
Answer: B
Q85.(多选)小王是阿里云伙伴架构师，在帮助客户搭建混合云时，发现客户云上VPC的网段与线下IDC的网段一样，后续该如何建立互通
A.客户环境满足要求，直接按照正常流程建立连接即可
B.由于网段冲突，无法互通，建议客户更改云上或云下的网段，然后再建立连接
C.由于网段冲突，无法互通，可以在用户端实现NAT地址映射，将所有地址转化统一出口地址访问
D.以上都不对
Answer: BC
Q86.(多选)小李是一家大型电商的IT主管，在看到云计算未来趋势后，他希望采用混合云的方式将公司业务过渡到云上，以下哪些是推动他上混合云的主要原因
A.本地的IT资源可以应对平时的购物，每次到大促的时候客户都投诉网站访问变慢
B.公司发行了很多满减券刺激会员的消费，但是发现大部分券被一堆可疑的账号领取了
C.老板希望能够打响自己网站的知名度
D.公司的核心数据库承载了系统的交易内容，需要考虑其数据备份
Answer: ABD
Q87.（多选）用高速通道进行VPC内网互通，两侧可以互相访问哪些资源？
A.ECS
B.RDS
C.MongoDB
D.Redis
Answer: ABCD
Q88.(多选)以下哪种功能是阿里云负载均衡提供的
A.域名URL转发
B.访问控制
C.证书管理
D.DDoS安全防护
Answer: ABCD
Q89.关于高速通道与VPN说法正确的是
A.VPN和高速通道可实现同帐号VPC间互通，不能实现跨账号VPC间互通
B.VPN可实现同帐号跨账号VPC间互通，高速通道只能实现同帐号VPC互通
C.高速通道可实现同帐号跨账号VPC间互通，VPN只能实现同帐号VPC互通
D.VPN和高速通道都可实现同帐号与不同账号之间VPC互通
Answer: D
Q90.(多选)Zstack支持以下哪类存储设备
A.Ceph
B.iSCSI/FC SAN
C.NFS存储
D.DAS存储
Answer: ABCD
Q91.物联网套件与MQ均为消息通信，他们之间最大的区别是什么
A.物理网套件能够支持亿级设备，支持百万级消息并发
B.物联网套件由设备认证环节，会给每个设备在云端注册唯一标识，增加安全性
C.物联网套件支持多种协议，方便不同设备接入
D.物联网套件能够拥有强大的产品扩展性，轻松将数据存储到RDS或其他阿里云产品中
Answer: B
Q92.(多选)Zstack当前支持哪些主流的虚拟化技术
A.Xen
B.VMWARE
C.KVM
D.Hyper-V
Answer: BC
Q93.某用户在自有IDC中搭建了容器集群，同时有想采购阿里云的容器服务，但是作为资源管理方，需要有统一的控制台，来集中管理云上和云下的容器资源。如下哪个阿里云产品，提供这样的管理能力
A.Kubernetes集群
B.Docker企业版
C.飞天专有云敏捷版
D.Zstack云管理平台
Answer: C
Q94.以下哪种流媒体协议是基于TS分片文件，每个分片都有5s以上的时长，分片数量为3-4个，直播总延迟一般都在20s-30s
A.FLV
B.HLS
C.RTMP
D.RTSP
Answer: B
Q95.Referer防盗链方法通过添加referer黑白名单解决视频盗链问题，这种方式比采用URL鉴权方式保护用户源站资源更为安全有效
A.正确
B.错误
Answer: B
Q96.阿里云VPN网关目前支持Site-to-site VPN，不支持SSL-VPN
A.正确
B.错误
Answer: A
Q97.单ECS从经典网络迁移到专有网络，会重新启动，并且公网IP与私网IP都会变化
A.正确
B.错误
Answer: A
Q98.用户发现在使用长连接请求访问SLBHTTP监听时，其连接经常被中断，此时应该调整HTTP Keep alive超时时间，进而满足业务的空闲时间
A.正确
B.错误
Answer: B
Q99.为了满足VPC-1与VPC-2之间互联的高可靠互通，可以建立两条高速通道实现沉余
A.正确
B.错误
Answer: B
Q100.（简单题）棋牌游戏是安防重灾区，请简列棋牌游戏解决方案中常用的安全防护产品（至少三种）。简要说明为何要选用该产品，以及所选产品的核心功能及优势。
已经考过的简答题不会再次出现了。只要了解简答题的出题方式就行了。
【答案】
游戏盾：
选用理由：游戏行业最容易出现DDoS攻击，一旦被DDoS，游戏无法登陆，用户很快就会流失掉。
核心功能：智能调度算法拆分流量；分层而治优势：防御游戏行业超大DDoS攻击、指纹加密/链路加密、支持解码游戏私有协议、定制游戏防护算法。
云安全中心：
选用理由：游戏服务器容易被黑客攻击，挂马、挖矿等，因此选用云安全中心进行防护。
核心功能：安全告警、漏洞管理、基线配置检查、攻击分析、AK泄密检测、云平台配置检查、日志分析、资产指纹调查等。
优势：安全事件告警和检索；漏洞和基线配置检测；安全风险量化和预测；安全可视化界面；原始日志存储和检索；全量日志分析漏洞扫描：
选用理由：游戏会有各种各样的漏洞，使用漏洞扫描在游戏上线前提前发现漏洞，修补漏洞。
核心功能：全面发现关联资产、深度专业的漏洞扫描、敏感违规违法内容检测、篡改挂马检测、直观的风险扫描报告、辅助风险严重和修复指导。
优势：风险覆盖全、检测准确高、响应速度快、随时随地查
Answer:
Q101.（简答题）阿里云视频监控-OSS方露，可以给客户带来哪些价值？解答要求：请认真阅读题目，给出至少4点业务价值，并详述理由。
A.成本较低：智能监控类业务，大多是需要做视频存储和点播的，而且对直播延时要求不苛刻，因此从成本角度考虑建议用0SS存储再播放的方式。
B.可靠性高：采用0SS做视频存储，高可靠，并且可暴增视频业务alwayswriteable。
C.分级存储：采用低频存储IA做冷视频存储，与0SS相结合，形成热、冷二级存储架构，降低存储成本。
D.节省视频接收服务器：摄像头内嵌OSS的直存SDK，实现监控视频直接推送到云存储0SS中，省掉大量视频接收服务器。
Answer: ABCD
Q102.作为DB管理员，小王第一次将线下IDC的MySQL数据库，通过使用DTS将白建数据库迁移到RDS MySOL，然而在迁移过程中他发现RDS的空间大小会比源数据库还要大，他该如何处理
A.迁移的过程中出现了语句的不兼容，确保两个数据库版本一致，再次迁移
B.迁移过程没有选择结构迁移，造成数据不一致，重新更改迁移
C.DTS迁移中网络出了问题，建立更好的网络，重新迁移
D.没有任何问题，无需处理
Answer: D
Q103.DTS会给源数据库上锁最有可能发生在哪种情况
A.增量迁移
B.数据订阅
C.数据同步
D.全量迁移
Answer: D
Q104.DTS不停服迁移的基本步骤为
A.结构对象迁移、全量数据迁移、增量数据迁移
B.全量数据迁移、结构对象迁移、增量数据迁移
C.结构对象迁移、增量数据迁移、全量数据迁移
D.增量数据迁移、结构对象迁移、全量数据迁移
Answer: A
Q105.共享单车的公司根据会员所在地将其上百万的客户划分了36个库，为了更细数的展示不同性别客户使用单车的习惯，公司需要每周跑出男女使用单车时长等信息的展示，但是每次使用，都会产生大量的操作，请问该怎样才能够解决这个问题
A.进一步分库分表，减少压力
B.采用小表广播的方式，提升JOIN效率
C.采用平滑扩容的方式，增加后端RDS实例的个数
D.采用读写分离的办法，增加数据的读取速度
Answer: B
Q106.用户在购买DRDS后，打算水平拆分，预计未来表的数据量有3亿行，他已经购买了4个RDS实例，物理分库采用默认数量，那么他是否需要分库，如果需要分多少个物理表？
A.只需分库即可
B.既要分库，又要每个物理车分2个物理分表
C.既要分库，又要每个物理库分3个物理分表
D.既要分库，又要每个物理库分4个物理分表
Answer: B
Q107.小童原先的DRDS和后端的RDS实例据在经典网络，为了利用VPC的灵活和高隔离，请问该如何操作才可顺利切换
A.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池，登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
B.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台，修复分库连接池，然后切换DRDS到VPC
C.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池即可
D.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台完成切换DRDS到VPC
Answer: B
Q108.云AU录制的脚本，云馈执行正常，本机回放却一直打不开，可能的原因是
A.浏览器版本不是最新版本；
B.本机浏览器版本和本机的chromedriver驱动不匹配：
C.下载的回放执行软件没有安装到桌面；
D.需要关掉其它所有浏览器，才可回放；
Answer: B
Q109.如果用户本源站是共享存储NAS，在迁移的过程总哪些说法是正确的
A.将闪电Agent安装在NAS存储上，直接将数通过万兆网络传到闪电立方
B.将Agent安装在本地服务器上，通过给NAS做快照和增量的方式迁移到闪电立方上
C.为了提升传输速度，可通过将闪电Agent安装在多台mount NAS的本地服务器上，并行加速
D.以上都不对
Answer: C
Q110.某个游戏初创公司，发布了国际象棋对战游戏，希望借助阿里云实现全球同服，他主要的客户分布在欧洲，部分用户分布在日本和中国，综合考虑架构负责程度与性价比，请问该推荐什么方案
A.将所有资源都集中部署在法兰克福，中国日本的玩家采用公网的方式连入
B.在法兰克福，杭州，东京分别部署一套系统，然后底层数据库通过DTS同步机制实现
C.将所有资源集中部署在杭州，采用CDN的方式加入日本与欧洲的玩家
D.将所有资源都集中部需在法兰克福，中国日本的玩家采用高速通道的方式连入
Answer: A
Q111.作为一家证券公司的技术主管，引入金融云，已经打通了专线，公司打算将部分业务放在云上。现在公司每天都会新增大量开户的需求，每个开户人员都需要建立档案存放个人照片、身份证、电子协议等文件，本地应用只有在开户申请过程中使用此类文件，之后便很少访问，但是此类文件占用了大量存储空间。请问如何利用云计算来解决这个问题，做到经济高效
A.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云同步的功能
B.直接将文件存放在OSS上，通过CDN加速访问
C.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云备份的功能
D.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云缓存的功能
Answer: D
Q112.小梁去年采用了DRDS后，解决了公司数据库并发大的问题，但是最近他在DRDS控制台发现资源使用率告警，在没有经过任何排查于额外优化的情况下，他毫不犹豫的选择了DRDS扩容，请问最有可能出现了什么告警
A.CPU使用长期保持80%以上，且顶配
B.IOPS长期保持在80%以上，无法再提升
C.磁盘空间已经保持80%以上，且磁盘已经顶配
D.以上都不对
Answer: C
Q113.云欢代码模块管理是配置管理系统的重要功能组成，以下描述中错误的是
A.目前云效平台配置管理系统支持包括SVN及GIT的代码托管类型：
B.创建代码模块时选择代码托管到云效平台”，代码路径会自动生成无需再填写：
C.为了让用户更自由的使用，系统允许创建同名代码模块：
D.代码模块支持配置多个编深脚本以应对不同的编译场景：
Answer: C
Q114.云效单测集成系统，项目中实时构建邮件会给哪些人发送
A.项目创建人
B.代码提交人
C.代码模块负责人
D.项目参与人
Answer: B
Q115.(多选)飞天敏捷版（基于Docker EE）对于如下哪种架构或应用场景，不推荐使用？
A.微服务
B.DevOps
C.Serverless
D.SOA
Answer: ABC
Q116.(多选)以下哪个用户场景类型是可以推荐采用DRDS数据车
A.电商行业，在双十一时候，会产生大量的订单与交易
B.智能家居行业，需要数据库实现PB级别容量的查询与使用
C.初创的个人博客网站，平时记录个人的日志，上传分享大量的图片
D.银行核心交易系统希望在考虑替代小型机与集中存储
Answer: ABD
Q117.(多选)使用DTS从源数据库迁移的到目标库时，目标库中中已经存在表了，以下哪些情况可能发生
A.在进行整个数据库的迁移时，会报错
B.在进行整个数据库的迁移时，不会报错
C.在进行个别表的迁移时，无论表是否有数据，都会报错
D.在进行个别表的迁移时，如果表没有数据，不会报惜
Answer: AD
Q118.(多选)云效AU中，关于公共脚本，下列说法错误的是
A.公共脚本也可以引用其它公共脚本
B.公共脚本无法将内部参数传给被引用的脚本
C.被引用的公共脚本无法删除
D.无法删除引用了公共脚本的普通脚本
Answer: ABD
Q119.(多选)Docker企业版相对于社区版怎加了什么内容
A.基于角色访问控制，镜像安全扫描
B.增加了容器的编排功能
C.提供了镜像管理合库
D.言方认证的基础架构与插件
Answer: ACD
Q120.(多选)云效的环境管理有哪些特点？
A.测试机器集中管理
B.一键白动部署
C.对接多款阿里云产品
D.以上都不对
Answer: ABC
Q121.文件级云同步，可以实现云上和本地的云阵列数据双向镜像。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q122.同一个RDS实例之间的跨库查询没有多个RDS之间的湾库查询的速度快。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q123.一个订阅通道同时可被多个下游SDK订阅消费，如果用户有多个下游需要订阅同个RDS实例时，只需要创建一个订阅通道。
A.正确
B.错误
Answer: B
Q124.DRDS的读写分离相对于RDS白带的读写分离，对应用更加透明，且只读实例与主实例可实现强一致性读
A.正确
B.错误
Answer: B
Q125.容器相对于虚拟化不是完全隔离的，而是依靠镜像签名与扫描的方式解决安全性
A.正确
B.错误
Answer: A
Q126.数据订阅可以订阅实时增量数据，这个新增的数据是只指新增数据，也包含修改的数据
A.正确
B.错误
Answer: A
Q127.多台混合云阵列可以实现之间的数据同步功能
A.正确
B.错误
Answer: A
Q128.删除DRDS数据库时，会删除之前由DRDS所创建的数据库，连同原本在RDS上的数据也会删除
A.正确
B.错误
Answer: B
Q129.数据订阅可以订阅实时增量数据，这个新增的数据是只指新增数据，也包含修改的数据
A.正确
B.错误
Answer: A
Q130.如果先做一个全量迁移任务，然后再做增量数据迁移任务，迁移数据将会出现不一致。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q131.闪电立方当前支持多种存储协议，包含NFS、CIFS、ISCSI、HDFS
A.正确
B.错误
Answer: B
Q132.DTS进行RDS迁移时，为了不影响业务，是从RDS的备库获取数据的
A.正确
B.错误
Answer: B
Q133.(多选)小赵最近搭建了一个直播平台，采用了RTMP推流+FLV播放，但是发现直播延时比较长，他应该采取哪种措施
A.GOP锁设置数量太少，适当增加帧数量
B.GOP帧设置数量太多，适当减少帧数量
C.服务器缓存的直播数据太少，适当增加编存
D.服务器缓存的直播数据太多，适当减少缓存
Answer: BD
Q134.(多选)Zstack支持以下哪类存储设备
A.Ceph
B.iSCSI/ FC SAN
C.NFS存储
D.DAS存储
Answer: ABCD
Q135.某用户在白有IDC中搭建了容器集群，同时有想采购阿里云的容器服务，但是作为资源管理方，需要有统一的控制台，来集中管理云上和云下的容器资源。如下哪个阿里云产品，提供这样的管理能力
A.Kubernetes集群
B.Docker企业版
C.飞天专有云敏捷版
D.Zstack云管理平台
Answer: C
Q136.以下哪种流媒体协议是基于TS分片文件，每个分片都有5s以上的时长，分片数量为3-4个，直插总延迟一般都在20s-30s
A.FLV
B.HLS
C.RTMP
D.RTSP
Answer: B
Q137.(多选)Zstack当前支持哪些主流的虚拟化技术
A.Xen
B.VMWARE
C.KVM
D.Hyper-V
Answer: BC
Q138.(多选)以下说法错误的是
A.为了满足VPC-1与VPC-2之间内网互通，除了高速通道，也可以通过VPN网关实现
B.VPC-1分别与VPC2、VPC3建立高速通道连接后，VPC-2与VPC-3即可实现互通
C.建立VPN实例时，为了防止单点故障，可以建立2台VPN实例，这样任何一台VPN实例故障均可快速切换
D.每一个可用区均对应一个高速通道接入点
Answer: BCD
Q139.(多选)阿里云转发服务画质重生可以让视频观看体验更棒，主要包含以下哪些功能
A.高帧率重制服务：对30顿以内的普通高清节目，生成60顿甚至120锁的高率版本，4K大屏播放也无顿挫感
B.色彩重制服务：对于影片，利用基于海量视频训练的色彩对比技术，生成独家高品质的色彩还原，生成色彩更绚丽更保真的影片。
C.标清转高清重制服务：对于标清的经典老片，去除胶片颗粒和压缩噪声，加以超分辨率技术，生成720p甚至1080p的高清板本
D.片源修复服务：对于被过度压缩的网络视频，去除画面中的毛刺和马赛克，生成更高清晰度的修复重制版
Answer: ACD
Q140.(多选)以下哪种场景适合用SLB中的UDP协议
A.视频流
B.智能家电向厂家白动上传健康状态
C.金融行业的行情推送
D.网站第二次登陆免认证
Answer: ABC
Q141.(多选)边端推流能够减少卡顿和拉流缓慢的问题，请问它对比中心推流有哪些好处
A.通过BGP线路将视频流直接传输至直播中心进行内容分发
B.丰富的CDN节点、覆盖范围广、保障网已最优链路传输
C.优质BGP多线机房
D.优先将流数据调度至距离用户最近的最优节点，通过可里智能调度系统将数据快速传输至直福中心进行内容分发
Answer: BD
Q142.(多选)以下哪类产品支持混访
A.OTS
B.OAS
C.SLS
D.MQ
Answer: ABCD
Q143.小邓最近创业智能家居照明，生产的灯泡能够显示1600多种颜色，他希望白己的客户在使用智能灯泡时，平时打开灯泡会显示客户最喜欢的颜色，遇到节假日会显示定制颜色（如圣诞节五彩颜色切换，情人节为粉红色），他应该使用哪种方式实现最经济划算且用户体验良好呢？
A.利用规则引擎
B.在灯泡产品增加一个硬件模块专门存储各种需求状态
C.使用物联网套件的设备影子来实现
D.使用PUB/SUB通信，通过客户端手动发布命令控制灯泡颜色
Answer: C
Q144.物联网套件与MQ均为消息通信，他们之间最大的区别是什么
A.物理网套件能够支持亿级设备，支持百万级消息并发
B.物联网套件由设备认证环节，会给每个设备在云注册唯一标识，增加安全性
C.物联网套件支持多种协议，方便不同设备接入
D.物联网套件能够拥有强大的产品扩展性，轻松将数据存储到RDS或其他阿里云产品中
Answer: B
Q145.(多选)以下哪种功能是阿里云负载均衡提供的
A.城名URL转发
B.访问控制
C.证书管理
D.DDoS安全防护
Answer: ABCD
Q146.单ECS从经典网络迁移到专有网络，会重新启动，并且公网IP与私网IP都会变化
A.正确
B.错误
Answer: A
Q147.视频直播秒开可以让观众没有明显的等待时间，而且能够大大减少直播的延时，对于秀场互动性要求高的直播场景非常合适
A.正确
B.错误
Answer: B
Q148.用户发现在使用长连接请求访问SLB HTTP监听时，其连接经常被中断，此时应该调路HTTP Keep alilve超时时间，进而满足业务的空闲时间
A.正确
B.错误
Answer: B
Q149.loT Hub目前支持CoAP协议与MQTT协议，设备可以基于COAP协议与loT HUb短连接通信，应用设备低功耗场景。设备也可以基于MQTT协议与loT Hub长连接通信，应用指令实时响应的场景
A.正确
B.错误
Answer: A
Q150.媒妹转码支持一次提交多个输出，系统会为每个输出创建一个作业，每一个转码作业都对应一个输入文件
A.正确
B.错误
Answer: A
Q151.SLB HTTP模式的健康检查采用Head请求的方式，对比返回码参数来校验后流服务器是否工作正常
A.正确
B.错误
Answer: A
Q152.相对于一般的安全产品与方案，以下哪些特性不是游戏盾特有的?
A.能够专门针对私有或者不常见的CC攻击协议实现专门的防护
B.游戏盾能够有定制的游戏防护算法，专门针对游戏场景优化，如空连接、慢连接、恶意跟人攻击
C.游戏盾的高防相对于一般的高防IP拥有更大的带宽上限，提供更强的清清洗能力
D.通过分布式的抗D节点，将攻击有效的拆分调度，使攻击无法集中到一个点上
Answer: C
Q153.A公司是一家全国著名的日用品快消公司，总部在北京，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考虑，公司采用云桌面的来替代传统PC，当前不同办事处之间共用一套系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息。公司采用北京本地机房的AD城控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请问该设计怎样的一个方案来满足客户的需求？
A.在华东2与华北3分别建立一个VPC部署云桌面，支撑全国南北区域，每个区城创建1个VPN网关，每个VPN网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过2个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控分别映射到两个region的云桌面VPC里。
B.在华东2建立一个VPC部需云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建1个VPN网关，对接18家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面/VPC里。
C.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区城，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，北京机房分别与2个VPN网关打通，把用的AD域控映射到云真面VPC里。
D.在华东2建立一个VPC部署云点面，支撑全国区城，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD城控映射到云桌面VPC里。
Answer: D
Q154.小唐就职一家游戏公司，国内有很多用户，且最近刚刚出海，近期研读了阿里云的智能解析，发现能够很好的解决公司目前多运营商客户和全球用户访问差的问题，经过一番的设置，发现效果并没有他想的那么好，请问以下哪些情况最有可能是问题根源？
A采用多钱解析的规则，将A记录解析到一个多可用区SLB，此SLB后馈挂载分布在不同可用区的ECS
B.配置了三条多钱解析的规则，电信线路：电信IP、网通线路：网通IP、海外线路：海外IP
C.配置一条默认解析的规则，此智能规则来实现不同线路IP的自动解析
D.以上都会是问题
Answer: D
Q155.小董开发了邮政编码识别程序，能够根据国内邮政编码快速查询到对应的省市，为了能够快速完成开发，他直接购买了查询邮编信息的APl，作为一个独立开发者，资金毕宽有限，他时刻关注API的调用次数，一方面希望服务更多的用户，另一方面不希望其API调用被无效使用或浪费，请问他该采用什么来实现要求呢？
A.使用流量控制对该账号下所有APP的流量总和限制，防止被过度使用
B.采用入参透传模式，让后端服务来获知原始的参数，进而优化AP闹用，减少调用次数
C.使用流量控制，针对APl、用户和应用三个对象设置不同策略，针对某些APP设置例外流控，保证正党AP圈用，减少非必要调用
D.采用入参映射模式，定义参数预校验规则，降低后簧处理的非法请求，从而减少调用次数
Answer: D
Q156.某公司利用阿里云的API网关开发一款社交类APP，会员之间可以信息发送与语育交流，刚上线后即收到了好评，下载量剧增，但是随后又很多用户反馈使用APP后手机严重发热耗电，同时流量消耗很快，CTO要求开发人员立刻排查故障，请问最可能是什么原因造成的
A.用户的增加数量太快，导致后端API网关的请求繁忙，增加了前端寄户等待的时间，造成资源长期等待
B.采用了HTTP1x，协议移动藏支持不友好
C.APP客户端采用了web Socke协议，链接方式没有针对移动满优化
D.采用了HTTPS的协议，增加了本地和AP端加密解密的任务量，导致额外开销
Answer: B
Q157.以下哪些关于阿里云AP功能描述有误？
A.多租户模式轻松支持大型集团公司或组织对权限分层的管控需求
B.可主探测非法信号并进行压制，也可以主动扫描附近客户端进行数据分析
C.可通过红外与WFI信号的结合实时提供LBS服务包括：人群室内定位，热力图分析等。
D.基于高德室内地图，提供图形化的AP监控能力：客户端数量，实时速率，信道和用率等
Answer: C
Q158.小方拥有一个自己设计工作室，经常会接手一些小家电的外形设计，随着人员增加与设备更新，他想采用更加便捷的云桌面系统。
目前他的工作室每年都有一两月集中承接项目，平时需要保存工作进度，防止数据丢失，设计完成后需要快速安全的交付给最终的签约客户，进而防止同行的窃取，同时为了便于日后的使用修改，所有设计文稿需要留存，你该设计一个怎样的方家来满足客户的需求，并保证成本的最优？
A.采用GPU型的包月云桌面，通过快照的方式备份数据盘数据，然后通过OSS的URL鉴权方式将文件安全传送给奋户
B.采用GPU型的包月云桌面，通过OSS来存放数据，然后通过OSS的URL鉴权方式将文件安全传送给客户
C.采用GPU型的包月云桌面，通过OSS来存放数据，然后借助OSS的Refer防盗链方式将安全文件传送给客户
D.采用GPU型的按量付费云桌面，通过OSS来存放数据，然后通过OSS的Refer防盗髓方式将文件安全传送给奋户
Answer: B
Q159.阿里云AP相对于传统的无线网络设置更加简单，目能够实现更高的安全性，请问如下关于控制层的安全特性说法
A.本地采用冗余的AC控制器，针对其他所有AP实现管理，任何的故障，均通过云端控制实现故障切换
B.每台AP上都集成单独的AC控制单元，通过连接云上的统一认证管理系统，任何设备的故障均会选举新的主控节点，实现故障切换
C.无本地AC，通过云储的软件定义AC提供高可用服务，依赖公有云天然的高可靠特性
D.阿里云WFI采用定制的硬件，相对于传统的AP能够支持更多的流行协议与自定协议，可以借助云上的系统实现边螺计算。通过自定协议完成相互学习与管控，进而实现故障切换
Answer: C
Q160.利用云解析功能能够大大的增强业务运行的连续性，以下哪种场暴描述不正确
A.通过云解析能够将两个单实例SLB组成群组，实现主备的容灾，SLB受到DDos攻击黑润后，可自动切换到备用SLB
B.对于使用了Web防火墙的用户，可设置云解析在Web防火墙异常时，可以切换源站IP地址或源站城名
C.对于拥有多站点的客户，云解析可借助DNS负载均衡功能，可实现基于A、CNAME、MX、AAAA、SRV等记录的流量加权轮询
D.对CDN服务商提供的CNAME城名进行全国HTTP/HTTPS监控，一旦出现故障可以立即切换至备用CDN服务商
Answer: C
Q161.(多选)采用阿里云API网关相对于自建网关，会有哪些好处
A.API的安全防护会提升
B.可实现全局监控
C.功能全面灵活，实现插件自由开发
D.减少开发维护与服务的成本
Answer: ABC
Q162.(多选)某家大型商场最近开业，客户希望能够获知商场消费人群流量的状况，借此来合理安排一些活动，同时希塑能够在线上将附近居民引入到商场内部增加客流量，现在你作为架构师，帮助客户搭建一套对应的云AP解决方案，以下关于wfi信息搜集环节描述正确的
A.只要手机终端WIFI信号打开，无需连接商场AP的WIF1网络，就可以统计采集手机的信息，进而统计园内的人群流量
B.手机终端连入wifi后，云AP可通过搜集客户终端IP信息，进而与第三方的数据源比对，获知当前客户的个人信息
C.手机连入wifi师后，在此期间AP即可获知终端手机各种上网的信息，从而了解客户的具体画像信息
D.手机通过短信验证登录到wifi后，结合认证系统与AP获知手机号与手机物理设备的关系，即可知道此手机与主人信息绑定
Answer: AD
Q163.(多选)云膏服的一大特色优势为智能机器人辅助客服人员加快响应速度，请问以下哪些功能是机器人能够实现的
A.热线工作台中充当坐席人员，帮助客户解答初级的疑问
B.在线工作台中充当坐席人员，帮助客户解答初级的疑问
C.人工善服在在线工作台中处理客户问题时，可以调用机器人的回答，然后点击推送完成回答
D.喜服可以将知识库中未能命中的问题，加入机器学习的界面，让机器入学习进而更好的熟悉业务知识，提供会话能力
Answer: BCD
Q164.(多选)对于省钱的小站长，经常采用一台服务器IP地址，对外提供多个不同域名网站的服务，请问如下哪种方式可以实现？
A.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段，判断对应域名，识别，返回不同的页面
B.在Apache中新增VirtualHost，将不同城名网站内容存入不同的VirtualHost目录中，通过Host字段识别对应的域名目录
C.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
D.在nginx中根据Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
Answer: BD
Q165.(多选)云客服是一个场景话的客服解决方案，以下哪些内容是需要收费的
A.呼叫中心作息数量
B.在线服坐席数量
C.基础角色、工单管理、知识库帮助中心、监控大盘、报表分析模块
D.电话语音记录、图片、文件与非文本信息的存储空间
Answer: ABD
Q166.(多选)阿里云桌面相对于传统PC主要的优势包含哪些
A.数据更加安全，生产数据不落本地，上网行为可以被管控
B.资源源单性扩展，可按照需求选择规格
C.包年包月和按量付费，适合各种用户，购买成本更低
D.节省本地的运维成本，云上管理技术门槛更低
Answer: ABD
Q167.(多选)云服目前能够支持的接入模式有哪些？
A.网页
B.app
C.公众号
D.热线电话
Answer: ABCD
Q168.(多选)使用API网关时，如何能够保证API的请求调用是安全的？
A.通过使用VPC通道，授权API网关可访问VPC内部的资源，即可实现安全调用
B.API网关配置安全密钥
C.使用HTTPS对请求加密
D.使用OpenID Connect对请求认证
Answer: BCD
Q169.(多选)某电商平台采用了阿里云的云客服帮助公司快速组建服务中心，公司希望提升对客户的关怀，所有的节日当天要求对客户主动针对性问候，如新年要说新年快乐，国庆说国庆快乐，除了对员工日常的培训之外，他该如何保证这种机制能够确切的执行下去呢
A.在线工作台中通过智能机器人，实现第一句应答的主动问候
B.热线工作台中通过智能机器人，实现第一句应答的主动问候
C.通过智能质检，找到未能按照要求问候的在线客服人员，然后针对性整改
D.通过智能质检，找到未能按照要求问候的热线客服人员，然后针对性整改
Answer: ACD
Q170.APl（Application Programming Interfaces应用程序编程接口），是用来管理应用程序之间沟通的一套要求，用来规范和约束系统间的交互，是一个有状态、跨语言、跨平台的衔接桥梁
A.正确
B.错误
Answer: B
Q171.云AP系统会实时监控全部客户端速率和信号强度，客户端移动位置信号变差时AP会及时断开协商速率较低的客户端，结合一系列的优化漫游协议，在数据不中断用户无感知的情况下，从而使客户端及时漫游到离自己更近的AP上
A.正确
B.错误
Answer: A
Q172.访喜名片接入目前热线只支持电话号码：在线渠道可通过聊天窗口实现承载。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q173.OSS是否提供写后读一致性（read-afterwrite consistency)的特性？
A.任何区域均不支持
B.所有区城均支持
C.支持，但仅限一部分区域和新的Objects
D.支持，但仅限一部分区城，国际站暂不支持
Answer: B
Q174.有一家公司找您做云上架构咨询，该公司目前使用线下的小机房且预算有限，希望存储大量的文档资料，并且希望可以让办公室的员工能够通过网络方便安全的访问，请问您该推荐何种解决方案？
A.采用ECS挂在大容量的云盘存放数据，通过VPN与云上互通
B.通过在本地服务器上安装工具将云上的OSS映射到本地的文件系统
C.本地配置一个云存储网关，并设置为缓存模式
D.本地购买混合云存储阵列，并设置为云同步模式
Answer: C
Q175.你的一个客户联系你反馈ECS无法连接，该ECS在VPC中，登陆到系统后你发现该客户有4个ECS均在同一个subnet，同一个安全组，并且均设置了公网路由策略。但是其中一个实例就是无法访问，而其他三个实例均正常，经过排查，你发现操作系统也没有任何的问题，请问到底出了什么问题？
A.该ECS并没有和其他ECS在同一个弹性伸缩组
B.该VPC下的路由策略依然存在问题
C.该ECS没有公网IP地址
D.该ECS和其他ECS不在一个可用区，该可用区恰好没设置公网路由策略
Answer: C
Q176.如下关于堡垒机的描述不正确的是
A.堡垒机部署在公网的Subnet，作为一个联通私网的网关，用来保护私网内部的资源问
B.堡全机部署在私网Subnet，出于安全的考量，不可以放置在公网Subnet
C.堡全机不使用VPN，而是通过网络SSH协议访问私网资源
D.堡全机可通过公网访问，因此需要极高等级的安全维护
Answer: B
Q177.云数据库Redis是如何提升数据库性能的?
A.可以存放PB级别的数据
B.可以提供更快速的网络访问
C.可以存放热点的查询指令
D.可以使用只读实例
Answer: C
Q178.如果某SLB后端的实例出现健康监测失败，将会发生什么？
A.弹性伸缩组将重启该实例
B.SLB将会注销此实例，并停止向非健康实例发送信息
C.SLB将重启一个新的实例
D.SLB将继续转发信息到该实例，直到该实例被移除
Answer: B
Q179.你所在公司的某个应用需要使用NoSOL数据库，但是公司内的T运维人员没有运维NoSOL的能力和意原，阿里云的那个服务能够提供完全托管的NoSQL服务？
A.RDS MySQL
B.TableStore
C.EMR
D.MangoDB
Answer: D
Q180.你在阿里云上购买了ECS，上面部署了一个网站，该网站平时流量都不大，但是总在某些不确定的时候有流量高峰期，将你的资源耗尽，从而造成应用夯死，访问用户的请求会丢失。你意识到了这个问题，并且采用了SLB和弹性伸缩组配合解决此问题，但是新的实例部警速度总是赶不上业务突发的速度。假设你根本无法预知高峰期何时发生，如下哪种方法是最具性价比且最有效的解决这个问题？
A.使用消息队列来解耦网站应用的各个组件，利用消息队列缓存所有用户的请求
B.使用大一点的ECS来部署应用，这样有效的解决新增实例不足以应对压力的问题
C.保证额外几台ECS持续运行，在任何突发流量出现时，有存量资源应对高峰期
D.提前预热SLB，预先开启资源，应对高峰期的到来
Answer: A
Q181.你正在为一家金融公司咨询数据备份与归档的需求，该公司要求半年之内的所有数据均需要归档，RTO为1小时。你需要配置一个规则，要求存放超过半年的数据，能够白动的归档到低价的存储，并且不能失去数据的持久性。基于这样的需求，你配置了一台云存储网关，请问该如何设置才能满足客户的需求?
A.开启云存储网关所使用OSS资源的版本管理功能
B.开启云存储网关所使用OSS资源的版本管理功能，设置生命周期策略，超过6个月的数据移动到归档存储中
C.开启云存储网关所使用OSS资源的版本管理功能，设置生命周期策略，将存放的数据立刻移动到归档存储中
D.设置OSS的生命周期策略，与阿里云的云盘集成，设置合理的恢复策略
Answer: B
Q182.你想设计一个高可靠的网站架构，该网站通过ECS提供静态网站内容。如下哪些特性是你设计高可靠架构时所不必要的？
A.多可用区
B.弹性伸缩组
C.多子网
D.MQ消息队列
Answer: C
Q183.公司经理希望你能够建立一个高可靠的，松耦合的网站应用，如下的哪些无助于你完成这个目标？
A.通过给予ECSRAM的凭证，来访问MQ资源
B.SLB将web流量发送到健康的ECS实例上
C.MQ消意队列允许第二个ECS实例运行一个失败实例的任务
D.自动伸缩组恢复ECS故障实例
Answer: A
Q184.贵公司比较关心ECS的云盘数据可靠性，希望能够确定有一个很好的备份方式，并且保证数据的持久性，你会推荐何种方式
A.在阿里云ECS实例上部署云存储网关，将各实例的数据盘作为数据源，通过存储网关将数据备份到OSS上，保证数据可靠持久
B.使用生命周期管理策略，将块存储卷的数据存放到OSS上，保证数据可靠持久
C.编写一个脚本运行在实例上，自动的将需要备份的数据使用Gzip压缩，让后使用CLI将数据拷贝到OSS上，保证数据可靠持久
D.编写一个脚本自动调用CLI开启快照功能，数据通过快照存放在OSS上，保证了可靠性
Answer: D
Q185.默认情况下，OSS会加密么？
A.是的，OSS为了安全，总会将数据加密
B.不会，你必须在上传数据之前加密
C.不会，但是你可以通过OSS的AP使用SSE加密
D.会的，但是只有金融云
Answer: C
Q186.如下关于阿里云的各项服务说明正确的是？
A.你可以通过IAM的规则，阻止阿里云root账号控制ECS实例
B.当ECS的磁盘做快照时，这个磁盘将会暂时无法使用，实例无法访问，直到快照完成
C.弹性块存储采用三副本的分布式机制分布在多个不同可用区内，为ECS实例是供99.9999999%的数据可靠性保证
D.以上都不对
Answer: D
Q187.公司内部搭建了一套视频培训系统，通过CDN来分发到全国办事处与远程办公的员工，请问如下哪种方法可以最大限度保证oSS里培训的内容只被员工所查看，公网无法直接访问？
A.增加CDN账号的安全组策略，保证视频文件的访问权限
B.通过配置Refer防盗链黑白名单方式对访问者身份识别过速
C.通过高级鉴权配置，设置鉴权key对RUL加密，保护源站资源
D.为CDN创建一个基于OSS bucke的RAM角色，然后分配给需要访问资源的用户
Answer: C
Q188.在一个VPC中有10个ECS，其中5个用作生产环境，5个用作开发环境，当前公司内部有12位阿里云子账号（6个生产管理用户，6个开发测试人员）。公司为了提升权限管理，要求只有开发的人员能管理开发环境的ECS，生产负责的用户只能管理生产环境的ECS.请问该如何才能够满足公司的监管需求？
A.将开发和测试的实例均部署在不同的可用区，并且开启MFA
B.创建一个RAM策略，用户只能允许访问开发环境ECS或者生产环境ECS
C.为ECS创建标签，通过策略的condition来决定用户只能访问特定标签的资源
D.将开发和测试的VPC部警在不同的VPC中，然后通过高速通道互通
Answer: C
Q189.你所在公司要求所以存放在ECS云盘上的数据均加密，你该如何实现？
A.你不能在某个特定云盘上开启加密
B.云盘加密需要在创建云盘过程中实现
C.可通过OS层实现对云盘的底层加密
D.以上都不对
Answer: B
Q190.你在利用阿里云的多regjion特性与云解析，实现跨地城的负载均衡，当判断访问者来源为南方用户，则将域名解析到位于华南1的负载均衡实例上；当判断方问者来源为北方用户，则将城名解析到到华北2的负载均衡实例上。但是要求全国的客户所访问的内容均一样，经过一番思考，你觉得通过阿里云CLI将所有实例的云盘数据同步到OSS文件中，请问该如何部署CLl的许可，让多区城的ECS能够访问该OSS?
A.将API的凭证部署在一个用户ECS中，将此ECS制作成镜像，并复制部警到需要同步数据的region里
B.创建一个ECS RAM角色，并将其身份授权给需要使用CLl的各区城实例上
C.创建一个跨账号的角色，让其他账号都能够同时访问某一个账号下的ECS，从而实现数据的相互同步
D.在每一个Region里，创建一个RAM角色，并分配给对应区城的实例
Answer: B
Q191.你所在的传媒公司明天将会在白己的新闻网站上搞个大新闻，预计会有大量网友前来围观，你预计资源很有可能会被擦爆，为了防止这种问题，你该如何使用DNS将其故障转移到静态的网页上？
A.在另外一个Regjion建立一套一样的应用架构资源，然后通过基于延时的DNS解析
B.将故障恢复策略，将请求转到到线下的数据中心
C.通过云解析设置故障转移策略，将其网站指引到OSS bucket，或者CDN分发网络
D.额外增加云计算资源，严防该状况的发生
Answer: C
Q192.弹性是云计算的一个基本特性，关于弹性描述最准确的是?
A.能够快速的通知你云资源的使用限制，你可以快速手动修复
B.在造成最低的影响情况下，能够快速的将云资源扩展与收缩
C.可以快速创建所需服务，而不需要资源的额外管理
D.能够快速的提升云计算的资源但不负责收缩
Answer: B
Q193.你自己开发了一套图片处理与分享的手机APP应用，部署在了阿里云上。你的用户通过APP将照片上传，并将图片分类与打标。如果将此过程完全解耦，用户不需要等待图片上传完成就能打标分类，你该如何设计此系统？
A.使用OSS存储处理图片，并使用ECS处理这些请求
B.通过消息服务来处理图片的请求
C.通过消息队列来存放处理请求，使用OSS存放图片，基于请求队列的数量，那弹性伸缩组来决定何时增加处理图片请求的实
D.使用MangoDB让消息在图片处理ECS实例与打标ECS实例之间相互来回传递
Answer: C
Q194.(多选)你的客户是一个省级的大型综合医院，打算存放医疗影像存储到云上，为了遵循HIPPA法规，所有存放和备份在阿里云OSS存储的数据都需要被加密，请问如下哪种方式是最佳的加密方式？请选择两个答案
A.在本地使用自己的密钥加密数据，然后通过SSL客户端上传数据到OSS
B.将数据存放到加密的快照中
C.使用OSS的完全托管加密，利用AES-256加密算师去
D.将数据存放到加密云盘中
Answer: AC
Q195.(多选)MangoDB的三个重要特征是什么？请选择三个答案
A.可用作数据仓库
B.全托管
C.使用key-value存储
D.NoSQL的数据库平台
Answer: BCD
Q196.(多选)作为一个刚转行做云计算的工程师，你在打算建立VPC之间的高速通道，请问如下哪种描述是不正确的？请选择两个答案
A.跨地域的VPC之间无法建立高速通道
B.两个VPC之间只能建立一个高速通道，无法创建多条
C.当两个VPC之间的网酸有中突时，无法建立高速通道
D.高高通道的线路不走公网，路由接口的速率没有任何限制
Answer: AD
Q197.(多选)RDS使用只读实例的好处有哪些？2个正确答案
A.可同时实现读与写
B.可通过自动故障切换实现服务的高可靠
C.能够增加RDS的弹性
D.通过分担主数据的读请求，来提升数据库的整体性能
Answer: CD
Q198.(多选)当利用SLB来设计一个应用的扩展架构时，需要决定伸缩组中ECS实例的规格，如下哪些内容可作为选择标准？请选择两个答案
A.确定客户流量的主要来源地
B.确定运行该应用程序的最低内存量
C.确定应用所需1O的性能
D.确定所服务用户高峰期的使用量
Answer: BC
Q199.(多选)当利用SLB来设计一个应用的扩展架构时，需要决定伸缩组中ECS实例的规格，如下哪些内容可作为选择标准？请选择两个答案
A.确定客户流量的主要来源地
B.确定运行该应用程序的最低内存量
C.确定应用所需1O的性能
D.确定所服务用户高峰期的使用量
Answer: BC
Q200.云账号A和云账号B分别代表不同的企业。A购买了多种云资源（如ECS实例/RDS实例/SLB实例/OSS存储空间..)来开展业务，同时A希望能专注于业务系统，而将云资源运维监控管理等任务委托（或授权）给企业B，B可以精细控制其员工对A所控制的资源的操作权限。当A和B的这种代运维合同终止，A可以撤销对B的授权。为满足上述需求，下面说法错误的是：
选择一项：
a.如果云账号B下的某个员工（RAM用户）需要使用该角色，那么云账号B可以自主进行授权控制。代运维操作时，账号B下的RAM用户将使用被授予的角色身份来操作账号A的资源。
b.B下的所有RAM用户的对该角色的使用权限的撤销需要A的授权
c.如果账号A与账号B的合作终止，A只需要撤销账号B对该角色的使用
d.云账号A在RAM中创建一个角色，给角色授予合适的权限，并允许云账号B使用该角色
Answer: b
Q201.视频网站往往将视频数存储在OSS中，但是如果防止内容被非法读取，是视频网站一个很头疼的问题，通过阿里云可以解决这个问题，请问下面的方法安全强度最高的策路是？
选择一项：
a.在一个Bucket 设置多个referer参数
b.通过添加referer黑白名单解决视频盗链问题
c.设置是否允许referer字段为空的请求访问
d.可以通过URL鉴权方式保护用户源站资源
Answer: d
Q202.某公司利用阿里云的API网关开发一款社交类APP，会员之间可以信息发送与语音交流，刚上线后即收到了好评，之后业务下载量剧增，但是随后又很多用户反馈使用APP后手机严重发热耗电，同时流量消耗很快，CTO要求开发人员立刻排查故障，请问最可能是什么原因造成的?
选择一项：
a.APP客户端采用了web Socket协议，链接方式没有针对移动端优化
b.采用了HTTP1x，协议移动端支持不友好
c.用户的增加数量太快，导致后端API网关的请求繁忙，增加了前端客户等待的时间，造成资源长期等待
d.采用了HTTPS的协议，增加了本地和API端加密解密的任务量，导致额外开销
Answer: b
Q203.随着社会数据收集手段的不断丰富及完善，越来越多的行业数据被积累下来，数据规模已经增长到了传统软件无法承载的海量数据级别，阿里云的大数据计算服务MaxCompute可以很好地利用存储和计算能力去处理、分析这些海量数据，发现价值。以下说法不正确的是?
选择一项：
a.大数据计算服务MaxCompute使用SQL、MR编程对海量数据进行处理
b.大数据计算服务MaxCompute可以对海量数据进行基于复杂的分析，如聚类、分类、回归、主成分分析等
c.大数据计算服务MaxCompute超强的数据存储和计算能力可以进行海量数据的分析和即时查询
d.大数据计算服务MaxCompute提供了高并发高吞吐量数据上传下载工具，可以将外部数据源中的数据高效的同步到MaxCompute中
Answer: c
Q204.利用云解析功能能够大大的增强业务运行的连续性，以下哪种场景描述不正确选择一项：
a.对于使用了Web防火墙的用户，可设置云解析在Web防火墙异常时，可以切换至源站IP地址或源站域名
b.对于拥有多站点的客户，云解析可借助DNS负载均衡功能，可实现基于A、CNAME、MX、AAAA、SRV等记录的流量加权轮询
c.通过云解析能够将两个单实例SLB组成群组，实现主备的容灾，SLB受到DDos攻击黑洞后，可自动切换到备用SLB
d.对CDN服务商提供的CNAME域名进行全国HTTP/HTTPS监控，一旦出现故障可以立即切换至备用CDN服务商
Answer: b
Q205.阿里云物联网套件与MQ均为消息通信，关于他们之间最大的区别，下列描述最准确的是？
选择一项：
a.物联网套件能够拥有强大的产品扩展性，轻松将数据存储到RDS或其他阿里云产品中
b.物理网套件能够支持亿级设备，支持百万级消息并发
c.物联网套件支持多种协议，方便不同设备接入
d.物联网套件由设备认证环节，会给每个设备在云端注册唯一标识，增加安全性
Answer: d
Q206.关于混合云存储设备数据访问和可靠性说明正确的是选择一项：
a.当云存储阵列坏掉一个控制器后，数据便无法读写
b.云缓存模式，当本地访问数据时，存储网关先从云上访问Meda Data,确认数据是否在本地，然后决定访问路径
c.快照云容灾，本地数据丢失后，可通过ECS挂在云端OSS内的快照恢复数据
d.当云存储阵列坏掉1块磁盘后，数据便无法读写
Answer: b
Q207.某电商平时访问的QPS大约是1w左右，下个月要做商品促销活动，当天用户访问量会达到平时的10倍，会有大量用户频繁读取促销商品的介绍信息，势必会对数据库产生巨大压力。该电商决定在促销开始前要对架构做一些调整，以便用户更快的获取数据并减轻数据库压力。请根据你对阿里云产品的理解，如何帮助用户提升获取数据的速度及减轻数据库压力，下列选项中的最优方案是?
选择一项：
a.使用ECS+云数据库Redis版+RDS的架构：应用部署在多台ECS上，关系型数据存储在RDS数据库中，热点数据，如热门商品的介绍信息缓存在云数据库Redis版中。
b.使用ECS+RDS+只读实例的架构：应用部署在多台ECS上，关系型数据存储在RDS数据库中，并通过RDS只读实例实现读写分离
c.使用多台ECS，将应用和数据库分别部署在ECS中，通过提升ECS的配置来提升系统的性能，前端增加CDN服务
d.使用ECS+TableStore的架构：应用部署在多台ECS上，数据保存在表格存储TableStore中，利用NoSQL数据库的快速读写优势
Answer: a
Q208.小董开发了邮政编码识别程序，能够根据国内邮政编码快速查询到对应的省市，为了能够快速完成开发，他直接购买了查询邮编信息的AP1，作为一个独立开发者，资金毕竟有限，他一方面希望服务更多的用户，另一方面不希望其API被无效使用或浪费，请问他该采用什么来实现要求呢?
选择一项：
a.使用流量控制，针对API、用户和应用三个对象设置不同策略，针对某些APP设置例外流控，保证正常AP调用，减少非必要调用
b.采用入参透传模式，让后端服务来获知原始的参数，进而优化APl调用，减少调用次数
c.采用入参透传模式，通过预定义规则筛选合理的访问请求，从而只进行有效响应，降低使用次数
d.使用流量控制对该账号下所有APP的流量总和限制，防止被过度使用
e.采用入参映射模式，定义参数预校验规则，降低后端处理的非法请求，从而减少调用次数
Answer: a
Q209.ECS实例RAM（Resource Access Management)角色（简称实例RAM角色）是RAM角色的一种，它让ECS实例扮演具有某些权限的角色，对于使用实例RAM角色的优势，下面哪些说法是不正确的?
选择一项：
a.安全地在ECS实例中使用STS临时凭证访问阿里云的其他云服务
b.为不同的实例赋予包含不同授权策略的角色，使它们对不同的云资源具有不同的访问权限，实现更精细粒度的权限控制
c.借助实例RAM角色，将RAM角色和ECS实例关联起来
d.通过Access Key授权，RAM可快速变更权限，快捷地维护ECS实例所拥有的访问权限。
Answer: a
Q210.有一个传统行业的客户，厂区遍布全国各地。由于工业监管方面的要求，需要将工况数据存储起来。客户的每个厂区有40000个监测点，500毫秒作为一个采集周期，一共有30个厂区。这样算起来一年将产生惊人的78万亿个数据点，假设每个点50Byte，数据总量将达3PB。而且这些数据不只需要实时生成，写入存储；同时还要支持快速查询，做可视化的展示，帮助决策者做l分析决策；同时还需要能够用来做大数据分析，发现深层次的问题，帮助企业节能减排，增加效益。你作为一个资深的阿里云架构师，推荐他使用哪些产品来帮助客户解决这些问题?
选择一项：
a.HiTSDB、MaxCompute、Data-V、QuickBl
b.TableStore、AnalyticDB、Data-V、QuickBl
c.RDS、MaxCompute、Data-V、QuickBl
d.TableStore、MaxCompute、Data-V、QuickBl3
e.OSS、AnalysisDB、Data-V、loT套件
Answer: d
Q211.对于典型web服务，通常有负载均衡、流量接入层、业务逻辑层、缓存、数据库、存储等组成，在上云迁移过程当中，一般采取什么样的迁移步骤，保证业务迁移?（1）观察业务状态，如有异常，进行回滚操作；（2）通过DTS服务对数据库、缓存等进行增量迁移，保证新旧系统数据同步；（3）对新系统进行功能验证，保证服务正常可用；（4）通过DNS解析，IP地址变更等方式，对业务流量进行切割，操作前进行关闭系统写操作，减少数据库同步压力。
选择一项：
a.3241
b.1234
c.2341
d.1243
Answer: a
Q212.一家初创公司聘请你帮助他们建立一个移动应用程序，这个应用程序每六个月会将现在存储阿里云OSS中的数十亿张图片和视频数量翻倍。由于其业务性质，他们预计会突然大幅增加进出OSS的流量，并且需要确保能够满足处理其应用的性能需求。为了确定OSS是否是当前业务的正确选择，你需要收集哪些其他信息?
选择一项：
a.必须知道正在写入OSS的单个对象的大小，以便对应用程序的架构进行合理调整
b.为了应用架构的合理设计空间，必须了解OSS存储量是否足够
c.必须知道公司今天有多少客户，因为这对于理解两年内他们的客户基数是至关重要的
d.必须了解在高峰情况下每秒的OSS请求总数
e.必须了解客户访问请求的区域，以便合理选择OSS所在的地域及可用区
Answer: c
Q213.阿里云AP相对于传统的无线网络设置更加简单，且能够实现更高的安全性，请问如下关于阿里云AP方案中控制层的安全特性说法正确的是?
选择一项：
a.无本地AC，通过云端的软件定义AC提供高可用服务，依赖公有云天然的高可靠特性
b.每台AP上都集成单独的AC控制单元，通过连接云上的统一认证管理系统，任何设备的故障均会选举新的主控节点，实现故障切换。
c.本地采用冗余的AC控制器，针对其他所有AP实现管理，任何的故障，均通过云端控制实现故障切换
d.阿里云WIFI采用定制的硬件，相对于传统的AP能够支持更多的流行协议与自定协议，可以借助云上的系统实现边缘计算，通过自定协议完成相互学习与管控，进而实现故障切换
Answer: a
Q214.随着公司业务发展和用户规模的不断扩大，公司需要做数字化转型，现有的交易系统为烟囱式架构，无法正常处理日益增大的请求流量，公司决策层决定对交易系统进行升级，使用阿里云来解决当前问题，但是要求尽快上线。作为架构师，我们应该如何设计最合理的升级方案。
选择一项：
a.原有系统进行重构，网上交易系统需要修改分布式微服务架构，数据采用分库分表设计，分布式化
b.采用基于负载均衡集群的方法进行系统升级，数据库由RDS换为DRDS，性能即可得到提升
c.采用基于高性能主机系统的方法进行系统升级，将数据库与应用分离，性能即可得到提升
d.采用基于负载均衡集群的方法进行系统升级，原有系统需要修改成无状态的应用，数据库与应用分离
Answer: d
Q215.某电商网站部署在一台ECS上，近期由于业务增长数据库CPU占用率较高，经常导致服务器CPU使用率达100%，经过排查发现数据库大多为查询操作，为解决此种场景以下哪些方案不合理的?
选择一项：
a.将数据库迁移至RDS，并使用redis作为数据库缓存，以降低数据库读请求压力
b.将数据库迁移至RDS，并使用memcache作为数据库缓存，以降低数据库读请求压力。
c.为ECS升级更高的配置并增加两倍的带宽，以降低服务器压力
d.将数据库迁移至RDS，并创建只读实例，以降低数据库读请求压力
Answer: c
Q216.某公司的总部在杭州，其分部遍布全世界。使用一套物流软件分别部署在阿里云的日本，欧洲和美国节点。系统使用标准的3层架构，使用MySQL5.6作为数据库，每一个区域都有其独立的数据库。在总部，系统每小时从各个区城进行一次批量数据读取，汇总各个区域的数据形成报表通过邮件发送给全世界的分部。这个批量处理的时间越短越能精确的优化物流信息，同时保证数据的可靠以及最优成本。为了满足这个需求，您作为架构师应如何设计这个数据库的架构?
选择一项：
a.在每一个海外区域使用RDS MySQL并采用主备结构，通过DTS增量订阅的方式与总部的数据库进行同步
b.使用高速通道将所有区域的VPC与总部区域的VPC相连，数据库部署在总部，各区域直接访问总部的数据库，从而降低网络延迟，因为数据实时汇总到总部，批量处理速度加快
c.使用阿里云公共一上提供的RDS多活服务，在每一个海外区域使用RDS MySG-主备结构，并将所有RDS MySQL主服务器设置为多活，可以通过任何一个RDS MySQL数据库生成全局数据的报表
d.在每一个海外区域，使用ECS部署主备结构的Mysql，通过每小时对ECS进行快照，复制镜像到总部区域。
e.在每一个海外区域使用RDS MySQL并采用主备结构，通过DTS双向的方式与总部的数据库进行同步
Answer: a
Q217.为了提高业务访问速度，提升业务读并发，很多用户都会在业务架构中引入缓存层。业务所有读请求全部路由到缓存层，通过缓存的内存读取机制大大提升业务读取性能。缓存中的数据不能持久化，一旦缓存异常退出，那么内存中的数据就会丢失，所以为了保证数据完整，业务的更新数据会落地到持久化存储中，例如DB。因此，业务经常会遇到缓存（例如云数据库Memcache)跟持久化DB（例如RDS）数据不一致的问题。在阿里云上为了解决这个问题，可以采用的方式是?
选择一项：
a.使用DTS的数据同步功能，配置RDS和云数据库Memcache的双向同步，使得数据可以相互更新
b.使用DTS的数据同步功能，将RDS的数据更新同步到缓存服务云数据库Memcache中
c.使用DTS的数据订阅服务对RDS进行订阅，然后通过DTS SDK将数据更新同步到缓存服务云数据库Memcache中
d.开启并配置DTS的数据订阅服务，当RDS中的数据或者表结构发生变化时，会自动触发Memcache的新，将发生变化的数据标为不可用，同时去RDS中读取这部分数据到Memcache中
Answer: d
Q218. loT套件的规则引擎，用于帮助用户灵活地转发和处理设备消息，对消息数据筛选、变型、转发，根据不同场景将数据无缝转发至不同的数据目的地，以下关于规则引擎描述不正确的是?
选择一项：
a.当用户是基于Topic进行通信时，则可以使用规则引擎对Topic中的数据进行处理，然后转发到阿里云其他服务上，例如可以转发到RDS、Table Store中进行存储，例如可以转发到流式计算中进行实时计算，例如可以转发到消息中间件DataHub、LogHub上进而与流计算配合提供服务，等等
b.阿里云物联网的规则引攀是一个按照用户配置的规则处理消息流转和存储的中间件
c.以MQTT为例，将JSON格式的数据上报物联网套件，并且在loT控制台配置相关的规则引擎，规则中针对payload数据的内容进行选择存储。如果不使用规则引擎，publish的消息只在IOT HUB透传并不会进行存储
d.规则引擎是通过SQL对Topic中的数据进行处理，SQL语法目前支持子查询以及like操作符等，是比较完整的SQL支持
e.数据从采集到计算到存储，用户无需购买服务器部署分布式架构，用户通过规则引擎只需在web上配置规则即可实现采集+计算+存储等全栈服务
Answer: d
Q219.某游戏公司新上线一款游戏，上线第三天即飘升至免费榜第3。平均每日承载5万玩家。为更清晰了解用户，公司需要进行游戏运营数据分析。该游戏运营分析系统分为三个阶段：数据采集阶段，数据归档阶段，数据分析阶段。对各个阶段说法不正确的是？
选择一项：
a.数据分析阶段可以使用数据工场DataWorks进行数据工作流的开发和测试，分析的最终结果可以保存在表格存储中
b.数据采集阶段可以使用大数据计算服务MaxCompute，使用工具将多种数据源的数据同步至MaxCompute
c.数据归档阶段可以将得到的数据永久存储在LogService和大数据计算服务MaxCompute中
d.数据采集阶段，游戏客户端的数据可以通过SDK方式上报至数据仓库服务器，服务器端的玩家游戏行为日志可通过日志服务LogService收集
Answer: c
Q220.小A是云上某垂直社区网站的站长，网站使用WordPress+RDS MySql数据库引擎搭建。目前因该网站用户量和社区内容量的提升，经常出现用户搜索网站内容延迟较长情况，另外某些用户反映网站对于搜索的条件设置过于简单，无法满足用户搜索时多条件限制、内容相关性排序过滤等需求。如果您是阿里云架构师，解决以上问题的同时兼顾经济可行性，您会建议小A采用以下哪种方案?
选择一项：
a.开通开放搜索服务，搭建WordPress+RDS+OpenSearch开放搜索应用
b.开通阿里云数加Quick Bl服务，基于WordPress+DRDS+QuickBI搭建数据门户
c.开通阿里云数加Qulick Bl服务，基于WordPress+RDS+QuickBI搭建数据门户
d.使用WordPress插件Google XMLSitemaps生成网站Sitemap，方便搜索抓取
e.将原有RDS MySl数据库迁移到阿里云分析性数据库AnalyticDB中，使用BI工具分析透视网站数据
Answer: a
Q221.企业A开发了一款移动app，并购买了OSS服务。移动app需要上传数据到OSS（或从OSS下载数据)。移动app运行在用户自己的终端设备上，这些设备并不受企业A的控制。根据系统设计，企业A不希望所有app都通过appServer 来进行数据中转，而希望让app能直连OSS上传/下载数据。出于安全考虑，企业A不能将访问密钥保存到移动app中。A希望将安全风险控制到最小，比如，每个移动app直连OSS时都必须使用最小权限的访问令牌，而且访问时效也要很短（比如30分钟），为满足上述需求，下面说法不正确的是?
选择一项：
a.云账号A在RAM中创建一个角色，给角色授予合适的权限，并允许 appServer使用该角色
b.appServer在使用角色时通过密钥授权操作权限，以更精细地控制每个app的权限
c.不能将AK交给移动app，使用带过期时间的访问令牌
d.当app需要直连OSS上传/下载数据时，appServer 调用STSAssumeRole，获取角色的一个临时安全令牌并传送给 app，app使用临时安全令牌直接访问 OSS API
Answer: c
Q222.张先生是最早一批使用DRDS产品的客户，当初DRDS和RDS均在经典网络，现在为了利用VPC的灵活和高隔离特性，想实现向VPC的迁移，请问该如何操作才可顺利实现?
选择一项：
a.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池即可
b.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台，修复分库连接池，然后切换DRDS到VPC
c.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台完成切换DRDS到VPC
d.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池，登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
Answer: b
Q223.您是一家创业公司的架构师，公司使用混合云架构，大量航拍图像数据存储在阿里云的OSS中，同时在公司私有云环境中使用了一组专门的ECS服务器来处理这些数据，并通过ECS服务器部署Rabbit MQ（开源消息系统）来传递消息到服务器。一旦处理完毕，数据将被传送到磁带存储并被运送到异地。基于公司成本的考虑，CEO要求您要继续使用当前的设计，并尽量降低公司的成本支出。下面哪个方案是在当前情况下的最佳选择?
选择一项：
a.不改变现有消息队列的部署方式，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中，通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量。数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为低频访问类型
b.不改变现有消息队列的部署方式，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中，通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量。数据处理完毕之后，通过Liecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为归档访问类型
c.使用MQ产品替换开源软件作为消息服务，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中，通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量。数据处理完毕后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为低频访问类型
d.使用MQ产品替换开源软件作为消息服务，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中，通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量。数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为归档访问类型
Answer: b
Q224.基于阿里云上的微服务设计原则，下面馨条是错误的?
选择一项：
a.服务化需要遵循中间件理论
b.服务化需要递循松耦合原则
c.服务化需要遵循无状态性原则
d.服务应该是内聚而完整的
Answer: d
Q225.某企业原来使用的阿里云服务都是位于经典网络中的，由于专有网络VPC相比于经典网络更安全，性能更高，用户决定将所有经典网络中的服务迁移到专有网络VPC中。为了实现业务能够平滑的迁移，以下哪些建议是不可行的？
选择一项：
a.如果服务是通过APP的方式提供的，并在APP中设置了ECS实侧的IP地址，可以在迁移的时候连同ECS的P地址一起迁移，即当ECS实例从经典网络迁移到VPC后，其公网访问的IP地址保持不变
b.如果应用部看在了ECS买例上，且ECS买例露启对系凯没有影响，可以选择单ECS迁移方案，该方案的迁移工作可通过提交工单的方式由阿里云来完成
c.如果服务依赖RDS、SLB等云产品，建议选择混访混挂的迁移方案，即通过在VPC中新建ECS等云产品实例，然后将系统平滑迁移到VPC。当所有系统都迁移到VPC后，再将经典网络内的资源释放，从而完成经典网络到VPC的迁移
d.如果应用部署在经典网络的ECS实例上，暂时无法进行迁移，可以通过ClasslcLink方案访问VPC中的云资源，即通过将一台经典网络ECS链接到一个VPC，实现经典网络和VPC私网互通
Answer: a
Q226.函数计算是一个事件驱动的全托管计算服务，下面数据流向图显示如何使用函数计算，请根据流程选择正确的排列方式：
1.把上传代码至函数计算；2.系统开发；3.根据函数的实际执行时间按量计费；
4.触发函数计算执行或者通过云产品的Event来触发函数计算执行；
5.根据用户请请求量动态扩容函数计算来保证请求峰值的执行；
a.35421
b.21543
c.43251
Answer: b
Q227.小方最近使用DRDS，感觉非常方便，他通过DRDS建立了读写分离的实例，当执行如下几条命令后，其数据操作分别是哪个节点执行的1、·SELECT*FROM table_name；2、·UPDATE table name SETFirstName= Fred WHERE LastName =Wilson';3、·/ITDDL:MASTER*/SELECT *FROMtable_name；选择一项：
a.只读节点，主节点，主节点
b.只读节点，只读节点，主节点
c.主节点，主节点，只读节点
d.主节点，只读节点，主节点
Answer: a
Q228.小邓最近创业智能家居照明，生产的灯泡能够显示1600万种颜色，他希望自己的客户在使用智能灯泡时，平时打开灯泡会显示客户最喜欢的颜色，遇到节假日会显示定制颜色（如圣诞节五彩颜色切换，情人节为粉红色），他应该使用哪种方式实现最经济划算且用户体验良好呢?
选择一项：
a.在灯泡产品增加一个硬件模块专门存储各种需求状态
b.使用PUB/SUB 通信，通过客户端手动发布命令控制灯泡颜色
c.灯泡固件定时更新
d.使用设备影子来实现
Answer: d
Q229.某在线教育网站是基于云服务器ECS+负载均衡SLB+弹性伸缩（Auto Scaling)的方案实现的，在保证系统稳定、客户体验良好的前提下，大大节省了资源成本和运维成本。现在他们想把用户的访问信息（如来源IP、访问页面URL、停留时长等）保存下来进行分析，支持一些市场活动。以下说法中不正确的是?
选择一项：
a.将用户相关的访问信息实时或者准实时的同步到云数据库Memcache版（原OCS)中去，后续通过应用访问OCS，或者按照一定规则将OCS中的数据持久化，然后使用持久化后的数据
b.伸缩组中的每台ECS实例，均保存各自处理的用户访问信息，这些ECS实例上的数据随时可以访问、分析，这种方案简单高效、稳定可靠，同时节省成本
c.将用户相关的访问信息实时或者准实时的保存到云数据库RDS MySQL版中去，后续的查询、分析均通过RDS实现
d.将用户相关的访问信息实时或者准实时的同步到对象存储OSS中，供后续使用
Answer: b
Q230.某互联网金融的创业企业，自去年下半年开始公司上线的P2P理财项目规模增长了500倍，日参与融资和理财的客户数量超过8万人。一边是业务规模快速增长，一边是用户体验停滞不前。经过架构师团队仔细评审后发现核心问题是APP客户端经常因本地DNS落改导致连不上服务器，以及敏感的内容不敢用传统CDN分发导致访问速度慢。为了C公司解决这两个问题，可以建议用户在阿里云上采用哪个产品组合?
选择一项：
a.阿里云的云解析和对象存储OSS
b.阿里云HTTPDNS和对象存储OSS
c.阿里云HTTPDNS和内容分发网络CDN
d.阿里云的云解析和内容分发网络CDN
Answer: c
Q231.A公司是一家全国著名的日用品快消公司，总部在北京，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考虑，公司采用云桌面的来替代传统PC。当前不同办事处之间共用一套系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息。公司采用北京本地机房的AD域控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请问该设计怎样的一个方案来满足客户的需求?
选择一项：
a.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，北京机房分别与2个VPN网关打通，把用的AD域控映射到云桌面VPC里
b.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面VPC里。
c.在华东2与华北3分别建立一个VPC部署云桌面，支撑全国南北区域，每个区域创建1个VPN网关，每个VPN网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过2个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控分别映射到两个region的云桌面VPC里。
d.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建1个VPN网关，对接18家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面/PC里。
Answer: b
Q232.某用户为大型三甲医院，在线下与某些智能穿戴厂商合作，通过智能硬件采集患者健康数据，线上采用同里云的云服务进行存储、分析和报警等应用，并可为其他增值应用提供数据来源。该项业务要求兼容不同厂商的设备接入（当前为千万级，预计快速发展为亿级），同时并发的消息数量为百万级别。海量数据的存储和实时分析成为了当下最棘手的问题，你作为该项目的资深架构师，在下列数据存储的解决方案中，你认为最合理的是哪一项选择一项：
a.智能硬件数据通过loT Hub采集，单位硬件的全量数据到达loTHub后，经过规则引攀清洗，根据需求对接不同的阿里云服务，用户实时的健康指标对接Stream SQL数据保存在TableStore上以提供数据检索，数据同时导向分析型数据库ADS，可对用户数据进行实时OLAP分析，进行OLAP分析后的结论型数据可保存在RDS中
b.智能硬件数据通过loT Hub采集，单位硬件的全量数据到达loT Hub后，经过规则引擎清洗，根据需求对接不同的阿里云服务，用户实时的健康指标对接Stream SQL，数据保存在HBase上以提供数据检索，数据同时导向分析型数据库ADS，可对用户数据进行准实时多维分析，分析后的结论型数据可保存在RDS中
c.智能硬件数据直接通过WIF或4G网络上传，数据到达业务系统集群后，将协议转换为半结构化数据，保存在ADS上
d.智能硬件数据通过loT Hub采集，单位硬件的全量数据上传后直接保存在OSS上（以CSV格式保存），OSS作为MaxCompute的数据仓库使用，可以直接进行离线数据分析。
e.智能硬件数据通WIFI或4G网络上传，数据上传到业务系统集群后，数据转换为结构化数据，采用DRDS+RDS来存储数据，DRDS做为分布式数据库中间件，结合业务特性进行分库分表，保证海量数据存取的方便快捷，DRDS的优化体验使用户使用分布式数据库如同使用单机数据库般简单，进行SQL查询没有压力
Answer: a
Q233.某短视频网站采用阿里云提供视频分享服务，同时允许个人通过Android与IOS客户端上传短视频，现在要基于OSS服务和MTS的SDK搭建一个音视频文件的上传服务，设计一个这个上传服务的架构，应该按照下面得哪种顺序进行：1.移动端向应用端申请STS 凭证；2.向应用服务返回 STS凭证；3.0SS向移动端返回上传结果；4.移动端使用（缓存的）STS凭证上传视频文件；5.应用服务向RAM请求AssumeRole；6.应用服务向移动端返回 STS凭证；选择一项：
a.154326
b.152643
c.124356
d.145632
Answer: b
Q234.某物流公司，会对每辆车进行GPS定位，从而在不同时间不同的地点来找到附近可以使用的车和司机，进而提升物流的效率，节省运输的成本。由于每台车，每个人，每一个GPS信号都是一个数据源产生数据，并且数据增长的比较快，经常会面临云上数据库RDS存储空间不足的问题。该公司为了解决上述数据库空间的问题，以下方案最优的是？
选择一项：
a.每个数据源产生的数据单独存储在一个RDS实例上，并分别创建RDS只读实例来实现读写分离，为了提升性能可以创建多台RDS只读实例
b.使用一个高配的RDS实例存储所有的数据，同时通过创建多个RDS只读实例来实现读写分离
c.将数据存储在Maxcompute中，因为Maxcompute可以存储100TB以上的数据，具有很好的扩展性
d.使用分布式关系型数据库DRDS来存储数据，对表进行自动拆分并存储到后端的不同RDS实例，并根据存储的需求动态去增加和减少RDS实例的数量
Answer: d
Q235.当前阿里云的IOThub支持多种协议，请问下面说法正确的是？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.设备可以基于CoAP协议与loTHUb短连接通信，应用设备低功耗场景口
b.设备可以基于MQTT协议与loTHUb短连接通信，应用设备低功耗场景口
c.设备可以基于CoAP协议与loT Hub长连接通信，应用指令实时响应的场景
d.设备可以基于MQTT协议与loT Hub长连接通信，应用指令实时响应的场景
Answer: ad
Q236.以下哪种测试能够准确反映SLB的配置正常（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.ping SLB的VIP，如果ping通则正常
b.四层服务telnet监听端口看是否正常四
c.七层直接访问实际业务来测试口
d.用wget测试返回HTTP2xx或3xx
Answer: bc
Q237.“去中心化”相比“中心化“服务框架的优点有哪些？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.更简单进行服务管控
b.服务调用效率更高口
c.更好的支持异构平台的集成
d.避免发生“雪崩“效应口
e.更好的线性扩展能力
Answer: cde
Q238.使用阿里云API网关时，如何能够保证APl的请求调用是安全的?（正确答案个数：3个）选择一项或多项：
a.通过使用VPC通道，授权API网关可访问VPC内部的资源，即可实现安全调
b.API网关配置安全密钥
c.使用HTTPS对请求加密
d.使用OpenID Connect对请求认证
e.仅允许内网IP调用
Answer: bcd
Q239.企业级互联网架构是中间件团队根据多年来在大型分布式系统架构设计中沉淀出来的先进的架构理念，这套架构理念递循的基本原则包括以下哪些选项?（正确答案个数：5个）选择一项或多项：
a.服务化
b.去中心化
c.数据化
d.自动化
e.异步化
f.可视化
Answer: abcde
Q240.用户在购买使用RDS for MySQL实例的时候，会遇到空间使用告警甚至超过实例限额被锁定的情况。在RDS控制台的实例基本信息中，即会出现如下信息：硬盘利用率过高，当前值为1XX%这样的情况，造成RDS实例磁盘空间使用率过高的原因和解决方案是什么？（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.Binlog文件占用过高，这个问题可以通过提升实例规格来解决
b.历史数据占用空间过高，用户可以通过Delete from table命令来释放
c.临时文件占用过高，这个问题通过kill命令或DMS上操作终止会话来释放空间
d.系统文件ibdatal占用过高导致磁盘空间不足，通过删除ibdata1文件来增大系统空间
Answer: bc
Q241.越来越多的企业在拥抱云计算，在拥抱阿里云企业互联网架构，那么下面哪些是企业信息系统上云驱动力？（选择4个答案）选择一项或多项：
a.解决并发性能瓶颈
b.统一集中管理
c.IT成本控制
d.运维自动化
e.业务集中处理
Answer: abcd
Q242.边缘推流能够减少卡顿和拉流缓慢的问题，请问它对比中心推流有哪些好处（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.通过BGP线路将视频流直接传输至直播中心进行内容分发
b.丰富的CDN节点、覆盖范围广、保障网已最优链路传输
c.阿里云BGP多线机房在全国部署了多个POP出口
d.优先将流数据调度至距离用户最近的最优节点，通过阿里智能调度系统将数据快速传输至直播中心进行内容分发
Answer: bd
Q243.小唐就职一家游戏公司，国内有很多用户，且最近刚刚出海，近期研读了阿里云的智能解析，发现能够很好的解决公司目前多运营商客户和全球用户访问质量不高的问题，经过一番的设置，发现效果并没有他想的那么好，请问以下哪些情况有可能是问题根源？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.采用多线解析的规则，将A记录解析到一个多可用区SLB，此SLB后端挂载分布在不同可用区的ECS
b.配置了三条多线解析的规则，电信线路：电信IP、网通线路：网通P、海外线路：海外IP
c.配置一条默认解析的规则，此智能规则来实现不同线路P的自动解析
d.配置HTTPDNS，绕过运营商Local DNS，选择对应的路径自动转发
Answer: abc
Q244.对于追求省钱的小站长，经常采用一台服务器P地址，对外提供多个不同域名网站的服务，请问如下哪种方式可以实现?（正确答案个数:2个）选择一项或多项：
a.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段，判断对应域名，识别，返回不同的页面
b.在Apache中新增VirtuallHost，通过Host字段识别对应的域名目录
c.自建DNS服务，自动识别Host字段，识别对应域名，然后转发到同一P的不同端口
d.在nginx中根据Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
Answer: ad
Q245.某公司正准备在阿里云上线一个社交媒体网站。该网站的应用部看在多个可用区中的ECS上，使用RDS并添加异地灾备。该网站每秒有大量的小读写并需要保证最终一致性。经过全面的测试，发现RDS上的读写性能下降。为了让网站可以保持正常的运营，下面哪些是最优的调优方法?（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.为系统增加云数据库Redis作为缓存
b.使用DRDS来替代RDS，同时增加OSS服务放置静态文件
c.增加RDS实例的大小改善IOPS
d.为RDS添加只读实例
Answer: ad
Q246.小董发现使用了负载均衡后，请求并没有非常的均衡，请问最有可能造成的原因有可能是什么？（选择3个答案）选择一项或多项：
a.负载均衡同时配置了加权最小连接数和会话保持
b.后端服务器ECS监控检查发生了异常
c.后端服务器ECS个别开启了TCP keepalive保持长连接
d.后端的ECS权重设置不一样
e.为后端ECS分配的带宽不一样
Answer: abc
Q247.某电商系统部署在阿里云上，其OLTP系统使用的数据库是RDSMySQL5.6。随着业务发展，其业务数据库的读写性能都出现了瓶颈，通过提高单台RDS的配置已经无法满足需求，以下改进方案不合理的是？
（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.创建RDS只读实例，并使用RDS读写分离服务，实现自动读写分离，可以提高数据库的读性能
b.使用云数据库Memcache进行数据缓存，可以提高数据库的读写性能
c.使用分布式数据库服务DRDS对数据库进行拆分，可以提高数据库的读写性能
d.使用消息队列MQ对业务进行异步解耦，可以提高数据库的读写性能
e.使用表格存储Table Store代替RDS，可以实现高并发的实时读写
Answer: de
Q248.通过API使用实例RAM角色存在诸多限制，以下哪些说法是正确的（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.对于ECS使用实例，RAM角色适合所有网络（包括经典网络和VPC）
b.一个ECS实例一次只能授予一个实例RAM角色
c.当您给ECS实例授予了实例RAM角色后，并希望在ECS实例内部部署的应用程序中访问云产品的APl时，您需要通过UserData获取实例RAM角色的STS临时授权
d.如果是通过RAM用户子账号使用实例RAM角色，您需要通过云账号授权RAM用户使用实例RAM角色
Answer: ad
Q249.公司需要将敏感数据进行加密存储，作为架构师，将这些数据存储在块存储中并挂载到ECS上面，下面哪些选项可以满足你对于数据加密的要求?（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.使用阿里云SLB上的HTTPS功能，可自动将数据加密，ECS上的程序不需要任何改动口
b.为所有访问ECS的服务添加证书
c.在数据存储到块存储之前在应用端对数据进行加密
d.在存储数据的时候使用加密盘再挂载到ECS上
e.将数据存储到云盘之后，再将云盘转换为加密云盘
Answer: cd
Q250.以下哪些内容会是分布式系统中需要解决的问题?（选择5个答案）选择一项或多项：
a.分布式事务
b.服务治理
c.短路策略
d.限流不降级
e.调用性能
f.系统交互的协议以及接口
Answer: abcdf
Q251.阿里云弹性伸缩（Auto Scaling)中的冷却时间是指在同一伸缩组内一个伸缩活动执行完成后的一段锁定时间内，该伸缩组不执行某些类型的伸缩活动。冷超时间可以避免过于频繁的资源增加或减少的操作，有利于系统的稳定，带给用户更好的体验。以下哪些类型的伸缩活动即使在冷却时间内也可以执行?（正确答案个数：2个）选择一项或多项：
a.云监控报警任务触发的伸缩活动
b.手工触发的伸缩活动
c.定时任务触发的伸缩活动
d.通过APl调用触发的伸缩活动
Answer: bc
Q252.烟囱式垂直系统是指企业的各个系统各自独立规划、设计、构建。烟囱式垂直系统是相对于基于共享服务的水平系统相对应，那么下面哪些选项是烟幽式系统的问题?（选择3个答案）选择一项或多项：
a.相同模块重复开发
b.无法共享和打通
c.新功能开发缓慢
d.系统性能低
e.系统紧耦合，会互相影响
Answer: abe
Q253.随着公司规模和业务的不断扩大，传统的集中式应用架构越来越难以满足当前的需要。用户决定采用分布式服务框架HSF（High-Speed Service Framework)来将现有的集中式企业级互联网架构变为分布式服务框架，但在使用中出现未找到需要调用的服务目标地址错误，正确的排查方法是？（正确答案个数：3个）选择一项或多项：
a.检查代码中对应发布者和消费者XML配置的interface、version、group，3个数据是否完全一致
b.检查服务提供者防火墙是否开启或网络不通，telnet 服务提供者IPHSF端口（默认12200）是否可以正常连接
c.登录轻量配置中心控制台，搜索对应的服务是否已经发布成功，服务提供者的lP、端口是否正确
d.如果轻量配置中心控制台发现服务未能发布成功，确定服务消费者地址服务器IP跟轻量配置中心IP是否一致
e.检查服务提供者防火墙是否开启或网络不通，SSH服务提供者IPHSF 端口（默认12500）是否可以正常连接
Answer: ace
Q254.相对于一般的安全产品与方案，以下哪些特性不是游戏盾特有的？
A.能够专门针对私有或者不常见的CC攻击协议实现专门的防护
B.游戏盾能够有定制的游戏防护算法，专门针对游戏场景优化，如空连接、慢连接、恶意踢人攻击
C.游戏盾的高防相对于一般的高防IP拥有更大的带宽上限，提供更强的清清洗能力
D.通过分布式的抗D节点，将攻击有效的拆分调度，使攻击无法集中到一个点上
Answer: C
Q255.A公司是一家全国著名的日用品快消公司，总部在北京，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考虑，公司采用云桌面的来替代传统PC。当前不同办事处之间共用一套系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息。公司采用北京本地机房的AD城控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请问该设计怎样的一个方案来满足客户的需求？
A.在华东2与华北3分别建立一个VPC部署云桌面，支撑全国南北区域，每个区城创建1个VPN网关，每个VPN网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过2个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控分别映射到两个region的云嘉面VPC
B.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建1个VPN网关，对接18家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面VPC里。
C.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，北京机房分别与2个VPN网关打通，把用的AD城控映射到云桌面VPC里。
D.在华东2建立一个VPC部警云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使各个分公司通过VPN获取资源，通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云桌面VPC里。
Answer: D
Q256.DTS进行RDS迁移时，为了不影响业务，是从RDS的备库获取数据的
A.正确
B.错误
Answer: B
Q257.多台混合云阵列可以实现之间的数据同步功能
A.正确
B.错误
Answer: A
Q258.删除DRDS 数据库时，会删除之前由DRDS 所创建的数据库，连同原本在RDS上的数据库也会删除
A.正确
B.错误
Answer: B
Q259.如果先做一个全量迁移任务，然后再做增量数据迁移任务，迁移数据将会出现不一致。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q260.闪电立方当前支持多种存储协议，包含NFS、CIFS、iSCSI、HDFS
A.正确
B.错误
Answer: B
Q261.DRDS的读写分离相对于RDS自带的读写分离，对应用更加透明，且只读实例与主实例可实现强一致性读
A.正确
B.错误
Answer: B
Q262.Docker通过解析Docker Image中的json文件，获知该镜像运行所需进程与环境变量，实现运行状态。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q263.容器相对于虑拟化不是完全隔离的，而是依靠镜像签名与扫描的方式解决安全性
A.正确
B.错误
Answer: A
Q264.数据订阅可以订阅实时增量数据，这个新增的数据是只指新增数据，也包含修改的数据
A.正确
B.错误
Answer: A
Q265.用户本地有1PB的数据，且已经有了10Gb的专线，其中5Gb的带宽可专门用于上传，如果考虑时间，专线速度会比闪电立方更快
A.正确
B.错误
Answer: B
Q266.文件级云同步，可以实现云上和本地的云阵列数据双向镜像。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q267.同一个RDS实例之间的跨库查询没有多个RDS之间的跨库查询的速度快。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q268.一个订阅通道同时可被多个下游SDK订阅消费，如果用户有多个下游需要订阅同一个RDS实例时，只需要创建一个订阅通道.
A.正确
B.错误
Answer: B
Q269.(多选)云效的环境管理有哪些特点？
A.测试机器集中管理
B.一键自动部署
C.对接多款阿里云产品
D.以上都不对
Answer: ABC
Q270.(多选)云效A中，关于公共脚本，下列说法错误的是
A.公共脚本也可以引用其它公共脚本
B.公共脚本无法将内部参数传给被引用的脚本
C.被引用的公共脚本无法删除
D.无法删除引用了公共脚本的普通脚本
Answer: ABD
Q271.(多选)Docker企业版相对于社区版怎加了什么内容
A.基于角色访问控制，镜像安全扫描
B.增加了容器的编排功能
C.提供了镜像管理仓库
D.官方认证的基础架构与插件
Answer: ACD
Q272.(多选)一下哪个用户场景类型是可以推荐采用DRDS数据车
A.电商行业，在双十一时候，会产生大量的订单与交易
B.智能家居行业，需要数据库实现PB级别容量的查询与使用
C.初创的个人博客网站，平时记录个人的日志，上传分享大量的图片
D.银行核心交易系统希望在考虑替代小型机与集中存储
Answer: ABD
Q273.(多选)使用DTS从源数据库迁移的到目标库时，目标库中中已经存在表了，以下哪些情况可能发生
A.在进行整个数据库的迁移时，会报错
B.在进行整个数据库的迁移时，不会报错
C.在进行个别表的迁移时，无论表是否有数据，都会报错
D.在进行个别表的迁移时，如果表没有数据，不会报错
Answer: AD
Q274.云效单测集成系统，项目中实时构建邮件会给哪些人发送
A.项目创建人
B.代码提交人
C.代码模块负责人
D.项目参与人
Answer: B
Q275.(多选)飞天敏捷版（基于DockerEE）对于如下哪种架构或应用场景，不推荐使用？
A.微服务
B.DevOps
C.Serverless
D.SOA
Answer: ABC
Q276.云效代码模块管理是配置管理系统的重要功能组成，以下描述中错误的是
A.目前云效平台配置管理系统支持包括SVN及GIT的代码托管类型；
B.创建代码模块时选择代码托管到云效平台”，代码路径会自动生成无需再填写；
C.为了让用户更自由的使用，系统允许创建同名代码模块；
D.代码模块支持配置多个编译脚本以应对不同的编译场景；
Answer: C
Q277.下面对云效描述错误的是？
A.云效是研发效能事业部对外的商业化品牌
B.云效只支持专有云，不支持公有云；
C.云效，提供从“需求->开发->测试>发布->运维>运营端到端的协同服务和研发工具支撑
D.云效的客户已经涵盖银行，保险，新零售，航空，地产，券商等
Answer: B
Q278.作为一家证券公司的技术主管，刚引入金融云，已经打通了专线，公司打算将部分业务放在云上。现在公司每天都会新增大量开户的需求，每个开户人员都需要建立档案存放个人照片、身份证、电子协议等文件，本地应用只有在开户申请过程中使用此类文件，之后便很少访问，但是此类文件占用了大量存储空间。请问如何利用云计算来解决这个问题，做到经济高效
A.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云同步的功能
B.直接将文件存放在OSS上，通过CDN加速访问
C.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云备份的功能
D.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云缓存的功能
Answer: D
Q279.小梁去年采用了DRDS后，解决了公司数据库并发大的问题，但是最近他在DRDS控制台发现资源使用率告警，在没有经过任何排查于额外优化的情况下，他毫不犹豫的选择了DRDS扩容，请问最有可能出现了什么告警
A.CPU使用长期保持80%以上，且顶配
B.IOPS长期保持在80%以上，无法再提升
C.磁盘空间已经保持80%以上，且磁盘已经顶配
D.以上都不对
Answer: C
Q280.如果用户本源姑是共享存储NAS,在迁移的过程总哪些说法是正确的
A.将闪电Agen安装在NAS存储上,直接将数据通过万兆网络传到闪电立方
B.将Agen安装在本地服务器上,通过给NAs做快照和增量的方式迁移到闪电立方上
C.为了提升传输速度,可通过将闪电Agen安装在多台 mount NAS的本地服务器上,并行加速
D.以上都不对
Answer: C
Q281.某个游戏初创公司,发布了国际象棋对战游戏,希望借助阿里云实现全球同服,他主要的客户分布在欧洲,部分用户分布在日本和中国,综合考虑架构负责程度与性价比,请可该推荐什么方离
A.将所有资源都集中部署在法兰克福,中国日本的玩家采用公网的方式连入
B.在法兰克福,杭州,东京分别部署一套系统,然后底层数据库通过DTS同步机制实现
C.将所有资源集中部署在杭州,采用CDN的方式加入日本与欧洲的玩家
D.将所有资源都集中部署在法兰克福,中国日本的玩家采用高谏通道的方式连入
Answer: A
Q282.云AU录制的脚本,云端执行正常,本机回放却一直打不开,可能的原因是
A.浏览器版本不是最新版本
B.本机浏览器版本和本机的 chromedriver驱动不匹配
C.下载的回放执行软件没有安装到桌面;
D.需要关掉其它所有浏览器,才可回放
Answer: B
Q283.小童原先的DRDS和后端的RDS实例据在经典网络,为了利用VPC的灵活和高隔商,请问该如何操作才可顺利切换
A.DRDS完成VPC的切换,接着自助修复与RDS的分库连接池,登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
B.完成RDS实例网络到PC的切换,接着登陆DRDS控制台,修复分库连接池,然后切换DRDS到VPC
C.DRDS完成PC的切换,接着自助修复与RDS的分库连接池即可
D.完成RDS实例网络到PC的切换,接着登陆DRDS控制台完成切换DRDS到VPC
Answer: B
Q284.关于混合云存储设备数据访问性说明错误的是
A.当云储列掉个控制器后,数据依然可以写
B.当云存储阵列坏掉1块磁盘后,数据依然可以写
C.快照云容灾后,本地数据丢失后,可通过ECS挂在云端OSS内的快照恢复数据
D.云缓存模式,当本地询问数据时,存储网关先从云上访问 Meda Data确认数据是否在本地,然后决定访问路径
Answer: D
Q285.用户在购买DRDS后， 打算水平拆分， 预计未来表的数据量有3亿行， 他已经购买了4个RDS实例， 物理分库采用默认数量， 那么他是否需要分库，如果需要分多少个物理表?
A.只需分库即可
B.既要分库，又要每个物理库分2个物理分表
C.既要分库，又要每个物理库分3个物理分表
D.既要分库，又要每个物理库分4个物理分表
Answer: B
Q286.客户数据通过闪电立方迁云时，数据一致性是如何保障的
A.本地数据迁往闪电立方后， 通过CRC健康检查查看数据一致性， 如果不一致重传。闪电立方数据迁往阿里云时， 通过CRC校验，如不一致失败，需要从客户本地重新拷贝
B.本地数据迁往闪电立方后， 通过CRC健康检查查看数据一致性， 如果不一致重传。闪电立方数据迁往阿里云时， 通过CRC校验，如不一致闪电立方自动重传到阿里云
C.本地数据迁往闪电立方后， 通过CRC健康检查查看数据一致性， 如果不一致重传。闪电立方数据迁往阿里云时， 无需验证即可上传
D.以上都不对
Answer: B
Q287.共享单车的公司根据会员所在地将其上百万的客户划分了36个库，为了更细致的展示不同性别客户使用单车的习惯，公司需要每周跑出男女使用单车时长等信息的展示，但是每次使用，都会产生大量的操作，请问该怎样才能够解决这个问题
A.进一步分库分表，减少压力
B.采用小表广播的方式， 提升JOIN效率
C.采用平滑扩容的方式， 增加后端RDS实例的个数
D.采用读写分离的办法，增加数据的读取速度
Answer: B
Q288.闪电立方在帮助客户迁移数据上云时，不仅关注数据本身的可靠性，也关注数据的安全性，以下关于高可靠说法不正确的是
A.采用双控制器与双电源
B.采用RAID方式保护数据， 最多容忍同时一块磁盘损坏
C.采用军工级别的物流包装箱，提供密码锁
D.可采用AES 256对称加密， 客户保管密码
Answer: B
Q289.DTS不停服迁移的基本步骤为
A.结构对象迁移、全量数据迁移、增量数据迁移
B.全量数据迁移、结构对象迁移、增量数据迁移
C.结构对象迁移、增量数据迁移、全量数据迁移
D.增量数据迁移、结构对象迁移、全量数据迁移
Answer: A
Q290.DTS会给源数据库上锁最有可能发生在哪种情况
A.增量迁移
B.数据订阅
C.数据同步
D.全量迁移
Answer: D
Q291.作为DB管理员， 小王第一次将线下IDC的MySQL数据库， 通过使用DTS将自建数据库迁移到RDS MySQL， 然而在迁移过程中他发现RDS的空间大小会比源数据库还要大， 他该如何处理
A.迁移的过程中出现了语句的不兼容，确保两个数据库版本一致，再次迁移
B.迁移过程没有选择结构迁移，造成数据不一致，重新更改迁移
C.DTS迁移中网络出了问题， 建立更好的网络， 重新迁移
D.没有任何问题，无需处理
Answer: D
Q292.云效的客户画像中哪一属性是不属于目标客户?
A.数据库优化
B.研发模式转变
C.提升研发效率
D.微服务进程改造
Answer: A
Q293.SLB HTTP模式的健康检查采用Head请求的方式， 对比返回码参数来校验后端服务器是否工作正常
A.正确
B.错误
Answer: A
Q294.用户发现在使用长连接请求访问SLB HTTP监听时， 其连接经常被中断， 此时应该调整HTTP Keepalive超时时间， 进而满足业务的空闲时间
A.正确
B.错误
Answer: B
Q295.当从负载均衡服务中一处ECS实例时， 新的连接将无法转到该ECS， 已建立连接将会在超时或完成后主动断开
A.正确
B.错误
Answer: B
Q296.loT Hub目前支持Co AP协议与MQT T协议， 设备可以基于Co AP协议与loT HUb短连接通信， 应用设备低功耗场景。设备也可以基于MQT T协议与loT Hub长连接通信， 应用指令实时响应的场景
A.正确
B.错误
Answer: A
Q297.媒体转码支持一次提交多个输出，系统会为每个输出创建一个作业，每一个转码作业都对应一个输入文件
A.正确
B.错误
Answer: A
Q298.单ECS从经典网络迁移到专有网络， 会重新启动， 并且公网IP与私网IP都会变化
A.正确
B.错误
Answer: A
Q299.阿里云VPN网关目前支持Site-to-site VPN， 不支持SSL-VPN
A.正确
B.错误
Answer: A
Q300.物联网套件能够连接设备，设备管理，设备通信，转发设备数据等基础服务，同时可以存储设备业务数据，对数据进行简单的计算物联网套件能够连接设备，设备管理，设备通信，转发设备数据等基础服务，同时可以存储设备业务数据，对数据进行简单的计算
A.正确
B.错误
Answer: B
Q301.视频直播秒开可以让观众没有明显的等待时间，而且能够大大减少直播的延时，对于秀场互动性要求高的直播场景非常合适
A.正确
B.错误
Answer: B
Q302.设置后某台经典网络ECS与VPC环境Classic Link互通后， VPC内部的ECS即可访问该账户底下的所有经典网络ECS
A.正确
B.错误
Answer: B
Q303.为了满足VPC-1与VPC-2之间互联的高可靠互通， 可以建立两条高速通道实现冗余
A.正确
B.错误
Answer: B
Q304.Referer防盗链方法通过添加referer黑白名单解决视频盗链问题， 这种方式比采用URL鉴权方式保护用户源站资源更为安全有效
A.正确
B.错误
Answer: B
Q305.高速通道可以打通公共云与金融云，方便客户不同资源的互通
A.正确
B.错误
Q306.（多选）以下哪种功能是阿里云负载均衡提供的
A.域名URL转发
B.访问控制
C.证书管理
D.DDoS安全防护
Answer: ABCD
Q307.物联网套件与MQ均为消息通信，他们之间最大的区别是什么
A.物理网套件能够支持亿级设备，支持百万级消息并发
B.物联网套件由设备认证环节，会给每个设备在云端注册唯一标识，增加安全性
C.物联网套件支持多种协议，方便不同设备接入
D.物联网套件能够拥有强大的产品扩展性， 轻松将数据存储到RDS或其他阿里云产品中
Answer: B
Q308.小邓最近创业智能家居照明，生产的灯泡能够显示1600多种颜色，他希望自己的客户在使用智能灯泡时，平时打开灯泡会显示客户最喜欢的颜色，遇到节假日会显示定制颜色(如圣诞节五彩颜色切换，情人节为粉红色)，他应该使用哪种方式实现最经济划算且用户体验良好呢?
A.利用规则引擎
B.在灯泡产品增加一个硬件模块专门存储各种需求状态
C.使用物联网套件的设备影子来实现
D.使用PUB/SUB通信， 通过客户端手动发布命令控制灯泡颜色
Answer: C
Q309.（多选）以下哪类产品支持混访
A.OTS
B.OAS
C.SLS
D.MQ
Answer: ABCD
Q310.（多选）边缘推流能够减少卡顿和拉流缓慢的问题，请问它对比中心推流有哪些好处
A.通过BGP线路将视频流直接传输至直播中心进行内容分发
B.丰富的CDN节点、覆盖范围广、保障网已最优链路传输
C.优质BGP多线机房
D.优先将流数据调度至距离用户最近的最优节点，通过阿里智能调度系统将数据快速传输至直播中心进行内容分发
Answer: BD
Q311.小李是一家大型电商的IT主管，在看到云计算未来趋势后，他希望采用混合云的方式将公司业务过渡到云上，以下哪些是推动他上混合云的主要原因
A.本地的IT资源可以应对平时的购物，每次到大促的时候客户都投诉网站访问变慢
B.公司发行了很多满减券刺激会员的消费，但是发现大部分券被一堆可疑的账号领取了
C.老板希望能够打响自己网站的知名度
D.公司的核心数据库承载了系统的交易内容，需要考虑其数据备份
Answer: ABD
Q312.loT HUB的规则引擎功能非常强大， 能够支持不同的场景， 以下场景分别是配合什么产品实现的()
1.保障应用消费设备上行数据的稳定可靠性
2.提供设备数据采集+存储的联合方案
3.提供设备数据采集+计算的联合方案
A.Steam compute、MN STable、Store
B.MNS、Steam compute、Table Store
C.MNS、Table Store、Steam compute
D.Table Store、Steam compute、MNS
Answer: C
Q313.小董发现使用了负载均衡后，请求并没有非常的均衡，请问造成的原因有可能是什么
A.负载均衡同时配置了加权最小连接数和会话保持
B.后端服务器ECS监控检查发生了异常
C.后端服务器ECS个别开启了TCP keepalive保持长连接
D.后端的ECS权重设置不一样
Answer: ABCD
Q314.以下哪种场场景适合用SLB中的UDP协议
A.视频流
B.智能家电向厂家自动上传健康状态
C.金融行业的行情推送
D.网站第二次登陆免认证
Answer: ABC
Q315.IT运维管理员小童所在的证券公司最近迁移了部分业务到金融云，在设置负载均衡监听的端口时，发现总是监听失败，经排查并不存在其他故障，请问他最可能用了哪个端
A.80
B.443
C.4000
D.8087
Answer: C
Q316.(多选)以下哪种测试能够准确反映SLB的配置正常
A. ping SLB的VIP， 如果ping通则正常
B.四层服务telnet监听端口看是否正常
C.七层直接访问实际业务来测试
D.以上都不对
Answer: BC
Q317.(多选)用高速通道进行VPC内网互通， 两侧可以互相访问哪些资源?
A.ECS
B.RDS
C.Mongo DB
D.Redis
Answer: ABCD
Q318.(多选)小张原先采用一台ECS作为web服务器直接对外提供网站服务， 以下哪种原因促使他采用SLB来优化自己的架构
A.单台ECS挂掉之后， 网络就无法访问了
B.网站有大量的静态图片，希望加速这类资源的访问速度
C.希望借助阿里云多可用区的优势，让基础设施更加稳固
D.网站似乎越来越受人欢迎，访问量逐斩增加了
Answer: ACD
Q319.(多选)阿里云转发服务画质重生可以让视频观看体验更棒，主要包含以下哪些功能
A.高帧率重制服务：对30帧以内的普通高清节目，生成60帧甚至120帧的高帧率版本，4K大屏播放也无顿挫感
B.色彩重制服务：对于影片，利用基于海量视频训练的色彩对比技术，生成独家高品质的色彩还原，生成色彩更绚丽更保真的影片。
C.标清转高清重制服务：对于标清的经典老片，去除胶片颗粒和压缩噪声，加以超分辨率技术，生成720p甚至1080p的高清版本
D.片源修复服务：对于被过度压缩的网络视频，去除画面中的毛刺和马赛克，生成更高清晰度的修复重制版
Answer: ACD
Q320.(多选)以下说法错误的是
A.为了满足VPC-1与VPC-2之间内网互通， 除了高速通道， 也可以通过VPN网关实现
B.VPC-1分别与VPC 2、VPC 3建立高速通道连接后， VPC-2与VPC-3即可实现互通
C.建立VPN实例时， 为了防止单点故障， 可以建立2台VPN实例， 这样任何一台VPN实例故障均可快速切换
D.每一个可用区均对应一个高速通道接入点
Answer: BCD
Q321.关于高速通道与VPN说法正确的是
A.VPN和高速通道可实现同帐号VPC间互通， 不能实现跨账号VPC间互通
B.VPN可实现同帐号跨账号VPC间互通， 高速通道只能实现同帐号VPC互通
C.高速通道可实现同帐号跨账号VPC间互通， VPN只能实现同帐号VPC互通
D.VPN和高速通道都可实现同帐号与不同账号之间VPC互通
Answer: D
Q322.(多选)Zstack当前支持哪些主流的虑拟化技术
A.Xen
B.VMWARE
C.KVM
D.Hyper-V
Answer: BC
Q323.小张作为管理员，最近接手了公司混合云运维的工作，他发现只有一条物理专线与阿里云互通，而且原先采购第二条专线的预算砍掉一半，在有限预算内该如何实现两条路径的冗余
A.购买VPN服务， 通过VPN网关实现另一条混合云的连接
B.直接采用阿里官网的控制台运维即可
C.在现有边界路由器上启用VLAN模式， 建立一个新的VLAN， 实现两个链路的冗余
D.以上都不对
Answer: A
Q324.以下哪种流媒体协议是基于TS分片文件，每个分片都有5s以上的时长，分片数量为3-4个，直播总延迟一般都在20s-30s
A.FLV
B.HLS
C.RTMP
D.RTSP
Answer: B
Q325.(多选)以下哪个网段的VPC能够与经典网络Classic Link私网通信
A.172.16.0.0/12
B.10.0.0.0/8
C.192.168.0.0/16
D.10.111.0.0/16
Answer: ACD
Q326.某用户在自有IDC中搭建了容器集群， 同时有想采购阿里云的容器服务， 但是作为资源管理方， 需要有统一的控制台， 来集中管理云上和云下的容器资源。如下哪个阿里云产品，提供这样的管理能力
A.Kubernetes集群
B.Docker企业版
C.飞天专有云敏捷版
D.Zstack云管理平台
Answer: C
Q327.(多选)Zstack支持以下哪类存储设备
A.Ceph
B.iSCSI/FC SAN
C.NFS存储
D.DAS存储
Answer: ABCD
Q328.(多选)小王是阿里云伙伴架构师， 在帮助客户搭建混合云时， 发现客户云上VPC的网段与线下IDC的网段一样， 后续该如何建立互通
A.客户环境满足要求，直接按照正常流程建立连接即可
B.由于网段冲突，无法互通，建议客户更改云上或云下的网段，然后再建立连接
C.由于网段冲突， 无法互通， 可以在用户端实现NAT地址映射， 将所有地址转化统一出口地址访问
D.以上都不对
Answer: BC
Q329.(多选)小赵最近搭建了一个直播平台， 采用了RTMP推流+FLV播放， 但是发现直播延时比较长， 他应该采取哪种措施
A.GOP帧设置数量太少， 适当增加帧数量
B.GOP帧设置数量太多， 适当减少帧数量
C.服务器缓存的直播数据太少，适当增加缓存
D.服务器缓存的直播数据太多，适当减少缓存
Answer: BD
Q330.作为一名传统IT管理员， 小魏最近转型云计算运维， 在通过了ACP考试后， 了解到SLB的强大， 打算回公司大显身手， 请问以下那种做法会让他受到CIO的赏识
A.在多可用区SLB后端直接载两个不同可用区的SLB， 让架构看起来更加清晰
B.公司实现了混合云， 在同一个SLB上添加云上的ECS和IDC的服务器， 真正实现云上云下的负载均衡
C.将OSS和ECS同时加入SLB后端， 这样可以实现不同资源访问的分流
D.同时建立公网负载均衡和私网负载均衡，这样可以让公司对外的服务与内部的系统都实现高可靠与横向扩展
Answer: D
Q331.(多选)关于OSS的说法正确的是选择两个答案
A.提供99.999999999%的数据持久性
B.提供99.95%数据可用性
C.提供99.999999999%的数据可用性
D.提供99.95%数据持久性
Answer: AB
Q332.(多选)RDS使用只读实例的好处有哪些?2个正确答案
A.可同时实现读与写
B.可通过自动故障切换实现服务的高可靠
C.能够增加RDS的弹性
D.通过分担主数据的读请求，来提升数据库的整体性能
Answer: CD
Q333.(多选)当利用SLB来设计一个应用的扩展架构时， 需要决定伸缩组中ECS实例的规格， 如下哪些内容可作为选择标准?请选择两个答案
A.确定客户流量的主要来源地
B.确定运行该应用程序的最低内存量
C.确定应用所需IO的性能
D.确定所服务用户高峰期的使用量
Answer: BC
Q334.阿里云的OAS存储主要用来?2个答案
A.关系型数据库的存储
B.存放低频率访问数据
C.数据归档
D.缓存会话信息
Answer: BC
Q335.某个VPC里面的ECS实例， 被分配了弹性IP， 当该实例重启后， 将会发生什么?2个答案
A.弹性IP将从实例上解绑
B.系统盘的数据将不会丢失
C.所在的子网的ID将会改变
D.该实例底层是用的物理服务器资源有可能改变
Answer: BD
Q336.你的公司最近刚把应用从传统的IDC迁移到阿里云上， 原先的传统应用程序需要一个固定的IP地址， 并从代码层面写入了程序， 现在你想通过SLB， 实现此应用的高可靠， 发现行不通， 请问通过什么步骤才能解决这个问题?请选择两个答案
A.创建一个基于该应用的ECS镜像， 加入弹性伸缩组， 当出现故障时， 自动启动新的ECS替换故障的ECS
B.将弹性IP地址分配给安装此应用的ECS实例上
C.写一个脚本， 来ping该运行实例的健康状况， 如果没有响应， 将弹性IP分配到备用实例上
D.直到此应用程序通过改造兼容SLB和弹性伸缩组后， 再迁移到云上
Answer: bc
Q337.作为一个刚转行做云计算的工程师， 你在打算建立VPC之间的高速通道， 请问如下哪种描述是不正确的?请选择两个答案
A.跨地域的VPC之间无法建立高速通道
B.两个VPC之间只能建立一个高速通道， 无法创建多条
C.当两个VPC之间的网段有冲突时， 无法建立高速通道
D.高速通道的线路不走公网，路由接口的速率没有任何限制
Answer: AD
Q338.Mango DB的三个重要特征是什么?请选择三个答案
A.可用作数据仓库
B.全托管
C.使用key-value存储
D.No SQL的数据库平台
Answer: BCD
Q339.你的客户是一个省级的大型综合医院， 打算存放医疗影像存储到云上， 为了遵循HIPPA法规， 所有存放和备份在阿里云OSS存储的数据都需要被加密，请问如下哪种方式是最佳的加密方式?请选择两个答案
A.在本地使用自己的密钥加密数据， 然后通过SSL客户端上传数据到OSS
B.将数据存放到加密的快照中
C.使用OSS的完全托管加密， 利用AES-256加密算法
D.将数据存放到加密云盘中
Answer: AC
Q340.如下哪种阿里云产品服务允许管理员访问操作系统及以下的层级?2个正确
A.ECS
B.RDS
C.EMR
D.Mango DB
Answer: AC
Q341.如果你所在公司考虑将内部敏感数据数据存放到云上，你应该?3个答案
A.开启块存储的加密
B.开启OSS的加密
C.有了阿里云，你不用担心数据加密
D.使用Linux的工具将块存储上的文件系统加密
Answer: ABD
Q342.你打算利用ECS部署一个堡垒机， 你希望建立的堡垒机能够满足需求的情况下尽量便宜， 且为保证安全， 只有你能够通过SSH访问，请问该如何设置才能够满足要求?
A.使用一个小的实例，安全组只开放22端口
B.使用一个大的实例，安全组只开放22端口，并只允许你的IP地址访问
C.使用一个大的实例，安全组只开放22端口
D.使用一个小的实例，安全组只开放22端口，并只允许你的IP地址访问
Answer: D
Q343.小童在检查公司云上系统时候， 发现弹性伸缩组内部的ECS数量在一个小时内总是上上下下， 这给公司浪费了不少的钱， 请问该如何解决这个问题?
A.增加弹性伸缩组内部的最低ECS实例数量
B.增加SSD云盘的ECS实例， 提升IOPS
C.提升触发收缩规则的阈值
D.提升伸缩组内部实例的规格
Answer: C
Q344.你自己开发了一套图片处理与分享的手机APP应用， 部署在了阿里云上， 你的用户通过APP将照片上传， 并将图片分类与打标。如果将此过程完全解耦，用户不需要等待图片上传完成就能打标分类，你该如何设计此系统?
A.使用OSS存储处理图片， 并使用ECS处理这些请求
B.通过消息服务来处理图片的请求
C.通过消息队列来存放处理请求， 使用OSS存放图片， 基于请求队列的数量， 用弹性伸缩组来决定何时增加处理图片请求的实例
D.使用Mango DB让消息在图片处理ECS实例与打标ECS实例之间相互来回传递
Answer: C
Q345.你帮助一个公司建立了一套高可靠的云上架构，在完成了环境的搭建和应用的部署之后，你发现有一部分的应用程序并没有正常运行， 经过一系列的排查发现由于一些ECS的443端口并没有打开， 在重新编辑了安全组策略， 打开443端口后， 大概需要多久你的应用才能够正常访问?
A.将所在安全组的ECS重启成功之后， 便可以马上恢复正常
B.系统将会需要60s左右的时间， 将规则发布更新到整个Region
C.一般需要花费3分钟来更新规则
D.安全组会立刻生效策略，应用可以马上正常运行
Answer: D
Q346.可用区与边缘节点的区别是什么?
A.可用区是在Region内部的一组资源； 边缘节点是Region内的特定资源
B.可用区是在Region内部的一组资源； 边缘节点是离用户最近的专门分发缓存数据的节点：
C.边缘节点作为阿里云资源控制的节点
D.以上讲的都不对
Answer: B
Q347.你在阿里云上保存了5个资源编排的模板，每一个模板对应了不同的应用架构。这些架构有博客网站，有小游戏应用等。关于资源编排的收费，是由什么组成的?
A.根据资源编排模板的数量，每月收费
B.根据部署该模板所需时间来收费
C.资源编排模板不收费，但是通过模板所消耗的资源需要收费
D.5个以内均免费，超过的按照数量每月收费
Answer: C
Q348.有一个用户需要访问SLB做基础配置， 这是他第一次访问， 未来可能无需再访问， 你作为管理员， 如下哪种方式是最合适的?
A.创建一个RAM角色， 然后授予该用户
B.创建一个能够访问该SLB的RAM账号， 然后在他完成配置工作后立刻删除该账号
C.将自己的账号开放给该用户24小时，然后更改账号密码
D.在安全组中将SLB所需要的对应端口打开， 然后通过安全策略允许该用户账号访问
Answer: A
Q349.弹性是云计算的一个基本特性，关于弹性描述最准确的是?
A.能够快速的通知你云资源的使用限制，你可以快速手动修复
B.在造成最低的影响情况下，能够快速的将云资源扩展与收缩
C.可以快速创建所需服务，而不需要资源的额外管理
D.能够快速的提升云计算的资源但不负责收缩
Answer: B
Q350.你在一家创业公司工作，该公司运营一个应用，会收集大量的数据，但是公司由于现金流紧缺，无法将数据存放到存储硬件中，为此你找到了阿里云，希望能够解决数据在爆发增长中快速扩容，并且节省成本?
A.采用共享型ECS， 挂载大容量的高效云盘， 采用弹性伸缩组， 当单个ECS挂载的空间不足时， 自动增加ECS实例
B.采用阿里云的闪电立方，可以将线下大量的数据快速上传到阿里云上
C.采用阿里云的OSS存储， 提供海量的数据存储， 并且具有高可靠特性
D.采用阿里云归档存储OAS， 提供大容量低价的存储
Answer: C
Q351.作为架构师， 你需要给一个阿里云客户做架构咨询， 帮助他们减少成本。你发现他们使用了3台ECS用来运行生产环境的webserver， 这些实例平均CPU负载为80%， 他们前端通过SLB做负载集群。他们还分别为生产环境与开发环境部署了多可用区RDSMySQL.在不影响该公司重要系统的可靠性前提下， 你该如何帮助他们减少成本?
A.考虑采用竞价实例来替代预付费实例
B.采用按量付费的实例，而非预付费实例
C.将开发环境的数据库改成单可用区实例
D.考虑移除SLB
Answer: C
Q352.用户在阿里云上考虑使用多地域保证架构安全，你试图将华东2可用区A的某云盘数据移动到华北2，以下哪种方式最合适?请注意，这不是一个在线的生产环境
A.两地配置一个高速通道，将华东2的云盘的快照拷贝到华北2
B.在华东2的ECS上配置同步软件， 将数据远程同步到华北2的某台ECS上
C.通过OSS的跨区域复制， 将快照拷贝到华北2
D.针对华东2云盘做一个快照，然后将基于此快照的创建的镜像拷贝到华北2
Answer: D
Q353.你所在的传媒公司明天将会在自己的新闻网站上搞个大新闻，预计会有大量网友前来围观，你预计资源很有可能会被撑爆，为了防止这种问题， 你该如何使用DNS将其故障转移到静态的网页上?
A.在另外一个Region建立一套一样的应用架构资源， 然后通过基于延时的DNS解析
B.将故障恢复策略，将请求转到到线下的数据中心
C.通过云解析设置故障转移策略， 将其网站指引到OSS bucket， 或者CDN分发网络
D.额外增加云计算资源，严防该状况的发生
Answer: C
Q354.作为合作伙伴的专业运维人员， 某个客户邀请你帮忙评估他们系统的安全体系。你通过他们的阿里云root管理员账号登陆系统， 发现他们使用VPN远程连接私网的ECS实例， 同时发现他们并没有常规的数据库补丁修复计划， 最后你还发现他们没有使用OSSbucket策略管理访问请求， 而是使用RAM策略来管理。如上的几个安全问题， 最严重的应该是?
A.公司使用RAM策略管理OSS访问权限而非bucket策
B.公司没有常规的数据库补丁修复计划
C.公司允许他人登陆他们的root账号
D.公司并没有通过堡垒机管理他们的私网ECS实例
Answer: C
Q355.你账号下的某个ECS爆出了故障的警告， 但是作为一个时间宝贵的管理员， 你不想亲自动手做太多事， 请问该如何设置能够让系统故障自动修复?
A.编写一个自动脚本， 通过ECS的API自动获取实例的健康信息
B.创建一个云监控的监控大盘，根据实例的健康状况自动停止和重启实例
C.部署一个第三方的监测工具， 如APM
D.编写一个自动脚本，定时让实例重启
Answer: B
Q356.为了成功实现从用户IDC机房端到阿里云端VPC的VPN互通， 如下哪些需要在VPC内部设置好?
A.在VPC的NAT中配置好本地中心到云上的各个路由表
B.在公网subnet预先准备一个专用的NAT
C.用户网关需要一个公网IP地址
D.在VPC中添加本地数据中心的路由并配置相应安全组规则
Answer: D
Q357.你在利用阿里云的多region特性与云解析， 实现跨地域的负载均衡， 当判断访问者来源为南方用户， 则将域名解析到位于华南1的负载均衡实例上；当判断访问者来源为北方用户，则将域名解析到到华北2的负载均衡实例上。但是要求全国的客户所访问的内容均一样， 经过一番思考， 你觉得通过阿里云CLI将所有实例的云盘数据同步到OSS文件中， 请问该如何部署CLI的许可， 让多区域的ECS能够访问该OSS?
A.将API的凭证部署在一个用户ECS中， 将此ECS制作成镜像， 并复制部署到需要同步数据的region里
B.创建一个ECS RAM角色， 并将其身份授权给需要使用CLI的各区域实例上
C.创建一个跨账号的角色， 让其他账号都能够同时访问某一个账号下的ECS， 从而实现数据的相互同步
D.在每一个Region里， 创建一个RAM角色， 并分配给对应区域的实例
Answer: B
Q358.你所在公司要求所以存放在ECS云盘上的数据均加密， 你该如何实现?
A.你不能在某个特定云盘上开启加密
B.云盘加密需要在创建云盘过程中实现
C.可通过OS层实现对云盘的底层加密
D.以上都不对
Answer: B
Q359.在一个VPC中有10个ECS， 其中5个用作生产环境， 5个用作开发环境， 当前公司内部有12位阿里云子账号(6个生产管理用户， 6个开发测试人员) 。公司为了提升权限管理， 要求只有开发的人员能管理开发环境的ECS， 生产负责的用户只能管理生产环境的ECS。请问该如何才能够满足公司的监管需求?
A.将开发和测试的实例均部署在不同的可用区， 并且开启MFA
B.创建一个RAM策略， 用户只能允许访问开发环境ECS或者生产环境ECS
C.为ECS创建标签， 通过策略的condition来决定用户只能访问特定标签的资源
D.将开发和测试的VPC部署在不同的VPC中， 然后通过高速通道互通
Answer: C
Q360.公司内部搭建了一套视频培训系统， 通过CDN来分发到全国办事处与远程办公的员工， 请问如下哪种方法可以最大限度保证OSS里培训的内容只被员工所查看，公网无法直接访问?
A.增加CDN账号的安全组策略， 保证视频文件的访问权限
B.通过配置Refer防盗链黑白名单方式对访问者身份识别过滤
C.通过高级鉴权配置， 设置鉴权key对RUL加密， 保护源站资源
D.为CDN创建一个基于OSS bucket的RAM角色， 然后分配给需要访问资源的用户
Answer: C
Q361.如下关于阿里云的各项服务说明正确的是?
A.你可以通过I AM的规则， 阻止阿里云root账号控制ECS实例
B.当ECS的磁盘做快照时， 这个磁盘将会暂时无法使用， 实例无法访问， 直到快照完成
C.弹性块存储采用三副本的分布式机制分布在多个不同可用区内， 为ECS实例提供99.9999999%的数据可靠性保证
D.以上都不对
Answer: D
Q362.如果您需要将华东2可用区B的ECS实例的数据盘， 挂载到华东2可用区E某个实例上， 请问正确的步骤是什么?
A.选中该数据盘，然后将其映射到可用区E
B.对可用区B的数据盘做一个快照，然后从快照中创建一个新的磁盘，将其放置在可用区E，然后映射到该可用区的实例上
C.块存储磁盘无法跨可用区复制
D.创建一个该数据盘的副本，然后放置在可用区E，接着映射到该可用区的实例上
Answer: B
Q363.默认情况下， OSS会加密么?
A.是的， OSS为了安全， 总会将数据加密
B.不会，你必须在上传数据之前加密
C.不会， 但是你可以通过OSS的API使用SSE加密
D.会的，但是只有金融云
Answer: C
Q364.下列的架构设计中， 哪一个是最简化的高可靠架构设计， 环境为一个Region， 包含可用区A和可用区B， 为什么?
A.创建一个多可用区的SLB， 后端挂载两个ECS， 其中每一个可用区放置一个ECS， 开启在两个ECS之间的负载均衡。本架构能够在一个可用区故障后，依然保持服务
B.创建一个多可用区的SLB， 后端挂载一个ECS， 在每个可用区内部部害2台ECS， 本架构能够在一个可用区故障后， 依然保持服务
C.创建一个多可用区的SLB， 后端挂载两个ECS， 其中每一个可用区放置一个ECS， 开启在两个ECS之间的负载均衡，创建一个弹性伸缩组。本架构能够在一个可用区故障后，依然保持服务
D.创建一个SLB， 后端挂载两个ECS， 其中每一个可用区放置一个ECS， 开启在两个ECS之间的负载均衡， 创建一个弹性伸缩ESS组。本架构能够在一个可用区故障后， 依然保持服务
Answer: C
Q365.你所在公司有一个业务应用， 需要分析SLB上的日志， 用来获知全国用户在你们公司官网访问使用情况， 为了实现这个目的， 如下种方式比较适合?
A.采用Mango DB存放日志， 然后在ECS实例上编写脚本来分析日志
B.使用ECS实例存放和分析日志文件
C.使用OSS存放SLB的日志信息， 并且使用ECS实例来处理分析任务
D.使用OSS存放SLB的日志信息， 并且使用EMR实例来处理分析任务
Answer: D
Q366.你的公司目前有20TB的数据需要上传到云上做数据分析，根据你当前的带宽，估计要花2个月才能完成数据的上传，如下种服务能够帮助你快速将数据迁到云上?
A.通过OSS Multipart Upload功能上传文件
B.通过OS控制台上传
C.购买高速通道上传文件
D.通过闪电立方迁移数据
Answer: D
Q367.贵公司比较关心ECS的云盘数据可靠性， 希望能够确定有一个很好的备份方式， 并且保证数据的持久性， 你会推荐何种方式
A.在阿里云ECS实例上部善云存储网关， 将各实例的数据盘作为数据源， 通过存储网关将数据备份到OSS上， 保证数据可靠持久
B.使用生命周期管理策略， 将块存储卷的数据存放到OSS上， 保证数据可靠持久
C.编写一个脚本运行在实例上， 自动的将需要备份的数据使用Gzip压缩， 让后使用CLI将数据拷贝到OSS上， 保证数据可靠持久
D.编写一个脚本自动调用CLI开启快照功能， 数据通过快照存放在OSS上， 保证了可靠性
Answer: D
Q368.你想在阿里云上创建一个数据库， 该数据库在VPC内， 你希望该子网内的IP地址不超过6个， 请问如下哪种设置符合需求?
A.172.16.1.0/28，私网
B.172.16.1.0/29，私网
C.172.16.1.0/28，公网
D.172.16.1.0/29，公网
Answer: A
Q369.你的业务在每天早上9：00-10：00之间都会有个小高峰， 会适成ECS高达90%的利用率， 其他时候只需要10%， 请问该如何配置， 才能让你只为高峰期所消耗的资源付费?
A.运行足够多的实例，应对高峰期
B.采用弹性伸缩组定时伸缩模式
C.采用弹性伸缩组动态伸缩模式
D.采用弹性伸缩组固定数量模式
Answer: B
Q370.公司经理希望你能够建立一个高可靠的，松耦合的网站应用，如下的哪些无助于你完成这个目标?
A.通过给予ECS RAM的凭证， 来访问MQ资源
B.SLB将web流量发送到健康的ECS实例上
C.MQ消息队列允许第二个ECS实例运行一个失败实例的任务
D.自动伸缩组恢复ECS故障实例
Answer: C
Q371.你想设计一个高可靠的网站架构， 该网站通过ECS提供静态网站内容。如下哪些特性是你设计高可靠架构时所不必要的?
A.多可用区
B.弹性伸缩组
C.多子网
D.MQ消息队列
Answer: C
Q372. 你正在为一家金融公司咨询数据备份与归档的需求， 该公司要求半年之内的所有数据均需要归档， RTO为1小时。你需要配置一个规则，要求存放超过半年的数据，能够自动的归档到低价的存储，并且不能失去数据的持久性，基于这样的需求，你配置了一台云存储网关，请问该如何设置才能满足客户的需求?
A.开启云存储网关所使用OSS资源的版本管理功能
B.开启云存储网关所使用OSS资源的版本管理功能， 设置生命周期策略， 超过6个月的数据移动到归档存储中
C.开启云存储网关所使用OSS资源的版本管理功能， 设置生命周期策略， 将存放的数据立刻移动到归档存储中
D.设置OSS的生命周期策略， 与阿里云的云盘集成， 设置合理的恢复策略
Answer: B
Q373.你在阿里云上购买了ECS， 上面部署了一个网站， 该网站平时流量都不大， 但是总在某些不确定的时候有流量高峰期， 将你的资源耗尽， 从而造成应用夯死， 访问用户的请求会丢失。你意识到了这个问题， 并且采用了SLB和弹性伸缩组配合解决此问题， 但是新的实例部著速度总是赶不上业务突发的速度，假设你根本无法预知高峰期何时发生，如下哪种方法是最具性价比且最有效的解决这个问题?
A.使用消息队列来解耦网站应用的各个组件，利用消息队列缓存所有用户的请求
B.使用大一点的ECS来部署应用， 这样有效的解决新增实例不足以应对压力的问题
C.保证额外几台ECS持续运行， 在任何突发流量出现时， 有存量资源应对高峰期
D.提前预热SLB， 预先开启资源， 应对高峰期的到来
Answer: A
Q374.你所在公司的某个应用需要使用No SQL数据库， 但是公司内的IT运维人员没有运维No SQL的能力和意愿， 阿里云的那个服务能够提供完全托管的No SQL服务?
A.RDS MySQL
B.Table Store
C.EMR
D.Mango DB
Answer: D
Q375.如果某SLB后端的实例出现健康监测失败， 将会发生什么?
A.弹性伸缩组将重启该实例
B.SLB将会注销此实例， 并停止向非健康实例发送信息
C.SLB将重启一个新的实例
D.SLB将继续转发信息到该实例， 直到该实例被移除
Answer: B
Q376.云数据库Redis是如何提升数据库性能的?
A.可以存放PB级别的数据
B.可以提供更快速的网络访问
C.可以存放热点的查询指令
D.可以使用只读实例
Answer: C
Q377.如下关于堡垒机的描述不正确的是
A.堡垒机部著在公网的Subnet， 作为一个联通私网的网关， 用来保护私网内部的资源访问
B.堡垒机部書在私网Subnet， 出于安全的考量， 不可以放置在公网Subnet
C.堡垒机不使用VPN， 而是通过网络SSH协议访问私网资源
D.堡垒机可通过公网访问，因此需要极高等级的安全维护
Answer: B
Q378.你的一个客户联系你反馈ECS无法连接， 该ECS在VPC中， 登陆到系统后你发现该客户有4个ECS均在同一个subnet， 同一个安全组，并且均设置了公网路由策略，但是其中一个实例就是无法访问，而其他三个实例均正常，经过排查，你发现操作系统也没有任何的问题，请问到底出了什么问题?
A.该ECS并没有和其他ECS在同一个弹性伸缩组
B.该VPC下的路由策略依然存在问题
C.该ECS没有公网IP地址
D.该ECS和其他ECS不在一个可用区， 该可用区恰好没设置公网路由策略
Answer: C
Q379.有一家公司找您做云上架构咨询，该公司目前使用线下的小机房且预算有限，希望存磕大量的文档资料，并且希望可以让办公室的员工能够通过网络方便安全的访问，请问您该推荐何种解决方案?
A.采用ECS挂在大容量的云盘存放数据， 通过VPN与云上互通
B.通过在本地服务器上安装工具将云上的OSS映射到本地的文件系统
C.本地配置一个云存储网关，并设置为缓存模式
D.本地购买混合云存储阵列，并设置为云同步模式
Answer: D
Q380.OSS是否提供写后读一致性(read-after-write consistency) 的特性?
A.任何区域均不支持
B.所有区域均支持
C.支持， 但仅限一部分区域和新的Objects
D.支持，但仅限一部分区域，国际站暂不支持
Answer: B
Q381.访客名片接入目前热线只支持电话号码：在线渠道可通过聊天窗口实现承载。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q382.云桌面可以与企业AD集成，同步用户名称与密钥信息，通过云上鉴权，保障企业信息安全
A.正确
B.错误
Answer: B
Q383.如果您的域名已经做了URL转发， 其他域名通过cname的方式指向您的域名， 就可以获取要转发的目标地址
A.正确
B.错误
Answer: B
Q384.API(Application Programming Interfaces应用程序编程接口) ， 是用来管理应用程序之间沟通的一套要求， 用来规范和约束系统间的交互，是一个有状态、跨语言、跨平台的衔接桥梁
A.正确
B.错误
Answer: B
Q385.云AP系统会实时监控全部客户端速率和信号强度，客户端移动位置信号变差时AP会及时断开协商速率较低的客户端，结合一系列的优化漫游协议，在数据不中断用户无感知的情况下，从而使客户端及时漫游到离自己更近的AP上
A.正确
B.错误
Answer: A
Q386.(多选)使用API网关时， 如何能够保证API的请求调用是安全的?
A.通过使用VPC通道， 授权API网关可访问VPC内部的资源， 即可实现安全调用
B.API网关配置安全密钥
C.使用HTTPS对请求加密
D.使用OpenID Connect对请求认证
Answer: BCD
Q387.(多选)某电商平台采用了阿里云的云客服帮助公司快速组建服务中心，公司希望提升对客户的关怀，所有的节日当天要求对客户主动针对性问候，如新年要说新年快乐，国庆说国庆快乐，除了对员工日常的培训之外，他该如何保证这种机制能够确切的执行下去呢
A.在线工作台中通过智能机器人，实现第一句应答的主动问候
B.热线工作台中通过智能机器人，实现第一句应答的主动问候
C.通过智能质检，找到未能按照要求问候的在线客服人员，然后针对性整改
D.通过智能质检，找到未能按照要求问候的热线客服人员，然后针对性整改
Answer: ACD
Q388.（多选）阿里云桌面相对于传统PC主要的优势包含哪些
A.数据更加安全，生产数据不落本地，上网行为可以被管控
B.资源弹性扩展，可按照需求选择规格
C.包年包月和按量付费，适合各种用户，购买成本更低
D.节省本地的运维成本，云上管理技术门槛更低
Answer: ABD
Q389.（多选）云客服目前能够支持的接入模式有哪些?
A.网页
B.app
C.公众号
D.热线电话
Answer: ABCD
Q390.（多选）对于省钱的小站长，经常采用一台服务器IP地址，对外提供多个不同域名网站的服务，请问如下哪种方式可以实现?
A.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段，判断对应域名，识别，返回不同的页面
B.在Apache中新增VirtualHost，将不同域名网站内容存入不同的VirtualHost目录中，通过Host字段识别对应的域名目录
C.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
D.在nginx中根据Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
Answer: ABD
Q391.（多选）云客服是一个场景话的客服解决方案，以下哪些内容是需要收费的
A.呼叫中心作息数量
B.在线客服坐席数量
C.基础角色、工单管理、知识库帮助中心、监控大盘、报表分析模块
D.电话语音记录、图片、文件与非文本信息的存储空间
Answer: ABD
Q392.（多选）某家大型商场最近开业，客户希望能够获知商场消费人群流量的状况，借此来合理安排一些活动，同时希望能够在线上将附近居民引入到商场内部增加客流量， 现在你作为架构师， 帮助客户搭建一套对应的云AP解决方案， 以下关于wifi信息搜集环节描述正确的是
A.只要手机终端wif信号打开， 无需连接商场AP的WIFI网络， 就可以统计采集手机的信息， 进而统计园内的人群流量
B.手机终端连入wif后， 云AP可通过搜集客户终端IP信息， 进而与第三方的数据源比对， 获知当前客户的个人信息
C.手机连入wifi后， 在此期间AP即可获知终病手机各种上网的信息， 从而了解客户的具体画像信息
D.手机通过短信验证登录到wif后， 结合认证系统与AP获知手机号与手机物理设备的关系， 即可知道此手机与主人信息绑定
Answer: AD
Q393.（多选）云客服的一大特色优势为智能机器人辅助客服人员加快响应速度，请问以下哪些功能是机器人能够实现的
A.热线工作台中充当坐席人员，帮助客户解答初级的疑问
B.在线工作台中充当坐席人员，帮助客户解答初级的疑问
C.人工客服在在线工作台中处理客户问题时，可以调用机器人的回答，然后点击推送完成回答
D.客服可以将知识库中未能命中的问题，加入机器学习的界面，让机器人学习进而更好的熟悉业务知识，提供会话能力
Answer: BCD
Q394.利用云解析功能能够大大的增强业务运行的连续性，以下哪种场景描述不正确
A.通过云解析能够将两个单实例SLB组成群组， 实现主备的容灾， SLB受到DDos攻击黑洞后， 可自动切换到备用SLB
B.对于使用了Web防火墙的用户， 可设置云解析在Web防火墙异常时， 可以切换至源站IP地址或源站域名
C.对于拥有多站点的客户， 云解析可借助DNS负载均衡功能， 可实现基于A、CNAME、MX、AAAA、SRV等记录的流量加权轮询
D.对CDN服务商提供的CNAME域名进行全国HTTP/HTTPS监控， 一旦出现故障可以立即切换至备用CDN服务商
Answer: C
Q395.（多选）采用阿里云API网关相对于自建网关， 会有哪些好处
A.API的安全防护会提升
B.可实现全局监控
C.功能全面灵活，实现插件自由开发
D.减少开发维护与服务的成本
Answer: ABC
Q396.阿里云AP相对于传统的无线网络设置更加简单，且能够实现更高的安全性，请问如下关于控制层的安全特性说法
A.本地采用冗余的AC控制器，针对其他所有AP实现管理，任何的故障，均通过云端控制实现故障切换
B.每台AP上都集成单独的AC控制单元，通过连接云上的统一认证管理系统，任何设备的故障均会选举新的主控节点，实现故障切换
C.无本地AC，通过云端的软件定义AC提供高可用服务，依赖公有云天然的高可靠特性
D.阿里云WIFI采用定制的硬件， 相对于传统的AP能够支持更多的流行协议与自定协议， 可以借助云上的系统实现边缘计算，通过自定协议完成相互学习与管控，进而实现故障切换
Answer: C
Q397.以下哪些关于阿里云AP功能描述有误?
A.多租户模式轻松支持大型集团公司或组织对权限分层的管控需求
B.可主动探测非法信号并进行压制，也可以主动扫描附近客户端进行数据分析
C.可通过红外与WIFI信号的结合实时提供LBS服务包括：人群室内定位， 热力图分析等。
D.基于高德室内地图，提供图形化的AP监控能力：客户端数量，实时速率，信道利用率等
Answer: C
Q398.小方拥有一个自己设计工作室，经常会接手一些小家电的外形设计，随着人员增加与设备更新，他想采用更加便捷的云桌面系统。
目前他的工作室每年都有一两月集中承接项目，平时需要保存工作进度，防止数据丢失，设计完成后需要快速安全的交付给最终的签约客户，进而防止同行的窃取，同时为了便于日后的使用修改，所有设计文稿需要留存，你该设计一个怎样的方案来满足客户的需求，并保证成本的最优?
A.采用GPU型的包月云桌面， 通过快照的方式备份数据盘数据， 然后通过OSS的URL鉴权方式将文件安全传送给客户
B.采用GPU型的包月云桌面， 通过OSS来存放数据， 然后通过OSS的URL鉴权方式将文件安全传送给客户
C.采用GPU型的包月云桌面， 通过OSS来存放数据， 然后借助OSS的Refer防盗链方式将安全文件传送给客户
D.采用GPU型的按量付费云桌面， 通过OSS来存放数据， 然后通过OSS的Refer防盗链方式将文件安全传送给客户
Answer: B
Q399.某公司利用阿里云的API网关开发一款社交类APP， 会员之间可以信息发送与语音交流， 刚上线后即收到了好评， 下载量剧增， 但是随后又很多用户反馈使用APP后手机严重发热耗电， 同时流量消耗很快， C TO要求开发人员立刻排查故障， 请问最可能是什么原因造成的
A.用户的增加数量太快， 导致后端API网关的请求繁忙， 增加了前端客户等待的时间， 造成资源长期等待
B.采用了HTTP1x， 协议移动端支持不友好
C.APP客户端采用了web Socket协议， 链接方式没有针对移动端优化
D.采用了HTTPS的协议， 增加了本地和API端加密解密的任务量， 导致额外开销
Answer: B
Q400.作为一个工业设计的学生，小王在阿里云开通了按量付费的云桌面尝尝鲜，注册号账号后，他采用登陆到本机的环境快速创建了一个云桌面，并立刻打开网站想下载一些学生用的设计软件试试看，但是怎么也访问不到互联网，问题可能出在哪里呢，该如何处理?
A.Windows默认的防火墙策略为关闭互联网访问， 进入操作系统更改配置
B.安全组规则没有设定好，配置好规则，开放常规的80、443、3389等端口
C.云桌面的实例没有公网IP， 购买EIP并绑定
D.云桌面没有配置NAT， 购买NAT网关， 并配置好SNAT
Answer: D
Q401.小唐就职一家游戏公司，国内有很多用户，且最近刚刚出海，近期研读了阿里云的智能解析，发现能够很好的解决公司目前多运营商客户和全球用户访问差的问题，经过一番的设置，发现效果并没有他想的那么好，请问以下哪些情况最有可能是问题根源?
A.采用多线解析的规则， 将A记录解析到一个多可用区SLB， 此SLB后端挂载分布在不同可用区的ECS
B.配置了三条多线解析的规则，电信线路：电信P、网通线路：网通IP、海外线路：海外IP
C.配置一条默认解析的规则，此智能规则来实现不同线路IP的自动解析
D.以上都会是问题
Answer: D
Q402.小董开发了邮政编码识别程序，能够根据国内邮政编码快速查询到对应的省市，为了能够快速完成开发，他直接购买了查询邮编信息的API， 作为一个独立开发者， 资金毕竟有限， 他时刻关注API的调用次数， 一方面希望服务更多的用户， 另一方面不希望其API调用被无效使用或浪费，请问他该采用什么来实现要求呢?
A.使用流量控制对该账号下所有APP的流量总和限制， 防止被过度使用
B.采用入参透传模式， 让后端服务来获知原始的参数， 进而优化API调用， 减少调用次数
C.使用流量控制， 针对API、用户和应用三个对象设置不同策略， 针对某些APP设置例外流控， 保证正常API调用， 减少非必要调用
D.采用入参映射模式，定义参数预校验规则，降低后端处理的非法请求，从而减少调用次数
Answer: D
Q403.弹性是云计算的一个基本特性，关于弹性描述最准确的是?
A.能够快速的通知你云资旨的使用限制，你可以快速手动修复
B.在适成最低的影情是下，能够快速的云资源扩展与收缩
C.可以快速创建所需服务，而不需要额外管理
D.能够快速的提升云计算的资源但不负责收缩
Answer: B
Q404.你在利用阿里云的多reg lon荣性与云解析， 实现跨地城的负载均衡， 当断访可者来源为常方用户， 则将槭名解析到位于华1的负均衡实例上：当访问者来源为北方用户，则将域名解析到到华d2的负均衡实例上。但是要求全国的客户所访问的内容均一样， 经过一密思考， 你觉得通过阿里云CLI将所有实例的云盘数据同步到OSS文件中， 请可该如何部CLI的许可， 让多区域的ECS能够访可该OSS?
A.将API的凭证部署在一个用户ECS中， 将此ECS制作成像， 并复制部署到需要同步数据的region里
B.创建一个ECS RAM角色， 井将其身份授权给需要使用CLI的各区城实例上
C.创建一个罚账号的角色， 让其他账号能够同时访问某一个账号下的ECS， 从而实现数据的相互同步在每一个Region里
D.创建一个RAM角色， 并分配给对应区城的实例
Answer: B
Q405.你所在公司要求所以存放在ECS云盘上的数据均加密， 你读如何实现?
A.你不能在某个特定云盘上开启加密
B.云盘加密需要在创建云盘过程中实现
C.可通过OS层实现对云盘的底层加密
D.以上都不对
Answer: B
Q406.公司内部搭建了一套视频培训系统， 遇过CDN来分发到全国办事处与远程办公的员工， 请可如下邮种方法可以最大限度保证OSS里培训的内容只披员工所查看，公网无法直接访问?
A.增加CDN账号的安全组策踏， 保证视频文件的访问权限
B.通过配置Refer防盗链黑白名单方式对访问者身份识过滤
C.通过高级鉴权配置， 设置权key对RUL加密， 保护源站资源
D.为CDN创建一个基于OSS bucket的RAM角色， 然后分配给需要访问资源的用户
Answer: C
Q407.责公司比较关心ECS的云盘数据可零性， 希望能够确定有一个很好的备份方式， 并且保证数据的持久性， 你会推荐何种方式
A.在阿里云ECS实例上部署云存储网关， 将各实例的数据盘作为数据源， 通过存储网关将数据备份到OSS上， 保证数据可靠持久
B.使用生周期管理策略， 将块存储卷的数据存放到OSS上， 保证数据可靠持久
C.编写一个脚本运行在实例上， 自动的将需要备份的数据使用Gzip压缩， 让后使用CLI将数据拷贝到OSS上， 保证数据可持久
D.编写一个脚本自动调用CLI开启快照功能， 数据通过快照存放在OSS上， 保证了可容性
Answer: D
Q408.有一家公司找您做云上架构咨询，该公司目前使用线下的小机房且预算有展，希望存储大量的文档资料，井且希望可以让办公室的员工能够通过网络方便安全的访问，请问您该推荐何种解决方寓?
A.采用ECS挂在大容量的云盘存放数据， 通过VPN与云上互通
B.通过在本地服务器上安装工具将云上的OSS映射到本地的文件系统
C.本地配置一个云存储网关，并设置为缓存模式
D.本地购买混合云存储阵列，并设置为云同步模式
Answer: C
Q409.云AP系统会实时监控全部客户确速率和信号强度，客户移动位置信号变差时AP会及时断开协商速率较低的客户端，结合一系列的优化溃的协议，在数据不中断用户无感知的情况下，从而使客户满及时游到高自己更近的AP上
A.正确
B.错误
Answer: A
Q410.(多选)对于当钱的小站长，经常采用一台服务器IP地址，对外提供多个不同城名网站的服务，请可如下邮种方式可以实现?
A.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段， 判断对应域名， 识别， 返回不同的页面
B.在Apache中新增Virtual Host，将不同域名网站内容存入不同的Virtual Host目录中，通过Host字段识别对应的城名目录
C.通过DNS的智能解析功能，自动识别Host字段，识别对应城名，然后转发到同一IP的不同端口
D.在nginx中根据Host字段，识别对应域名，然后转发到同一IP的不同端口
Answer: ABD
Q411.(多选)云客服的一大特色优势为智能机器人辅助服人员加快购应速度，请问以下些功能是机器人能域实现的
A.热线工作台中充当坐席人员，帮助客户解答初级的疑问
B.在线工作台中充当坐席人员，帮助客户解答初级的疑问
C.人工服在在线工作台中处理客户问题时，可以用机器人的回答，然后点击推送完成回答
D.客服可以将知识库中未能命中的问题，加入机器学习的界面，让机器人学习进而更好的熟业务知识，提供会话能力
Answer: BCD
Q412.(多选)某家大型商场最近开业，客户希望能够获知商场消费人群流量的状况，借此来合理安排一些活动，同时希望能够在线上将附近居民引入到商场内部增加客流量， 现在你作为架构师， 帮助客户搭建一套对应的云AP解决方案， 以下关于wif信息搜集环节描述正确的是
A.只要手机终端wifi信号打开， 无需连接商场AP的WIFI网络， 就可以统计采集手机的信息， 进而统计园内的人群流量
B.手机终端连入wifi后， 云AP可通过搜集客户终IP信息， 进而与第三方的数据源比对， 获知当前客户的个人信息
C.手机连入wifi后， 在此期间AP即可获知终端手机各种上网的信息， 从而了解客户的具体通像信息
D.手机通过短信验证登录到wif后， 结合认证系统与AP获知手机号与手机物理设备的关系， 即可知道此手机与主人信息绑定
Answer: AD
Q413.(多选)采用阿里云API网关相对于白建网关， 会有哪些好处
A.API的安全防护会提升
B.可实现全局监控
C.功能全面灵活，实现插件白由开发
D.减少开发维护与服务的成本
Answer: ABC
Q414.阿里云AP相对于传统的无线网络设置更加简单，且能够实现更高的安全性，请可如下关于控制层的安全特性说法
A.本地采用冗余的AC控制器，针对其他所有AP实现管理，任何的故障，均通过云控制实现故障切换
B.每台AP上都集成单独的AC控制单元，通过连接云上的统一认证管理系统，任何设备的故障均会选举新的主控节点，实现故障切换
C.无本地AC，通过云的软件定义AC提供高可用服务，依赖公有云天然的高可用特性
D.阿里云WIFI采用定制的硬件， 相对于传统的AP能够支持更多的流行协议与自定协议， 可以借助云上的系统实现边计算，通过自定协议完成相互学习与管控，进而实现故障切换
Answer: C
Q415.小方拥有一个自己设计工作室，经常会接手一些小家电的外形设计，随若人员增加与设备更新，他想采用更加便捷的云桌面系统，目前他的工作室每年都有一两月集中承接项目，平时需要保存工作进度，防止数据丢失，设计完成后需要快速安全的交付给最终的签约客户，进而防止同行的窃取，同时为了便于日后的使用修改，所有设计文稿需要解存，你该设计一个怎样的方案来满足客户的需求，井保证成本的最优?
A.采用GPU型的包月云桌面， 通过快照的方式备份数据盘数据， 然后通过OSS的URL签权方式将文件安全传送给客户
B.采用GPU型的包月云面， 通过OSS来存放数据， 然后通过OSS的URL鉴权方式梅文件安全传送给客户
C.采用GPU型的包月云桌面， 通过OSS来存放数据， 然后借助OSS的Refer防盗链方式将安全文件传送结客户
D.采用GPU型的按量付费云桌面， 通过OSS来存放数据， 然后通过OSS的Re for防盗链方式将文件安全传送给客户
Answer: B
Q416. 以下哪些关于阿里云AP功能描述有误?
A.多租户模式轻松支持大型集团公司或组织对权限分层的管控需求
B.可主动探测非法信号井进行压制，也可以主动归描附近客户端进行数据分析
C.可通过红外与WIFI信号的结合实时提供LBS服务包括：人群室内定位， 热力图分析等，
D.基于高德室内地图，提供图形化的AP监控能力：客户端数量，实时速率，信道利用等
Answer: C
Q417.小董开发了邮政编码识别程序，能够根据国内邮政编码快速查询到对应的当市，为了能够快速完成开发，他直接购买了查询邮编信息的API， 作为一个独立开发者， 资金毕竟有限， 他时刻关注API的调用次数， 一方面望服务更多的用户， 另一方面不希望其API调用被无效使用或浪费，请问他读采用什么来实现要求呢?
A.使用流量控制对该账号下所有APP的流量总和限制， 防止被过度使用
B.采用入参透传模式， 让后服务来获知原始的参数， 进而优化API调用， 减少调用次数
C.使用流量控制， 针对API、用户和应用三个对象设置不同策略， 针对某APP设置例外流控， 保证正常AP调用， 减少非必要调用
D.采用入参映封模式，定义参数预校验规则，降低后满处理的非法请求，从而减少调用次数
Answer: D
Q418.小唐就职一家游戏公司，国内有很多用户，且最近刚刚出海，近期研读了阿里云的智能解析，发现能够很好的解决公司目前多运制商客户和全球用户访问差的问题，经过一番的设置，发现效果井没有他想的那么好，请问以下哪坚情况最有可能是问题根源?
A.采用多线解析的规则， 将A记录解析到一个多可用区SLB，此SLB后端挂分布在不同可用区的ECS
B.配置了三条多线解析的规则，电信线路：电信IP、网通线路：网通IP、海外线器：海外IP
C.配置一条默认解析的规则，此智能规则来实现不同线路IP的自动解析
D.以上都会是问题
Answer: D
Q419.A公司是一家全国著名的日用品快消公司，总部在北京，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考成，公司采用云点面的来替代传统PC，当前不同办事处之间共用一套系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息，公司采用北京本地机房的AD城控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请可该设计怎样的一个方来满足客户的需求?
A.在华东2与华北3分别建立一个VPC部云桌面， 支撑全国南北区域， 每个区域创建1个VPN网关， 每个VPN网关对接9家分公司， 使各个分公司通过VPN获取资源， 通过2个VPN网关把用户北京本地机房的AD城控分别映时到两个region的云桌面VPC里。
B.在华东2建立一个VPC部香云点面， 支撑全国区域， VPC里面创建1个VPN网关， 对接18家分公司， 使各个分公司通过VPN获取资源， 通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映封到云桌面VPC里
C.在华东2建立一个VPC部署云点面， 支撑全国区域， VPC重面创2个VPN网关， 每个网关对接9家分公司， 使各个分公司通过VPN获取资源， 北京机房分别与2个VPN网关打通， 把用的AD城控封到云桌面VPC里，
D.在华东2建立一个VPC部云点面， 支择全国区域， VPC里面创建2个VPN网关， 每个网关对接9家分公司， 使各个分公司通过VPN获取资源， 通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD城控映射到云桌面VPC里。
Answer: D
Q420.相对于一般的安全产品与方室，以下哪些特性不是游戏香特有的?
A.能够专门针对私有或者不常见的CC攻击协议实现专门的防护
B.游戏盾能够有定制的游戏防护算法，专门针对游戏场景优化，如空连接、连接恶意人攻击
C.游戏面的高防相对于一般的高防IP拥有更大的吊宽上限，提供更强的清清洗能力
D.通过分布式的抗D节点，将攻击有效的拆分调度，使攻击无法集中到一个点上
Answer: C
Q421.媒体转码支持一次提交多个输出，系统会为每个出创建一个作业，每一个转码作业都对应一个入文件
A.正确
B.错误
Answer: A
Q422.loT Hub目前支持CoAP协议与MQTT协议， 设备可以基于CoAP协议与loT HUb短连接通信， 应用设备低功耗场景， 设备也可以基于MQTT协议与loT Hub长连接通信， 应用指令实时应的场景
A.正确
B.错误
Answer: A
Q423.如果先做一个全量迁移任务，然后再做增量数据千移任务，迁移数据将会出现不一致.
A.正确
B.错误
Answer: A
Q424.删除DRDS数据库时， 会量除之前由DRDS所创建的数据库， 连同原本在RDS上的数据库也会删除
A.正确
B.错误
Answer: B
Q425.多台混合云阵列可以实现之间的数据同步功能
A.正确
B.错误
Answer: A
Q426.数据订阅可以订实时增量数据，这个新增的数据是只指新数据，也包含改的数据
A.正确
B.错误
Answer: A
Q427.Docker通过解析Docker Image中的json文件， 获知该携像运行所需进程与环境变量， 实现运行状态。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q428.DRDS的读写分离相对于RDS白带的读写分离， 对应用更加透明， 且只读实例与主实例可实现强一数性读
A.正确
B.错误
Answer: B
Q429.一个订阅通道同时可被多个下游SDK订风消费， 如果用户有多个下游需要订氏同一个RDS实例时， 只需要创建一个订阅通道。
A.正确
B.错误
Answer: B
Q430.文件级云同步，可以实现云上和本地的云阵列数双向镜像。
A.正确
B.错误
Answer: A
Q431.（多选）云效AUI中， 关于公共脚本， 下列说法错误的是
A.公共脚本也可以引用其它公共脚本
B.公共脚本无法将内部参数传给被引用的脚本
C.被引用的公共脚本无法除
D.无法删除引用了公共脚本的普通脚本
Answer: ABD
Q432.飞天彤捷版(基于Docker EE) 对于如下邮种架构戒应用场景， 不推荐使用?
A.微服务
B.DevOps
C.Serverless
D.SOA
Answer: ABC
Q433.云效代码模块管理是配置管理系统的重要功能组成，以下描述中错误的是
A.目前云效平台配置管理系统支持包括SVN及GIT的代码托管类型：
B.创建代码模块时选择代码托管到云效平台*，代码路径会自动生成无需再填写：
C.为了让用户更自由的使用，系统允许创建同名代码模块：
D.代码模块支持配置多个编译脚本以应对不同的编译场景：
Answer: C
Q434.小梁去年采用了DRDS后，解决了公司数据库井发大的问题，但是最近他在DRDS控制台发现资源使用率告警，在没有经过任何排查于额外优化的情况下， 他毫不扰豫的选择了DRDS扩容， 请问最有可能出现了什么告警
A.CPU使用长期保持80%以上，且顶配
B.IOPS长期保持在80%以上，无法再提升
C.磁盘空间已经保持80%以上，且碰盘已经顶配
D以上都不对
Answer: C
Q435.小童原先的DRDS和后端的RDS实例据在经典网络， 为了利用VPC的灵活和高隔商， 请问该如何操作才可顺利切换
A.DRDS完成VPC的切换， 接着自助修复与RDS的分库连接池， 登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
B.完成RDS实例网络到VPC的切换， 接着登陆DRDS控制台， 修复分库连接池， 然后切换DDS到VPC
C.DRDS完成VPC的切换， 接着自助修复与RDS的分库连接池即可
D.完成RDS实例网络到VPC的切换， 接着登陆DRDS控制台完成切换D DS到VPC
Answer: B
Q436.阿里云函数计算(Function Compute) 是一个全托管计算服务， 无需管理和维护服器械等基础设施，而是专注于业务逻辑的开发，数计算会准备好计算资源，以弹性的、可的方式运行√、的代码，阿里云函数计算的核心概念，下面陈述错误的是哪个?
A.服务(Service)
B.函数(Function)
C.弹性（Elastic）
D.触发器(tragger)
Answer: D
Q437.（多选）某企业自有20台服务器，企业内部应用均采用传统架构，服务器资源使用率低，经常因为服务器硬件故障造成业务长时间中断，为提高服务器利用率， 服务高可用级及数据可靠性， 运维经理采用Z stack云平台解决方案，以下哪种存储架构可以满足需求?
(正确答案个数：3个)
A.采用本地存储方案
B.采用本地存储方案
C.采用NFS存储方案
D.采用共享挂载存储方案
E.采用分布式块存储方案+RADS
Answer: ABC
Q438.某国内公司在阿里云VPC网络中， 使用SLB、ECS、RDS在云上搭建了公司业务系统公同生产系统的数据保存在关系型数据库RDS.公司每周未需将本周生产系统数据传送到美国硅谷总部的自建机房IDC， 便于总部在下周一进行数据报表分析，已知公司一周的平均数据量在500MB左，如果您是阿里云架构师，兼考到用户数据传输的安全性和经济可行性以下哪种方案最为合适?
A.将之前建立在IDC中的数据车迁移至阿里云美西区域内的RDS中， 通过定时任务实现数据同步
B.开通阿里云高速通道服务，建立虚拟边界路由器作为子公司VPC到总部IDC的数据转发桥梁
C.子公司VPC和总部IDC分别创建VPN网关和用户网关，创建VPN连接。通过子公司VPN的ECS服务器RDS增量数据传输到总部IDC机房服务器
D.在美国机房IDC中搭建FTP服务器， 在子公司VPC网络将某ECS服务器绑定弹性IP， 通过FTP上传客户端将数据上传到总部FTP服务器中
Answer: C
Q439.（多选）某网站存有大量的图片，经常面临存储空间和访问性能的问题，现决定将整个系统迁移到阿里云上，通过使用阿里云的弹性服务来解决这些问题， 为了存储大量的图片， 该网站决定使用对象存储服务OSS， 但是在网站图片迁移的过程中，该网站希望对自己的用户访问没有任何影响，请问以下哪些方式可以满足用户的需求(正确答案2个)
A.使用OSS bucket的跨区域复制功能
B.使用OSS bucket的镜像功能
C.使用OSS bucket的重定向回源功能
D.使用OSS bucket的网站托管功能
Answer: BC
Q440.某公司最近采用了云通信的短信服务产品，为有效统计短信发送状态，方便用户查看短信是否发送成功，可采用以下哪种方案？（正确选项：2个）
A.通过MNS消息队列消费模式接收消息队列信息，订阅SmsReport短信状态报告获知每条短信的发送情况，假如服务出现异常情况时如网络问题，导致消息回执未成办用短信发送记录查词API接口进行弥补
B.通过MNS消息队列消息模式接收消息队列信息，订阅SmsUp上行短信消息获知终端用户回复短信的内，假如服务出现异常情况时如网络问题，导致消息回执未成功获取，采用短信发送记录查询API接口进行弥补
C.通过HTTP批量推送模式，将发送请求回传callback_url,假如服务出现异常情况时（如网络问题）导致消息回执未成功获取，采用短信发送记录查询API接口进行弥补
D.通过HTTP批量推送模式，将发送请求回传callback_url,假如服务出现异常情况时（如网络问题）导致消息回执未成功获取，采用短信发送API接口进行弥补
Answer: AC
Q441.某客户为了提高 APP 和网站的用户访问体验， 在开发过程中进行埋点设计， 统计分析用户行为，将生成的Log日志文件存入LogService, 通过一段时间的运行发现日志采集失败，请问下面哪种原因容易造成日志采集的失败？（正确选项：2 个）
A.log 文件没有实时更新
B.时间包含年份等日期信息
C.采用UTF-8编码的数据
D.没有正确设置系统时区
Answer: AD
Q442.某系统部署在深圳本地Dc想对业务数据进行异地实时容灾，从成本和机房考虑。以下哪介方案可以满足客户需求?
(正确选项：2个)
A.在华北2开通OSS和RDS数据库， 在客户本地部写混合云存储阵列， 将其挂载至本地菲结构化数据路径， 云上存位置设置为华北2； 使用DTS将本地数据
B.在华北2开通ECS和RDS据库， 在客户本地使用scp工具将非结构化数据备份至ECS上， 使用DTS将本地数据库同梦至华北2的RDs上， 以实现异地实施容灾的功能
C.在华东1开通ECS和RDs据库， 在客户本地使用scp工具将非结构化数据备份至Ecs上，使用DTs将本地数据库同步至华东1的RDs上， 以实现异地实施容灾的功能
D.在华东1开通Ecs和RDs数据库， 在客户本地使用rsync工與将非结构化数据备份至Ecs上， 使用DTs特本地数据库同步至华东1的RDs上，以实现舜地实施容夫的功能
Answer: AD
Q443.某个初创公司遨请您加入作为首席架构师，该公司的业务是在开放的公共区域部署传感器收集街道的嗓音与空气质量。在3个月的试运行期间， 部署了100个传感器，毎个传感器毎分钟上传1KB的数据到阿里云后端。在试运行期间，数据库的最高AutoScaling组，同时数据库使用肋RDS for PostgreSQ.数据库容量500GB。经过一段时间的试运行，效果非常好，吸引到新的融资，新商业计划是部署 100,000个传感器同时所有传感器数据需要同时清空需要考虑到系统弹性，基于阿里云平台，下面哪一个设计最能满足公司的需求？
A.使用IoT HUB来收集传感器传入数据，然后导入流计算StreamCompute进行数据清洗、统计汇总与数据分析
B.基于现有架构，升级 RDS 将存储规格至 3000GB 同时IOPS提升至10000
C.使用云数据库MongoDB来替代现有的RDS for PostgreSQL,同时定期将数据存入table store
D.在应用层增加Redis作为缓存，将传感器接收数据写入Redis同时定期将数据存入Hbase
Answer: a
Q444.根据下列拓扑设计图，下列选项哪一个正确？
A.办公地点2可以访问办公地点4
B.办公地点1可以访问办公地点2
C.办公地点3可以访问 172.16.0.10
D.办公地点1可以访问 172.17.0.20
Answer: B
Q445.您正在阿里云ECS上部署一个必须调用阿里云API网关的应用程序。以下哪种方式使用证书是最安全的?
A.将API证书存储在OSS上
B.使用RAM给ECS实例赋予相应的角色
C.将API证书存储在实例的userdata中
D.将API证书打包在应用的jar文件包中
Answer: B
Q446.某企业机房有20台务器，企业内部应用均采用传统架构，服务器资源使用率低，经常因为服务器硬件故障造成业务长时间中断，如果你是运维经理，从经济和长远的角度来看，应该采用哪种最优的解决方案呢？
A.单台服务器部署多个应用，以提高服务器使用率，采购一批服务器备件，故障后及时更换
B.在原有服务器基础上部署Zstack轻量级云平台，通过虚拟化的方式体提高服务器利用率通过热迁移即使，减少因服务器故障造成的业务长时间中断
C.部署飞天架构的全量专有云平台，通过虚拟化的方式提高服务器利用率，通过热迁移及时减少因服务器故障造成的业务长时间中断
D.其他说法都不对
Answer: B
Q447.针对如下架构的经典网络环境，请给出混挂混访的的正确操作步骤
1.将经典网路ECS释放
2.将经典网络ECS从公网SLB实例中移除
3.在专有网络创建ECS并配置访问RDS与OSS
4.将专有网络中的ECS添加到公网SLB实例
5.准备VPC环境， 划定Vswitch， 建立ECS获取RDS与OSS的专有网络访问域名
A.532641
B.563421
C.526341
D.526134
Answer: B
